認真推介小弟幾中意嘅作品--不論動畫定漫畫

小弟自問入左毒坑都一排時間
資歷都唔算深
但係好中意推介動畫或者漫畫比人睇
尤其係佢地睇完 比番回覆我
就好似一齊搵到寶物咁
大家對該作品有一定共嗚
例如: 我朋友最近好中意牛肉妹 一見面次次都會講 點呀 洗唔洗一齊變牛肉味 (詳情: 平行天空)
廢話唔講咁多 先由經典作講起
第一部我想推介係
「第一神拳」

第一神拳，日文直譯理應係「最初的一步」，小弟我只係睇左動畫三季，並無睇漫畫
但都好想推介比咁多位，從來無睇過boxing運動動/漫畫嘅人
中意睇運動番嘅人，一定唔可以錯過

「故事當中都係講述男主角-幕之內一步由細個開始已經比學校D流氓蝦，經常被拳打腳踢，經一次巧遇，被拳擊手-鷹村守保護
後來決定打拳，一步一步朝向日本冠軍、世界冠軍出發」

當中好睇在每次對決，好多時都係先睇雙方技巧，最後都係靠氣勢，鬥志取得最後勝利
雖然套路係老套，但係出黎結果絕對唔差
有人寧願做多幾份兼職，都要繼續!
有人寧願二世祖都唔做，都要繼續!
有人明白只要輸一場就要引退，但都要繼續!
有人明白再受傷會企唔起身，但都要繼續!
為嘅只係一個字 「嬴」
嬴就係一切
果份為左勝利嘅執著，絕對唔係咩「普通」野可以打斷

如果大家都想睇佢地對勝利有咩執著
歡迎補番-第一神拳 (暫時有三季)
作畫: (5/10) 因為佢始終舊年代產物，畫風唔係人人接受到
劇情: (8/10)
慢慢睇住主角一步步咁上，真係人如其名「一步」，所以我覺得作品名稱真係改得唔錯 「最初的一步」
俗語有說:萬事起頭難，只要踏出最初的一步，剩下就只有向前進
人設: (7/10)
男主由真係好廢，慢慢得心應手變勁，個人嘅自信心番曬黎，再勇於向人挑戰/接受挑戰，真係有種「兒子生性」慼覺
音樂: (7/10)
音樂方面所有戰鬥嘅音樂都捉得好好，當中我最中意「晴天霹靂」

最後再比大家睇多條MAD 先嘗試下該作品畫風同主角戰鬥方式

如無意外，我會得閒就推介一下唔同動/漫畫比大家
歡迎大家留言或者分享下你地自己中意嘅作品

棒球大聯盟

Lm

第一季

第二套 - 刃牙 (武鬥向漫畫)

而套小弟係睇漫畫嘅，漫畫分左好鬼多集
「刃牙」>「刃牙II」>「範馬刃牙」>「刃牙道」
當然仲有外傳係講其他人物，例如花山、獨步 (都係有個人特色魅力，專設而開)

「故事大約就係有條友叫刃牙，佢老豆好鬼勁叫勇次郎，佢為左要嬴佢老豆，就去地下擂台打嬴唔同流派嘅高手，一步步向佢老豆進發」

老老實實，主線劇情係唔吸引，但好睇在唔同流派打架，出黎效果係唔錯，以近代黎講，有D似「拳願阿修羅」果種打架方式，都係咩「消力」、「關節技」、「毒手」之類，講到最後，都係成為主角刷經驗值嘅道具，擁有勇次郎嘅血統，都已經嬴左一半

對格鬥有興趣嘅人不妨一睇嘅作品
作畫: (3/10) 都係畫風問題，唔係人人接受到
劇情: (3/10) 不論以前定去到而家刃牙道，主線劇情都係垃圾，真係得打鬥部份係好睇，其餘推動主線元素真係好差 (例: 咩宮本武藏、皮可)
人設: (10/10)
佢打造幾乎每一個人、每一個角色，都有佢自己特色
當中我最中意花山，花山天生就係強者
但佢從來唔會鍛鍊自己，佢堅守一個信念
「強者應以鍛鍊為恥」 既然天生已經比人強，點解需要再鍛鍊自己
佢而種並唔係高傲，而係對弱者嘅仁慈
佢以獅子作為比喻，你覺得獅子需要鍛鍊自己，先可以成為森林之王
(XXXXXXXXX所以獅子先一直比人獵殺XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX)
刃牙方面我講到咁多，有興趣就自己去睇下
(好似有動畫，但都好舊下，自便啦

識貨， 我都係睇完一步先接觸boxing，刃牙又咁岩係我最鍾意格鬥漫之一

鐵拳浪子

第三套 - 佛朗明哥武士

有睇過嘅人，一定心諗「大佬咁大整估」岩岩介紹果兩套都算係正正常常嘅打鬥動畫/漫畫
無啦啦做咩咁跳躍介紹D咁嘅野
等我慢慢解釋

「故事大約係講有個靚仔(職業係模特兒)，你可以當佢係男主先，佢細個開始已經好中意蒙面超人系列，所以佢就自己夜晚換一套蒙面超人衫出動，糾正唔同社會經常出現嘅「罪行」
所謂「罪行」可能只不過係亂拋垃圾、垃圾唔分類、亂拋煙頭
亦因為佢「多顧閒事」嘅性格，反而被人打
從而結識真男主角-警察 佢地嘅故事先係正式開始」

講劇情而套真係世界級，到目前為止，我搵唔到一套比而套更爆嘅作品，佢好睇在係你永遠唔知道下一步劇情會發生咩事，而點非常吸引到我。
講好聽就係超新穎，講唔好聽就係劇本大暴走，無人可以阻止到佢
由扮下野嘅蒙面超人，到最後成為戰隊隊長
真係無睇過都唔會知發生咩事
真係睇少一集，都唔知點解咁爆
中意超超超展開嘅你，絕對唔可以錯過
一定有驚喜 (p.s. 條女女都好正
作畫: (7/10) 無乜點崩 大家個樣正正常常，男主果D戰服仲要幾型，所以比8分
劇情: (9/10) 超展開劇情到我真係非筆墨所能形容，果種激動嘅心情，可以連續講十次「咩話?!」
人設: (6/10) 對於角色設定無特別喜好，但D女係幾正，比6分

音樂: (3/10) 除左一首ed 其他印象真係唔深

第四套 - 歡迎加入NHK (所謂脫毒神作)

N.H.K 正式譯名係日本放送協會
但本作嘅N.H.K.係指日本家裏蹲協會 (日本ひきこもり協会)
係不現實之中 又帶點寫實
男主22歲 大學未畢業 NEET
故事開始嘅設定，因為中學時期聽個學姐講「陰謀論」多，間接令佢升大學一年級果陣，突然害怕人群，於是日日宅於家中，唔番學、唔番工、靠老豆老母份生活費，一口氣捱左四年
日日幻想同d電器「傾計」
之後涉及到嘅劇情，全部都係現實有嘅事與物「ACG」、「online game」、「自殺協會」、「傳銷陷阱」、「社交困難」
然而，係「自殺」果part個人幾欣賞作者個思路，由男主胡里胡塗被拉入「自殺協會」，每個人都有一定嘅煩惱想自殺之時，其實作者並無否定「自殺」有咩壞處，甚至多次於本作寫男主或女主解決唔到問題時，就想去「自殺」
但偏偏每次自殺前，都會有事阻撓，導致自殺失敗
而那些事偏偏就係芝麻綠豆嘅事
說白了，只要有簡單嘅藉口，已經可以成為繼續生存嘅理由
-----------------------------------------------------------------------------------------------
當中有一段NEET嘅獨白都令我挺深刻
「今後該如何做，怎樣做才能好轉，其實心中都明白
自我啟發的書都已經讀了兩百多本，我都很清楚
甚至我想自己也能寫一本出來
但我怕，怕自己的生活方式被打亂，怕遇上意外
我知道這樣廢下去不是辨法，但我希望這樣廢下去，我不想登出，雖然知道可能性渺茫
但說不定哪天就會有一個驚喜，然後一切就水到渠成 」

道理其實邊一個都可以講，但可唔可以付諸實行，又係另一回事，因為自己一直都唔想離開自己一直安穩的圈子 久而久之 就算自己明白 但都會期望自己新一年無啦啦會有改變，然後所有事都平步青雲
雖說前後有點矛盾，既想有改變，亦不想被打亂，這就是人的心態。
-----------------------------------------------------------------------------------------------
最後想講嘅就係「陰謀」
貫穿整套作品嘅兩粒字
男主一直認為導致自己成為NEET 所有事都係一個陰謀
係N.H.K (日本家裏蹲協會) 陷害佢
換句話說，就係假想敵
亦係動畫中，男、女主最後用黎釋懷嘅方法
「我也希望世界上 是存在神的
如果有神的存在
所有不好的事 都可以怪罪於神的身上
畢竟就是他創造這個不好的世界
就算有神 他也是壞的」
女主如是說。

其實仲有好多訊息係而二十四集入面帶出黎，不能盡錄
住隔離嘅四眼仔，為左自己夢想，拋棄自己理應繼承嘅事業，去左修讀動漫學校。最後難逃命運，被迫回鄉繼承家業。開始初期對此感到厭惡，但後來發現被安排的將來，其實也不差，從而釋懷。

作畫: (5/10) 因為舊作畫所以我降為5分
劇情: (8/10) 平平日常之中，又帶點道理跟深度，只要多番思考，自然津津樂道
人設: (3/10) 男主太廢真心唔太好，可能太反映到自己，果3分比女神-女主
音樂: (2/10) 除左op咩印象都冇 但op係唔錯幾有feel

咁都得? 大撚把新作畫仲廢過佢啦, 點止5分

駁唔到 的確而家好多新作都廢作畫，果D咩四天王不再話下

睇完脫毒神作但冇脫毒
各位巴打可以放心睇

果期我冷靜左一個星期，又重回毒坑

好似巴主力睇動畫多？

其實漫畫我都多，但係咁岩動畫深刻D
一陣試下梅花間竹咁推介動畫同漫畫

其實糾結緊講唔講大作
例如 one piece 火影 死亡筆記果D
其實都值得推介 我都明有D真係長到拖劇情
但都唔可以忽視佢中間某部分 真係做得好好
(e.g. 路飛由入監獄救人 到頂上戰爭 真係好好睇 當然仲有cp9)
(火影更加唔洗講 佐鳴大戰 沙隱連大蛇丸圍村 中忍選拔 救佐助 去到疾風傳 角都飛段 打曉D蛋散 都係一流 仲有自來也力戰佩恩) <唔小心愈打愈多 停一停

我覺得大作就唔洗啦
火影 one piece上得黎應該十個十個都睇過
未睇過都有九萬個人比理由叫佢地睇
如果都係叫唔郁 都唔會因為你介紹而去睇

lm

第五套 - 罪與罰 (中意內心戲多嘅人不妨一看)

岩岩上網搵到圖先知原來出埋真人電影，但我都冇睇
我只係睇左漫畫，佢貌似未連載完，但已經好少更新
可能無漢化組掛

「故事大約係講男主係一個作家，為左搵靈感，佢係偶然之下追蹤一個被欺凌少女，該少女慘被強姦做雞，本來想自殺，後來得男主安慰打算繼續存活。男主卻錯手殺死少女。故事亦由此開始...男主一直在自身罪惡感的折磨下受盡痛苦。」

大綱都係我憑我少許記憶寫出黎，未必完全正確，但不離八九。
如果識少少文學野，應該都知道其實「罪與罰」係俄佬文學小說，當中wiki提到當人類沒有信仰，什麼事情都幹得出來。在《罪與罰》裡面，沒有任何人有罪，但罰卻加諸在每個人身上。
我非常認同而句說話，能夠貫通整個故事。
其實講到尾，只要犯罪，自身罪惡感先係最大懲罰
作畫: (8/10) 因為漫畫黎講算畫得唔錯
劇情: (8/10) 因為主角係作家關係 自己內心讀白跟心理戰都強 每次睇個思維都要慢慢跟上 劇情快慢都恰到好處 所以8分
人設: (6/10) 打打下人設都覺得自己有少少亂打分 點講好 就好似你睇一幅畫 順眼就順眼 唔順眼就唔順眼 人設佢角色內心矛盾能夠展現出 性格都係讀者能夠理解 我都覺得可以

戰車類 我個人唔太好bo sorry
(戰車類係唔係指咩 少女與戰車 第一時間只係諗到而套

一樣
道行未夠深，未去到可以果斷清醒脫宅既時候

你都有道理，我想推介銀魂比朋友仔睇，佢地都話長
都唔知點叫佢地睇jojo

的確係失落左一星期，之後去左睇non non biyori
脆弱嘅心靈再次跳動起黎

今日推介多一套就訓 聽日繼續

推薦樓主睇野口英世物語同優駿之門

第六套 - 機甲巴打 (BUDDY COMPLEX) 佢港譯幾頂癮

自古紅藍出cp 機體都唔例外 今次仲要玩穿越系

「故事大約係講男主無啦啦穿越左時空，去左未來世界，突然就要坐上機體同人打，但基於男主乜都唔識就比人打到hihi，但有個共鳴system，就係兩部機產生共鳴，都係果D啦，一變形就好好抽。咁只有男主可以同勁果個男二共鳴，所以男主就入左軍，故事就咁開始之餘，男主都開始搵方法番去過去...慢慢發現真相」

劇情黎講不過不失，但我會比高分，點解呢!
因為佢兜到呀! 大佬我好怕好多作品都虎頭但蛇尾 (某A/z , 某極黑唔知乜春)
就算個頭開幾靚都無用，佢一兜唔到，整個世界觀好自然就崩潰
以機戰黎講，一定未及天元突破好
但以劇情黎講，因為完整度夠高，所以我非常推介而套
機甲巴打!
作畫: (6/10) 順眼 崩都有 但關鍵機戰時唔錯 所以拉番去6分
劇情: (9/10) 劇本真係完善 又解得通前文後理 我已經好滿足
人設: (5/10) 男主有D粗皮大葉 男二就冷靜boy 夾埋真係一對好cp 而女角都唔錯 但除此之外無特別 比5分算

多謝你推介先，我未睇過你講果套，我聽日就去睇

我睇過試過睇幾次銀魂
睇左頭幾集覺得有d悶 停左 之後唔記得晒又由頭睇過 又頂唔順 不停loop
Jojo就好多人話人神作 不過畫風我唔得 睇唔到落去

2套都漫畫黎，係以前開左好多年既漫畫舖老細介紹我睇既，特別係野口英世物語，試完整睇完頭一集我相信吸引到你

銀魂我都覺開頭係悶，尤其係第二集開始類似人物介紹果D，好想棄...好似one piece初頭一樣 都係搵同伴 太悶啦
但唔知點解我忍左落黎 銀魂D on9角色一多 有陣時出黎搞搞震又幾好笑(咩阿桂、哈達王子(最近都好少見)、madao) 先開始中意 加埋之前阿銀係攘夷時期果段歷史太型 先一直吸引我追
而jojo 我開頭都唔中意畫風 但比佢極強心理戰 大家都係有腦嘅戰鬥吸引住 好多時D王道都係鳩叫幾下就power up (某死神、某家教、當然唔少得大家都中意嘅唔知咩tail啦) 而jojo真係不論主角定配角定敵人 大家都有諗過 點解先可以令自己處於優勢 但對方係破解唔到 呢點嘅頭腦戰 變左我成為jojo粉關鍵之一
當然後來第三部新增替身能力可算係如虎添翼
如果真係覺得jojo畫風唔好 就無計了 希望有一日你接受到 加入到jojo大家庭

留明

第七套 - 晚安布布

作者將主角畫成一隻雞咁，再自稱為「布布」其實係幾好睇嘅

「故事大約係講一個都市人「布布」每日無聊上學，畢完業慢慢再做社畜嘅故事，當中可以話發生好多事，然而都係只係佢普通嘅日常，極現實題材，但以輕鬆手法表現，故事可算係有深度又黑暗，簡稱「黑洞」」

廢話野岩岩大綱都講左，主要都係講番現實可能每一個人都需要面對嘅事，但最近「布布」開始被社會逼到抓狂，就快到痴線嘅地步。係香港生活，乜都要快嘅情況下，其實不論你我他，講到尾都只係「布布」

作畫: (5/10) 漫畫黎講 一畫布布個樣就成日偷工減料 其他都無特別
劇情: (8/10) 反映現實得離譜，能完善表達社會各種不公義跟不理解之事
人設: (1/10) 當諗到自己其實先係布布，好可悲

始終漫畫難推介D，無動畫咁投入落去角色理解，所以相對推介內容會顯得短左 希望見諒

佛朗明哥武士我都係比呢度既巴打推介去睇 之後落左坑

根本番唔到轉頭 因為佢超展開太強
係度講又無乜驚喜 所以一直禁住禁住黎介紹 好怕自己劇透
但一講老豆老母生世果陣笑到hihi

因為睇左第一神拳今年開始打拳

Samurai Flamenco幾超展開，Spyair既OP好正

Buddy Complex唔差既，不過故事各樣都好普通，依OPED好聽
同期既GBF贏太多

你講起GBF 令我都想講下佢 多謝你提醒先
聽日可能詳細講下GBF
(GBF係指 gundam build fighter right?
怕有誤會 其實你係講granblue...)

係Gundam Build Fighters啊
Grand Blue都好睇好搞笑

鐘意睇漫畫多 等睇下有咩岩心水

識貨
唯獨のんのん同點兔是不可超越
聽歌已經想cry

推薦舊番Cowboy bebop

中意咩類型多 雖然唔岩規矩 但都問下 睇下我有冇貨岩你

真 果陣睇 以為係百合日常
類似黃金拼圖果類 睇落去
深深明白而套雖然都係日常
但家鄉情懷係可以充分表現出黎
當然農林都可以表達家鄉情懷
但農林就唔係全年齡都適合
最後補一句
喵帕斯

星際牛仔真係無睇過 求details

Jojo >all

度邊信一郎作品
高登已經聽過佢個名
利申未睇

銀魂同reborn一樣要挨過頭廿集先會開始覺得好睇

留名
樓主幾有心機
不過我希望樓主介紹多啲舊動漫
唔知點解我比較鍾意舊既畫風

唔講音樂同角色魅力淨係世界觀同睇畫面製作已經值回票價

黑色電影風格加菅野洋子音樂,仲有大量香港同美國電影致敬

舊畫風果d 我都有睇 但始終唔多 希望之後介紹果d可以岩你口味

我都好中意jojo
大jo嘅波紋 加埋正直性格
二jo嘅調皮
jo太郎冷靜又型棍
但4jo我中意吉良吉影完美主義
真係好正
可惜暫時只係睇左動畫
等5jo一出 必睇

jojo一定由第三部入手 第一部極度難頂

1jo好正喎

1jo好短啫 好似得8集 但果陣dio都好勁 有冷凍之手 仲有激光眼 單憑波紋 老老實實打唔贏都唔出奇 然而3jo捨棄左 兩招勁技 換來the world 有得有失
（但有少少唔滿意 其實吸血鬼比替身打 應該都係不死 要殺佢一定要有波紋力量/太陽 但jo太郎開the world oraora佢就打完 係有少少bugs)

推
唔知樓主可唔可以講多啲熱血漫 例如植木的法則 男兒當入樽
利申 熱血撚

想樓主講下2000年前嘅

王者天下睇過未

消防員的故事
王牌至尊
王者天下

當然唔少得烙印戰士 都係我飛佛

盡量啦 始終入坑時間短 就算補都係大作類 例如亂碼1/2，幽游白書，北斗神拳果d

nhk隔一排又會翻睇

NHK呢首歌真係好正

搭單問下，如果想追銀魂係咪應該由第一話開始睇，我係想當日常番咁睇

烈火，閃靈二人組，gto

第一神拳
pay money to my pain weight of my pride

可惜K巳經

ost 真係一流

見樓主冇乜推薦運動作品
推薦樓主睇鑽石王牌

運動我都有d 但係未講到
棒球類真係唔多熟
只係睇過棒球大聯盟，cross game，如果高校棒球女子經理讀了彼得·杜拉克
就係無鑽石王牌
多謝你推介先
我應該星期六日清清佢

如果想當日常睇 由第一集睇起 都不過不失
但只想針對好笑果d竹水

當然我針對對象係平時唔多睇動畫漫畫嘅人，希望佢地可以一齊搵到睇動/漫嘅樂趣
當然輕小說我都有少少想推介
今晚再講

棒球類我so far睇咗棒球大聯盟、王牌投手、鑽石王牌
棒球大聯盟主角威能太勁，over到中途棄咗
王牌投手唔差，不過太gay，同埋唔太夠熱血
個人認為：鑽石王牌>王牌投手>棒球大聯盟

正，等睇果青、LH、灰與幻想、俺妹、實力至上教室
魔禁就麻煩唔好推介

認同好gay 仲要男主唔多講野 少少野又慌慌張張 搞到睇果陣都炆炆地

喊仲多過講嘢

而類幾乎有齊 （俺妹燒左
但灰與幻想同果青真係好中意
有特典一定買特典

會唔會講下遊戲改編動畫?
e.g. Clannad、聖誕之吻嗰啲

利申：綾瀨死忠

其實都考慮過講唔講近期大作
GC fate 小圓 tigerXbunny 未聞花名
而d大作好似人人都識咁
所以我偏向講小眾d果類
DT果套 都想講下

都可以 但老實係年少果陣中意睇
而家中意劇情向多d
當然最愛命運石之門
以game改編動畫

SG一定啦，Clannad我都覺得老少咸宜
當然聖誕之吻就青春得滯

gal game 改篇我都係識好少
但key社大作就無miss過
一講而d 只係識少少
巧克力選舉 咩星空橋 g弘
諗到再講
但睇怕我會少介紹而類 始終唔在行
如果你在行 希望交比你推介下

有機會拜讀下

有機會都會去睇下

其實我好雜食下 呢排應該鐘意睇穿越類 史來姆 overlords 盾勇 魔法少女of the end 無職 都覺得幾正
係咁死人果類都得 大逃殺 shuffle學園 甲賀忍法貼

有生之年系列果幾套都唔差
比較鍾意破刃之劍 烙印 加爾巴

好高興呢套野入圍, 但係我真心覺得你對呢套評分亂黎
就算唔計作畫劇情
人設有乜理由3分, 幾個主要角色刻畫都夠鮮明, 而且其實都好寫實
男主太廢先係成套既重點, 佢呢d每日內心掙扎但係都冇實際行動
成日ff自己可以成為人中之龍而唔腳踏實地, 亦唔想成為企業既傀儡
住香港完全體會到啦, 有乜理由因為男主而扣分

音樂仲衰, 成套野最應該要記住既係「もどかしい世界の上で 」
就咁一首都應該要有8分啦

樓主怕誤會左既應該係granblue fantasia, 你講好搞笑既grand blue應該係唔潛水既潛水漫

我都明白比分唔係咁易
但每個人對作品感覺唔同 你中意打高分 我唔會阻止你 我比低分希望你都可以理解
用番之前所講 一幅畫 你中意就中意 唔中意就係唔中意 中意可以好多理由 唔中意亂搵藉口都可以話唔中意
正正因為咁先有討論價值
btw多謝你講左對而套感想
畢竟舊野推介比人 好少人會理
而家大家可以交流下都唔錯
（人設方面 我係認同你 甚至覺得自己就係男主嘅既視感 太無用 完全反映到自己嘅無能 想好多野 但一直唔敢行動 所以我先比低分 說到底 比低分係比我自己
真正人設個分理應係（8/10）
而音樂方面真係除左op外 其他我唔太深刻 希望諒解 始終好耐之前睇了

我有d唔好意思解釋 畢竟係我1999先 唔該曬巴打
btw 潛水grand blue根本主題係生命之水

第八套 - 站起來吧！半獸人先生

而套係一個搞笑漫畫 閱讀時保持輕鬆心情就可

「故事大約係講魔王被打敗，半獸人隨即失業，為維持生計，於是決定去當AV男優…」
題材尚算新穎吸引，當中爆笑情節不乏，例如女騎士因魔王已死，為求生計，又去左拍「凌辱騎士系列」
中意日常、輕鬆小品嘅你一定適合
作畫： （6/10）
劇情： （7/10）
人設： （7/10）

如果中意穿越系 有冇睇過一套漫畫叫green world 應該岩曬你要求

正

飛越巔峰

我覺得有幾套,係真係要睇
Slam Dunk
寄生獸
命運石之門
Psycho-pass
呢幾套 我覺得好吸引 而且世界觀都好特別
有別於一般既動畫
海賊王,JoJo, 呢d我唔係咁識欣賞
但都係值得一睇既

睇過呢套 隻植物b好正
暫時睇過最正既穿故事返而係機戰w

你講果d 除左slam dunk 我都睇曬 而且都算係大作 而類我歸去科幻劇情類 唔知你有冇睇tigerXbunny 冇睇不妨一試

戀愛穿越我中意 我妻同學是我老婆 仲有勵志嘅 again!再來一次 都係佳作
但我妻好爛個尾 笑笑好了

第九套 - 花牌情緣

一睇畫風就知係少女漫畫野
但係! 就算係少女漫畫野，其實都可以好熱血
咩係花牌呢，簡單黎講 你可以當係有人讀上聯嘅詩 你就要同人鬥快拍走下聯果句 拍到就可以拎走果張牌 最後都係愈多牌就嬴

「故事大約係有三條友，女主、靚仔、眼鏡仔。而女主角年幼時，同眼鏡仔玩「花牌」，發現眼鏡仔好勁，就一直視佢為目標。後來靚仔因為妒忌眼鏡仔同女主咁親熱，就同眼鏡仔鬥，係一次大會好唔甘心咁輸左比眼鏡仔。
之後眼鏡仔就離開左果個地方.............................
唔知幾多年後，女主同靚仔都入左同一間高中，女主立志要成立花牌部，死都拉埋靚仔。係靚仔以為得米果陣，眼鏡仔突然以高姿態出現番，令到女主心花怒放。
之後果D，自己慢慢睇啦。都係圍繞花牌競技同三角戀之中。

劇情黎講，以少女漫黎講其實算係高質，唔似一般少女漫只得愛情。然而而套不論愛情定花牌都可以做到恰到好處。
就算你唔中意少女漫，但你係中意運動競技
而套都岩曬你地睇
作畫： （6/10）
劇情： （7/10）
人設： （6/10）

呢到套套都咁大熱,基本都係毒撚入門必睇
唔洗介紹啦

想睇下樓主介紹少d人講,又ok唔錯既
又或者係2010之前既動畫
係呢個講涼宮都無人識既連登提都無人提過舊野..

第十套 - 我妻同學是我老婆 ( 虎頭爛尾之作)

而套係小弟幾中意又感到可惜嘅戀愛搞笑漫畫

「故事大約係講男主毒撚一個，又係作死中意班入面嘅女神-我妻同學。但有一日佢訓教訓醒發現自己穿越左十年後，自己係同左我妻同學結婚。然而佢一D頭緒都無，究竟自己係點同我妻同學開始拍拖。唯有從十年後嘅我妻口中chok料，每次chok左少少料，都會番去十年前。佢只有死死地氣去做。過程極好笑。亦因為佢唔同嘅行動，導致未來慢慢變得不同..............

老實講如果唔係作者後期hea畫，我妻應該可以做多陣，到最後果十話，全部作畫都唔得，睇得出作者係鳩畫咁制，意味已被腰斬。而結局都係草草了事。可算為十分可惜。

作畫(前期)： （6/10）
作畫(後期)： (1/10) 其實一分都唔想比
劇情： （6/10）
人設： （8/10）每個基友都有佢嘅特色，令我諗起以前D基友都係咁上下性格，所以人設方面我都幾中意

盡量啦，我都避開講近期大熱野其實，等我講到無乜貨，就開始講近期
e.g. 來自深淵,gamers 我個人黎講都幾中意

涼宮

我諗我唔洗講涼宮啦 咁經典
雖然連登多年輕人就真嘅...分分鐘pokemon 有小火龍,車里龜果D都唔知

第十一套 - 乒乓

見到D圖，唔好走住，當你留低睇，你一定有驚喜

「故事大約係講一個天才跟一個機械人，佢地兩個都中意打乒乓波，天才果個成日似住自己勁，就唔練習，又睇小對手。去到一次大賽慘敗，隨後失去戰意。而機械人本身打就好廢，但經佢不停練習後，佢變得好強，但依然覺得自己缺乏一D野。到最後佢明白佢需要一個對手，就捉番天才果個一齊打波。而天才亦突破自己難關繼續向前進...」

乒乓而套動畫其實真係好鬼寫實，平凡人有平凡人應有嘅難題。其實天才都有唔少難題要面對。但大家一直都以為佢地無。其實天才背後都付出唔少去刻服，尤其係心理關口，天才係比一般人難以克服。
當然配角方面，我係好中意中國黎果個球手，佢參加左好多次大賽，但都拎唔到冠軍。係中國拎唔到冠軍，基本都唔可以番去國家隊，佢就只好留係日本訓練，順便教日本學生打波。其實佢身世好慘，屋企已經唔係有錢，鄉下媽媽全力供佢出國打比賽，點知最後都係落空。果段辛酸史真係唔係人人都可以接受得到。

作畫： （3/10）
劇情： （6/10）
人設： （8/10）

樓主分清楚作畫同畫風ok?

留名求教，我將佢地gp埋人地就算
我認我係比較hea 係打分果方面
如果你幫手做個準則出黎就更好

睇黎大家都對我打分唔多唔少都不滿
之後我推介果D都係唔打分了
普通介紹好了

簡單黎講
畫風=畫畫風格,即係好似美式漫畫同日本漫畫咁樣分別
作畫=畫畫,例如話啲野走哂樣正方形變曲線,人物睇唔到樣之類,咁樣咪差
例如:

例如 乒乓畫風就好另類衰啲講可以話係樣衰,但係
例如呢張圖

每格畫都好仔細,因為動作既幅度同鏡頭既角度,都要要重新繪畫個人,而且本體都冇明顯既崩壞扭曲
比個差既例子你睇

第十二套 - 三分之一

未睇到結局，原來大家都蒙在鼓裏

「故事大約係講有三條友一齊打劫銀行，就拎走左二億，去到分贓時開始有分歧，從而開始各種勾心鬥角...但原來只是為了...」

呢套劇情精彩到被拍成真人電視，雖然我無睇過真人電影，但純睇漫畫已經拍案叫絕。暫時係我睇咁多短篇最精彩又簡潔。只係得九話。無記錯的話。

平時中意口術、玩心理戰嘅人不妨一看嘅好作品

想睇拍常呢你就開個wiki,對住D篇章名睇就ok

領教了 多謝你詳細解釋 我之後會小心用字眼去介紹
(我記得你之前係granblue巴打黎

依家都係

係咪因為舊時代既"畫質"樓主唔鍾意,所以入左"作畫"果到?
4:3畫面、舊既技術特效都無咁靚,同依家比返係差咁D
好多時候補舊番都係呢個因素令我卻步

大概都係咁，打個例子就係你睇一集最新嘅one piece，再睇番第一集one piece 你發現自己係接受唔到自己睇到起曬格 (可能因為舊片無乜來源先起格

屌你老母pururin都係得2分
忽撚左

第十三套 - 物語系列

物語系列我諗大家無睇過都聽聞過，無錯佢就係廢話大師西尾維新嘅作品
而西尾維新曾經於「少女不十分」中以一句說話形容物語系列這個故事
「救下了半死不活的怪物的一個偽善者與不小心愛上了他的吸血鬼的故事」
因為物語系列較多篇章，所以我只選擇一些令我深刻嘅篇章介紹。
以前看物語系列，總認為西尾寫的劇本未免太多「廢話」
還記得「偽物語」中，為了証明言語上的博大精深
舉了多個例子，就是在大部分話語後加上「勇氣」，很多時候都變得正面
對戀人說謊的勇氣、背叛同伴的勇氣、認輸的勇氣、過著頹廢生活的勇氣
因為過於深刻，所以我都把它記下來
而今次，終物語又使用了既多廢話但又能夠推動劇情方式進行。
在這次，令我深刻的是阿良良木的一段話
「我一直相信著名為正確的事物
這世上是存在著正確的
只看人願不願意去做而已
但 就算是錯誤的事 過分的事 愚蠢的事
只要是多數人 肯定了這件事的話
那件事就會變成正確的事
那瞬間我明白了這點
所謂的正確 是由人數所確立
我知道了少數服從多數就是一切
所以 我才決定拋棄了確定 選擇了孤立」
這就是終物語的中心思想
以前的我，為了避免麻煩，一旦有人提議，就會附和
於學校旅行更為常見，雖則知道「少數服從多數」是不能避免
仍會有小部分人表達意見，明知未能通過「大義」
但都會發表意見，可能這就是弱者對「大義」最後的咆哮吧
於終物語中，作者寫道，面對「少數服從多數」，就只能把自己「孤立」
然而「孤立」並非一種解決「少數服從多數」的方法，而是把自己脫離，為的是守護自己的正確性，不人云亦云
有多少人能為了自己的正義做到如此地步，深信也絕無僅有
可能作者為了對應物語系列作了一個呼應
於偽物語中，曾提及到「正義」
阿良良木說道「正義的首要條件不一定是正確，而是強大，所以正義才會是必勝」
「強大」，我在終物語看到的就是「多數表決」
令人更值得深思的是，在後來阿良良木補充一點
「不是力量的強大，而是意志的強大」
跟終物語做了一個呼應，為了不人云亦云，從而選擇「孤立」自己，這就是「意志的強大」

廢話雖較多 但從中不多不少會玩逆向思維
從廢話中又可以搵到唔少精句
甚至可以為了一句中心句子 而發展一整個故事
抽幾段個人覺得挺有意思
花物語
「所謂正義的動機 大部分是出於對邪惡的嫉妒
而邪惡的動機 大部分則是對正義的反感」
「宿敵有時候比朋友更可信。比朋友更像同伴。所以我們才會把這樣的人稱為宿敵。討厭這個人。憎恨這個人。卻同時認同這個人。」
恋物語
「其實幸福也不一定就是人類生存的目的吧
就算無法變得幸福，成為想成為的東西不就好了
但是，嘛，無論如何
只要活著，總會有好事發生的吧？」
偽物語
「偽物比真物有壓倒性的價值，因為它有成為真物的意志。」
曆物語
「對流行病而言 最重要是無風狀態
就是流行著一個東西 其他東西就不會流行…
怪談或流言蜚言 人心愈亂愈跋扈
人心亂 就是指沒有一個歸宿…
如果想討論「為什麼這東西會流行」的混沌狀態
不如討論混沌前的空白狀態來得更正確些
如果有莫名其妙的東西流行前 要記得懷疑時代
要認為「有什麼東西不妙」
因為這表示時代被「空白」所包裏著」

如果想成為一個偽文青，物語系列幫到你
時間線係

咁真係無印象呀嘛 比次機會啦大佬

屌打首op

午安

物語系列真係世界級
最重要係有ClariS

花牌情緣
較為另類嘅運動其實幾新鮮
不過好似識欣賞嘅人唔多
Btw太一真係好靚仔

推薦套漫畫:一弦定音！
好睇到仆街

樓豬週末煲咗咩動畫/漫畫?

post已沉

我推介銃夢第一部
Cyberpunk 頹廢風格，當中既機械生命更值得令人思考，即使係人造既，都有自己既自我及存在意義

結局都幾有爆點

原來唔經唔覺已經潛水十幾日
究竟而十幾日去左做咩
無錯! 就係去左深山修行
毒海無涯 唔更新下自己
點可以繼續推介比好野大家
季季都實有人講
「唉，今季又無野睇啦」
雖然季季都咁講 但季季都仲有意思不到嘅收穫
好似今季為例 大作我唔想講
但係「有妹妹就好」 雖然主線無乜 但以日常劇情黎講 真係幾舒服好睇
而「調教咖啡廳」亦可以成為今季我覺得幾萌幾正之一
最後我想講
比較熟悉動畫嘅你 睇動畫同好會就無錯了
有唔少動畫梗 有咁上下嘅你 定必會心一笑

廢話唔講咁多 打定下套推介比大家咩動/漫畫先

多謝巴打你咁捧場先

最近睇番以前無睇果D
「黑骸」係我最近補 都唔錯
之後應該補番魔法少女系列 (雖然我唔太中意 但都會嘗試下
先睇左illya先

而套我都有睇呀 無記錯係彈古箏果套 但好耐之前睇 主線唔太記得係乜了

今季:魔法使的新娘

第十四套 - Again! 重來一次

我諗出左黎社會做野嘅人 唔多唔少都想番去學生時代
享受多一次青春
不論學生時代係幾悶 幾多功課交都好
都及不上你老闆煩
亦有唔少遺憾
當初中意果個女/男仔 當時未能表白而不了了之
當初學界比賽未能夠盡全力獲勝

Again! 重來一次 可以令你重執青春感覺!

「故事大約係講男主係不良仔黎，到高中畢業當日，開始反思自己畢左業都好似乜都無做過，就係果陣唔小心碌落樓梯。從而回到三年前(即是佢高中一年級)果陣，佢決定重來一次! 去做自己之前想做嘅事，識女仔，參加社團(應援團) 重新開始佢嘅高中生涯...」

而套漫畫適合中意懷愐過去嘅你睇

而套我都係見好多人講
但我打算儲到5集先一口氣睇
感覺爽D
然而奇洛之旅你點睇
我見好耐年前有第一季 又唔知睇唔睇好...

奇諾之旅 有啲單元劇性質,可以直接開黎睇

推薦小圓

第十五套 - 舞動青春 (我果陣睇係漫畫 而家出左動畫 仲好睇)

從未接觸舞蹈嘅我 以為跳華爾茲
只係hea跳 跟住節奏un下un下就算
就好似落club 跟beat unun下咁
但睇左而套漫畫 先發現原來跳任何舞
都係博大精深
而顯出自己一直嘅無知
當中舞蹈嘅競技 除左考驗技巧 仲唔少得一定嘅耐力

「故事大約講 男主角多多良 本來咩興趣都無 後來都係巧合地 去左一間舞蹈室 睇到「心儀?」嘅女仔係入面跳舞 勾起佢少少興趣 後來再睇到世界賽冠軍跳舞嘅英姿，決心加入舞蹈行列...」

的確，唔係人人都咁輕易搵到自己嘅目標
但一旦搵到，希望各位好似男主咁
可以不顧一切，不恥下問，勇往直前
唔好因為少許失意而放棄
相信作者都透過男主不斷嘅失敗再振作呢點
想告知讀者，只要唔放棄，總有一日就算唔成功，但都會有人欣賞你

小圓睇左了，多謝你推介先
當然我都想講少少小圓就係
當初睇都係覺得小圓只係大愛煩膠
成日都同藍毛講「唔好咁啦...又點點點」
有集藍毛頂佢唔順，一下hi番佢轉頭真係大快人心
「你都唔係魔法少女，你明我感受，你根本咩都唔明!」
老實講，我都係咁諗
直到最後一、兩集，佢個圓環之理先令我對而個角色好感度提升番
當然最愛都係曉美焰bb (利申:黑長直愛好者)

即是可以無視第一季?

是!

第十六套 - 黑鐵 (令人感到可惜被腰斬嘅劍道漫畫)

當初我係一口氣睇曬，都覺得好流暢好好睇
但係可能係週刊連載關係，投票人氣未如理想
所以慘被腰斬，結局亦草草了事
本人而言算為可惜

「故事大約係講男主體力好廢，唯一強在對眼睇野好快，後來又係好似「棋靈王」咁，突然多左個劍道女師傅(幽靈)，要佢加入劍道部。從而成為「櫻刀一流」嘅弟子，黑鐵嘅劍道生涯從而開始...」

以劍道為漫畫，本人都好少睇，亦因為而點吸引左我去睇
故事中男主明知自己係「棄將」，都努力堅持到最後
果陣真心覺得好好睇
廢話(劇透)唔講咁多，希望大家可以睇下而套劍道漫畫
黑鐵!

第十七套 - Zetman (小弟只係睇左動畫 無睇漫畫 但都覺得幾好睇)

第一套令我完全感覺到，「惡魔」未必係壞人，打住正義嘅「超人」未必係好人
而好人與否，要企於佢地嘅出發點去設想
唔可以以單一角度去判斷
老生常談就係世界無絕對嘅對與錯，就只有觀點與角度

「故事大約係走雙男主路線，一個男主窮撚算係惡魔嘅怪人(詳情睇身世)，另一個男主高富帥，自小立志成為英雄，所以靠住屋企財力打造左一套「英雄」盔甲，好讓自己出動維持治安。從而兩個男主嘅命運交錯，因立場和目標有所不同而變成敵人...」

可算係亦邪亦正嘅漫畫，我諗我只可以咁去形容
當然我無睇過而套漫畫唔能夠再評述更多
但我最深印象都係「英雄」被強制黑化果幕都好好睇

我諗適合任何年齡人士收看

第十八套 - 世界鬼 (算係科幻人性類)

第一次睇個人覺得算幾震撼
震撼在於大家都覺得而件事係理所當然....
詳情睇一睇劇情，你都可以想像到

「故事大約係講只有精神有失常嘅人先可以入去「鏡」嘅世界，去同鬼戰鬥，唔殺死隻鬼，大家都唔可以走。但每殺死一隻鬼，係現實你就會失去一個親人。大家都唔願意，所以就被鬼追殺，直到有人願意犧牲家人，先可以逃離。但進入「鏡」嘅時間係固定，無得走。所有人都要面對。然而女主因雙親離世長期被親戚虐待，所以女主就......」

睇完其實真係覺得人類好醜陋
但你不得不承認這就是人類
只要有人去做代罪羔羊，都懶理他人
最緊要都係自己
只能再講人就係自私嘅生物

第十九套 - 銀河騎士傳 (科幻野)

老老實實，而套要不是劇情
我早就棄左
動畫畫風真心唔中意 但睇多左陣就接受左
既來之，則安之
但係劇情真係好好睇

「故事大約係講男主係舊人類，仍然需要進食、排泄。而新人類已經可以進行光合作用維持生命，並且自己隨意改變性別。而當時外太空又係有堆類似外星人嘅野會阻住佢地探索能源。男主角就比佢爺爺收埋左，長期用舊機模組做訓練，所以男主一出場其實已經係數一數二好強嘅駕駛員。後來新人類知道有男主嘅存在，就捉左佢當軍。故事亦因此開始...」

以新世界觀黎講，未必夠巨人、psycho-pass吸引，但而套算係我心目中比較接近未來會有嘅光景。
睇男主由一開始比新人類鄙視，到佢地慢慢信任男主角。真係好好睇。
感覺就似鳴人細個比全村討厭，後來得到全村人愛戴(都可以講D人勢利嘅...
但堅信自己有一日會受認同 果種感覺真係一試難忘

中意科幻未來向嘅你，唔可以錯過
雖然動畫真係好醜...真係唔識欣賞

第二十套 - 見面之後5秒開始戰鬥

睇漫畫名都係以為果D王道打鬥
睇落先知係正野
佢正在設定係比較深入同食腦
你係會期待主角係玩咩心理戰多過打架

「故事大約係講男主本身係一個天才，有個稱號叫詐欺師(類似係咁啦)，之後佢被逼參與一個遊戲，又係大屠殺之類。而今次嘅大屠殺佢會每人比一個能力，而男主所得到嘅能力係「只要對方認為你有咩能力，你就會有咩能力」亦因如此，男主需要大量咀遁令對手誤解佢個能力，戰鬥從而開始...」

一向打鬥劇最好睇除左拳打腳踢，第二點就係要打心理戰
感覺就好似jojo咁 除左自己固有招式，仲要慢慢拆解對方係咩能力
而點比較吸引我去睇之餘
因為男主個能力比較特殊 所以睇佢如何欺騙對手
亦看得我津津樂道

中意鬥智鬥力嘅你都係唔可以錯過

唔知relife叫唔叫出名
但如果樓豬中意上面果套，又未睇relife可以一試
btw 樓豬啲推薦唔錯，繼續加油

Relife 我都有睇呀! 我都覺巧正
尤其係日代果個笑 真係覺得好可愛 (可能我係m啦
然而comico D漫畫 我個人都幾推介「網路勝利組」、「小木乃伊來我家」而兩套真心推介 前者偏向毒撚嘅人際關係? 後者偏向治癒日常
最後奉上

第二十一套 - 放浪息子 (我諗而套比較冷門 所以想推左先

有少少經驗嘅你，睇圖都應該分得出
其實長頭髮果個係男仔 企後面果個係女仔
無錯! 而套就係講「性別認同障礙」嘅動畫 (好似係漫畫出先 但我睇動畫
而個世界咩人都有 仲有人覺得男仔就係男仔 女仔就係女仔
大家河水不犯井水
為乜要扮黎扮去 男仔就係唔比著裙! 女仔就係要留長髮!
香港已經算叫無咁歧視
但係日本尚算係守舊 點會理咁多
從而衍生出今次故事

「故事大約係講一個男仔想成為女仔 仲有一個女仔想成為男仔 又係一次巧合 大家都知道左對方「祕密」 所以為左唔比人發現 佢地互相合作 去過佢地想過嘅生活...」

可能有D人士對於而套動/漫畫好不滿，覺得鼓吹不男不女
但換個角度睇，其實有D位只係人類太執著
雖說男女為一對 係生理上係正確
男男/女女為一對 又何錯之有 你可以話無法繁殖下一代 無子為罪大
但係而家人口泛濫嘅時代 唔生咪唔生 其實無乜影響 (都可能中國人覺得要傳宗接代緊要 我都駁唔到)
我覺得只要唔好鼓吹男男/女女 基本上任由佢地戀愛
先係真正嘅自由戀愛!
講到而D話題 其實我都怕比人插
算啦
中意睇偽娘/木蘭嘅人歡迎去收睇，順便得知佢地嘅心路歷程

睇陣動畫、hea陣、又打下推介
咁快就5點
無咩特別就訓先
聽日期待你地嘅回覆
照舊睇到就覆
當然對於我嘅推介有意見 都歡迎提出 (e.g. 講得唔詳細 又1999 可唔可以用番書面語之類 我都會盡力改善 當然冇人講我就繼續用而種模式推介)
如果你地有咩好野推介比我 我都會去睇
好似之前有個巴打推介我睇「野口英世物語」
我而家都睇緊 但比D時間 畢竟毒海無涯太多野要清

真係唔多有人去睇 就算有 我諗都係女仔多
我而D男仔睇 真係好難搵到人討論
希望借此推介到比更多人睇
其實少女漫畫都可以好熱血
(sorry 遲左覆

岩呀 ClariS 我都好中意 最近最中意果首就係終物語果首「shiori」
由以前俺妹果陣「irony」開始留意佢地 之後果首「nexus」
哇! 正呀喂

ok! 銃夢 mark低佢先! 多謝你推介
btw 你講起機械生命，諗起一套漫畫叫「電力充沛!!」
又係講機械生命野 但偏向搞笑類型多
雖然唔知你中唔中意 但都不妨一睇
當然點少得「Beatless」

第二十一套 - 輝夜大小姐想讓我告白

「故事大約係講一個學年成績第一嘅靚仔(會長)覺得自己又醒又聰明
副會長一定會向佢告白
而學年成績第二嘅大小姐(副會長)覺得自己家境又好，生得又可愛
會長一定會向佢告白
然而過左好長時間，雙方都無向對方告白
久然久之，變左一個潛規則
邊個告白先就係邊個輸!
故事就將兩個天才嘅心理戀愛戰一一呈現」

每次睇一個小故事都覺好鬼好笑
因為佢每次都會為小故事作一個賽果
例如男方勝/女方勝/打和/無關係人士勝利/或者雙勝
因為而點令整個故事都昇華左
除此之外，果種我想佢中意我，但係我唔做D行動對方又唔show我
但我做左行動又顯得我好主動
果種矛盾心態真係好好睇

中意爆笑戀愛喜劇+中意食狗糧+閃光彈+曖昧嘅你 100%唔可以錯過

推之前講清楚動定漫呀

收到

講熱血 應援團少女都好正

啱啱睇完
真心正

我search見有結衣BB 睇電視劇同漫畫會唔會差好遠 個劇情

誠心推介黎

樓主係咪鍾意鬥智漫
係既話one outs會好啱你

推薦＋求LINK
唔記得係咩POST到睇到本漫畫叫 龍馬的雅號 都幾好睇。
但上網更到44就停左，要DOW個濕9新漫畫APPS先睇到，點知又要俾咩星幣先睇到，頂佢個肺 有無人知有咩方法可以睇埋佢？

好多謝你推介先 咁睇動畫先定漫畫先好

收到推薦+link 盡力啦 我諗都係求其貼番myself bbs/bilibili
或者求其一個漫畫網link

交代番點解最近無乜點更新 (雖然都冇乜人留意而個post
基於最近mid-term 真係唔多得閒 又多project assignment做
(講到尾我都仲係學生哥)
不過今晚會繼續更新推介

題外話: 睇左之前其他人推介嘅野口英世物語
真係算幾好睇 (由一個傷殘人慢慢努力 就算唔讀大學 都可以成為一個出色嘅人 望住佢咁努力為病人 真係倍感欣慰)

賭博默示錄

當年行得太快
0X年 出應該9醒紅好多

樓主開post嗰陣已經bookmark左追舊番用，動物台唔多推薦post，樓主呢個都算高質同用心

樓主有冇啲係講一個人成長追夢，由十幾歲去到廿幾三十歲嘅漫畫 eg 爆漫 孤高之人

我諗rin幾岩你睇 雖然我睇果陣都係一頭無緒
但都比被吸引睇落去
希望岩你 (漫畫黎

求其係漫畫網搵條link比你

多謝你支持先!
希望之後推介果D都岩你口味
btw 我咁做 都只係想多D人對動畫/漫畫界多D支持
而家不論動/漫都衰退緊 多D人支持都會好D( 肯用錢當然就最好 好似我咁 我中意嘅漫畫 小說 周邊 覺得正都會消費)
從而將平時中意睇C9劇嘅人明白其實動/漫畫D劇本其實都好正
推薦動漫畫 你我有責

第二十三套 - 惡魔阿薩謝爾在召喚你 (動畫好似兩季仲有ova/漫畫) (少少咸多多趣!)

劇情簡單! 又好笑!

「故事大約係講有一個男人(職業:偵探)好鬼勁，類似係惡魔召喚者，可以將召出黎嘅惡魔當係係自己奴隸咁用，之後故事嘅主角就係被召喚出黎嘅阿薩謝爾。他與他的小夥伴被虐待嘅故事就係咁開始」
呢套野因為每隻惡魔有唔同能力，而佢需要使用能力幫偵探，從而造出大量意淫、搞笑場面。(打個例子就係: 淫奔—自由控制人體荷爾蒙的分泌，使對方性無能或性高漲，也能看出女性生理期的來潮與否。 而招就係阿薩謝爾專用)

介紹而套去到咁多，再多講就劇透曬
有感人、好笑、意淫、血腥?!
中意少少咸多多趣嘅你都係唔可以錯過
以下係動畫link

幾搞笑嘅op

呢套好似幾正，
邊道有個睇 ？

好求其咁搵左比你 岩岩試左係睇到的

希望岩你睇

跪拜樓主先
我諗我得gal改動畫會認識過你
追post見你講gal改冇提過EF
唔知你有冇睇 不過係較為適合年輕人多D 唔知你岩唔岩睇
不過都想推介比你

第二十四套 - 瀨戶之花嫁 (舊野動畫得一季/漫畫) (令小弟入坑搞笑神作)

後宮! 搞笑! 政哥!

以後宮黎講真係好Q好笑，好笑程度我諗同笨蛋測驗召喚獸咁上下，而家暫時未搵到佢嘅對手

「故事內容係 男主被人魚女主救左之後，因為知左女主身份係人魚，所以被迫同佢結婚，然而女主嘅父母竟然係黑道人士! 男主就步入左同黑道(女主老豆)打交道嘅戰鬥...」

當中去到最尾果集，男主變成左真男人，真心係男人典範!
中意搞笑後宮類型嘅你就要去睇下啦
(雖然舊番但都好正

EF 真係無玩/睇過 真係sorry
但你推介完我一陣就去down!
等我好消息! 多謝你先

Ef值得睇！

劇情一般，但係種表達手法好正

一定係漫畫

第二十五套 - 高分少女 (漫畫) (中意打街霸嘅你 一定中意)

打機戀愛作品?!
「故事內容係講男主春雄好中意打街機，尤其係街霸。然而有一次遇到女主，又係打街霸好勁嘅人。睇到超強技巧嘅女主，引起左男主嘅注意+敵意。係錯中複雜中就發現左女主原來係大小姐...基於女主不論因性格/家教上，都係比較內向+沉默。導致男主同女主嘅對手戲大多數都係男主鳩up，女主一聽到唔滿意就直接出手打佢，以表不滿。一套以街霸交心嘅戀愛喜劇就係咁開始...」

題外話，本身都唔想透，但我真係忍唔住講。其實日高先最正。(日高係男主一個同班同學，因為中意男主而為左佢去學打機，仲要主動挑女主機，嗚哇! 透到咁多算...貼多張圖比你地睇下日高咩樣 左手面黃色頭髮果個就係)

(因為而套野，重燃左我番去練阿修羅閃空嘅熱情，雖然經常失敗 )

補番漫畫link先 成日唔記得

第二十六套 - 烙印戰士 (動畫(暫時有兩季+劇場版/漫畫) (漫畫我冇睇，但係而套真係十分好睇，基本係令人最絕望嘅困局! 真心諗極都唔知點收尾)

血腥+人性+宗教+神魔鬼怪野+精靈+中世紀+復仇=烙印戰士
而家D後生仔一聽到黑色大劍，只係會諗起隔離中二廠咩「只要我拔出雙劍，所有人都要倒下」果個
而我認為真正嘅黑色大劍就只有凱茲(即是男主)!

「故事大約係講男主因某D事(唔劇透啦，自己睇劇場版有解釋)被刻上烙印，到左夜晚時間就會被暗黑之物襲擊，為嘅就係奪取佢嘅靈魂，所以佢慢慢都冇得訓，要同D死靈晚晚打架。而因中世紀之時，果D國王就信曬個教宗(其實佢係惡魔黎)，教宗經常以不夠誠心為理由，胡亂撕殺人民，又強收昂貴物品作貢品之用。而所有貴族出身嘅聖騎士都認為教宗所做之事都係正確。從而盲目跟隨教宗。男主為左解救人民，主動跟教宗對上...」 (透多少少，就係男主成功令一個聖騎士團長(女女黎)改邪歸正，真心覺得果part好正，仲要成為左同伴，雖然戰力好廢，但望住女騎士嘅信仰慢慢改變，真係好正) (成套野教宗都係小嘍囉...更強大的係後面)
(當然上面講嘅只係一小段，仲有好多事情(e.g.有個團體叫鷹之國，主要都係肅清異徒，團長知人善任，但竟然係男主係死對頭)但太多太多恩怨都難以解釋，仲之就係好睇!)
p.s.後期出現嘅法師妹妹真係好正，叔叔我就好中意

後來出現左一個party咁，有法師有盜賊有精靈有女騎士(?)，真係幾頂癮
但基於對手太強大，連身為讀者嘅我都感到迷茫
中意世界觀較大、熱血、神魔鬼怪野嘅你，真係唔可以錯過
補多首我幾中意嘅OST

第1季link

第2季link

劇場版就要自己搵了
(劇場版就係講番男主過去，點解會被刻上烙印，仲有同白毛基友有咩基情)

第二十七套 - 浮戀 (漫畫) (一個人渣玩火嘅故事)(可以當有劇情嘅H漫睇/有黑化病嬌)

正於封面所說，你中意玩火嗎?
「故事內容大約係講男主已經有青梅竹馬嘅女友(?)，但就同女主啪啪啪，開始左佢地嘅地下戀，曾經幾次男主主動想向青梅竹馬提出分手宣言，但青梅竹馬即時黑化...欲知男主如何解決情困，真係要收睇一下」

正如標題在寫男主真係一個人渣黎，所以結局真係唔錯，我自己個人黎睇。
但結局算幾爆，因為所有事發生得好突然。
中意地下情、病嬌、又有咸濕野嘅你
都係要睇下而套漫畫

睇到第2季幾集棄左係到幾個月
我諗我同套野電波唔岩

畫風柒都算，動畫仲要全3d，有別於一般動畫
第一次睇真係完全接受唔到雙重衝擊
睇落去真係越黎越正

同志！我都咁諗
除左3d動畫外，其實首op初時我都唔中意
但好神奇，聽多幾次竟然上左腦 （我係果d 就算op ed難聽都唔飛嘅男人)
覺得副歌好正
當然劇情都好鬼正 先係我睇最大動力

你咁講意味住其實第一季都唔係好差者 至少你堅持到
（有咩我堅持唔到，就係中二病也要談戀愛第二季，仲有喪女 真係柒到頂唔到
用按摩棒按肩頭按得太舒服 係廳訓左 比爸爸抱番入房訓 睇到都心酸 ）

第二十八套 - 惡之華 (反社會之作)(尋找自我?)(睇漫畫好了/動畫都有但勸唔好睇)

無錯! 右手面好Q醜樣就係動畫版，初時我見到有動畫化都好感動，點知出D咁嘅貨出黎，真係不了。
但以劇本黎講，都係一套好作品。所以推介大家睇漫畫好了。

「故事大約係講男主係一個書蟲，而又發生一D事令佢唔小心拎走左佢暗戀對象果件運動衫，又比另一條女(即是真女主)見到曬。因為咁，果個女仔就用而件事威脅住男主，逼佢做好多你估到嘅野，慢慢引導/發掘男主自己內心嘅野獸...」

可能個故事簡介寫得唔太好，因為惡之華個故事，你未睇到結局，你依然未能夠估到作者想透過作品表達咩訊息。當中嘅前因後果，導致男主嘅扭曲(尋回自我)然後再做番正常人，果段心路真係要一步一步去睇。你先明白男主如何抒懷，或者男主根本無忘記過果段「快樂自由」時段。
我諗我再多講就劇透
中意「扭曲」劇情、神經質女主、反社會嘅人都不妨一看

漫畫link

動畫就唔比link了
比多張圖吸引下你地睇

第二十九套 - 東之伊甸 (動畫/劇場版)(一齊改變世界之作!)

老實講，我係睇左「未來日記」之後先睇而套
所以一直都有「未來日記」嘅既視感 (雖然係而套出先)

「故事大約係講男主莫名其妙一起身，就發現自己裸體(不是重點)，而且咩都唔記得曬，而佢發現自己就只有一部「手機」，四周圍嘅人都話佢係壞人。為左搵番失去左嘅記憶，佢決定用果部「手機」搵番自己係咩人同失憶前做過D咩。
原來部「手機」並唔係普通手機，入面有一個類似AI嘅野叫Juiz，胡裡胡塗地得知原來Juiz係協助男主改變世界。
而Juiz背後其實係有一個組織操控，而佢地搵左12個人，每人比100億日圓去改變世界，不論佢地點用D錢只要能夠令世界有進步就可以，但12人當中有1個人係監察者，只要發現其餘人無實行「義務」(改變世界)，就可以將其消滅。
而符合以下事項者將會被監察者殺死
1.任務途中放棄且逃亡
2.長期不使用手機且什麼成果都沒有
3.長期將100億用於個人的慾望
4.在達到拯救國家（日本）的目的之前餘額變成0
當第一位完成義務的人出現後，其餘的11人將會全被消滅。
男主就係其中一人。男主就踏上左改變世界、跟尋回自己是「英雄」之路...」

其實套野真係幾好睇，除左一開頭有D悶場之外
如果有興趣踏上拯救世界之路，不妨一睇!
p.s. 首ed其實幾正
[url]
[/url]
動畫link:

中二病第2季係講七宮既心意
睇過幾條MAD真係有d心酸
果陣追新番都覺得一般，成季追係會好悶
點柒既畫都唔及無聊劇情差
靚畫無劇情真係好難睇落去

我就認為有冇劇情其實都唔算重點
好似果D普通日常，用男子高中生日常同埋日常作例子就最好
雖然冇乜主線，但係每一件小故事都好正
但相對地中二病第2季真係好似乜都冇咁
係多左條女搞搞震之外 都冇乜大進展咁
有機會嘅話我會補番

留名

第三十套 - 荒川爆笑團 (搞笑/反常理之作) (動畫有兩季/漫畫都有但我冇睇/仲有真人版都好好評價)

此片有大量人設極好嘅角色，例如:「我行我素」「有借必有還」嘅男主、自稱來自金星嘅電波女主、一個唱歌好手星星頭、一個軍佬打扮成修女嘅抖M變態、一個抖S毒舌嘅農場女主人、一對戴住鐵頭盔嘅孖生兄弟(聲稱會被研究所捉所以要戴住頭盔)、當然唔少得河童村長(背脊莫名其妙有條拉鏈) 仲有好多不能盡錄
就係呢堆人全部都無家可歸，一齊係河邊天橋底生活，互相幫忙，做到自給自足嘅日常小故事。

「故事大約係講男主係個有錢仔，因為被女主所救，以佢有借必有還嘅性格，佢表示一定要報答女主，所以佢就一直追問女主有咩可以報答佢。「成為我男朋友」一個意料之外嘅答案，令男主改變左已計劃嘅人生。從而搬去天橋底住。因住天橋底需要河童村長改名，而得到「招兵買馬」嘅稱號。開始佢住天橋底嘅日常...在常識解放自己...」

如果以錢衡量而班天橋底居民，我諗除左男主，個個都係階層底之人。但以「開心」、「自由」角度去衡量，本來已經無任何常理可以阻止佢地暴走，果種單純嘅快樂無人能及。亦因為佢地早已擺脫常理，所以佢地可以無視一切法規。例如:見到村長係河童就會覺得佢係河童，係唔會質疑佢係真定假。而星星頭就係星星頭，無人會所意佢身份，亦無關地位差異或是優越感。應該咁講，去到天橋底，就已經無人會在意你嘅出身來自邊度。最重要係你知道自己係邊個，人地會認同你係邊個。
而唔係因為你家境而認可你，呢點係而個現實世界都未必咁多人可以做到。
現實上可能有好多野令你好煩，但如果你能抽離自己，以自己係一個普通人類黎睇，其實可以生存到就唔怕任何事。其實放鬆D面對就可以。不論係來自工作、學業、家庭，只要能拋開所謂世俗眼光，其實你係自由 !
以一班無乜常理嘅人教你常理，其實都唔錯
鐘意古靈精怪，睇人設嘅搞笑嘅，而套係必修之作

op電波得黎其實幾正:

某D搞笑位:

動畫兩季:

片尾都莫名其妙出現嘅真人版河童村長

第三十一套 - 宇宙兄弟 (動畫全部有99話/漫畫我都冇睇但都係一套值得一睇嘅佳作)

好多時我都幾中意簡潔嘅標題，好簡單四粒字解釋曬「宇宙!」「兄弟!」
顧名思義就係兩兄弟要上太空嘅故事真係好簡單
但而家好多作品都未必做到，就算做到都係好鬼長好鬼沉
例如:「ここは異世界コンビニ デモン・イレブン お客様、回復魔法をかけながらの立ち読みはご遠慮下さい！中譯版名稱是：《這裏是異世界的便利商店 Demon-eleven 客人，請不要一邊施放回復魔法一邊在書架前站著看書》」
雖然意思表達到，但係都未免太長... 唔小心講離題

講番「宇宙兄弟」，「故事大約係講而兩兄弟從小開始已經好中意周街走，周圍玩收音，突然有一晚佢地玩收音果陣，疑似見到太空船，就係果一刻佢地心裏暗地立下左要成為太空人嘅夢想...但係現實無咁理想，就係個細佬成功成為左一個太空人，但個阿哥(男主)就去左做汽車工程師(好似係類似職業)。因為細佬嘅成功，勾起番阿哥嘅夢想，雖然佢已經三十一歲，但佢對太空嘅熱情從未減退。所以佢辭左份工去參選日本選拔嘅太空人計劃，從而開始左種種考驗，離太空又近一步...」

睇完宇宙兄弟，其實好多深刻嘅劇情，我選擇左一小段透你地。希望而段吸引到你地睇。
「話說男主因測驗關係同一堆人被困係一架開緊嘅車入面，唔知過左幾耐(因為手機同手錶被沒收)，當佢地被放出黎，佢地第一個任務就係要估果一刻大約幾點。佢地需要靠自身嘅感覺判斷時間。當時計埋男主有5個人，4個都表示係朝早5點，只有男主話係3點(我無記錯的話就係3點)，有一個人嘅理據就係因為自己肚餓，而生理時鐘應該係唔會呃自己。而男主都堅持係3點，點解呢...其實男主落車果陣唔覺意望左司機位個鐘一下，果陣佢都未知考個內容係要估幾點。
但佢決定將而個真正原因收埋，而佢就吹話自己係多年汽車工程師，佢偷睇左架車個用油量，再以佢經驗知道大約車速，將用油量/車速就推斷到時間...全部隊員都即時覺得佢可信，所以男主果組成功拎最高評價。雖然個評委都知道男主講大話，但就反而欣賞佢除左有留意四周之外，仲會以理論呃到隊員導佢地去正確方向，有時適當嘅大話反而大派用場」
因為每一次考驗都可以睇到唔同人有唔同出色表現，而男主嘅想法更加係一流(例如:如何解決交通擠塞問題，男主決定發明識飛嘅車，只要空間夠根本就無擠塞問題，而種跳脫思維就係一直吸引我睇)
希望大家會相信只要努力、堅持，歲數根本阻礙唔到你，阻礙你自己嘅就只有你自己
追夢嘅人必睇!
p.s. op都好好聽:

第三十二套 - 伊克西翁傳說DT (on9好笑)(DT=童貞 )(聽講係網遊改編動畫有廿五集，利申冇玩game)

睇前小心J錯人，例如J左綠色長髮果條友

「故事大約係講男主係現實打緊機時，無啦啦入左異世界，又咁岩果一刻異世界出現左內戰，為左解決內戰就決定進行政治聯婚，就將公主嫁去對面，係公主去嘅時候被反對派嘅人阻撓+暗殺。係果一刻男主就出現左，雖然男主唔勁，但又比男主奇奇怪怪嘅招式擊退左反對派嘅人，因此男主基於「反正搵番去現實嘅路都長，不如陪下佢地」嘅心態，就決定陪同公主一同向「都城」(公主結婚嘅地方)出發...」

好多時去異世界嘅題材不外乎「滿lv屈人機」、「有前世記憶屈人機」、「因現代之物帶到異世界所以屈人機」、「因為變番細路仔記野又特別勁屈人機」、「因為去左異世界所以有D屈機設定，例如:幸運值爆燈、可以瘋狂死之後reset等」
而一類王道嘅異世界題材，老老實實我都睇到悶。但係而套反而做到男主去到異世界又真係on99咁嘅樣，可能咁樣先有代入感。當大家以為去異世界一定有一班好正嘅女女陪你上路冒險，到最後你只會發現有肌肉嘅大叔同人妖...
而種先係現實，少年這些機會不是屬於你的

中意異世界冒險又唔想太王道嘅，而套應該適合你
首ed又係好Q好笑

因為反對派個大將被男主打爆左粒蛋蛋，所以佢對蛋蛋嘅執念係特強，並且不是一般的痛，連係ed都要表示無左蛋蛋之苦

動畫link:

都係果句...有D咩野想推介比我或其他人都歡迎留言
想要多D咩類型都可以講下
如果小弟知有大約類型就會推介比你
對小弟介紹有不滿都可以提出
講到尾...其實我都唔想一個人單獨推post推到完
p.s. 推介都係不定時更新 因為mid-term未完

JOJO世界第一

居然有人知呢套
上次提冇乜人理我

睇咗原著

呢套野OP同ED都好撚好笑

兩首都係用Golden Bomber既歌黎改詞
但又搵返佢地個主唱黎唱返

其實我係係舊登見到有人推介，我就去左睇了
真心覺得好睇，但係始終無乜人識，所以先想推介比大家

而套真係最尾估唔到兩粒蛋會
其實劇情真係唔多重要，最重要都係兩粒蛋

第三十三套 - 冰菓(動畫22集+ove/小說) (慢慢慢推理)(青春)(我很好奇系列)

我諗有唔少人就算冇睇過冰菓，都會略知一二，就係「我很好奇」!
女主瞪大雙眼望住男主講「我很好奇」
動畫做到果種魄力令男主根本無法招架 (真人版就忘了他吧)
其實你接受到女主嘅煩膠「我很好奇」
呢套都係值得睇嘅一套
因為經京阿尼處理，變左一套輕鬆舒服嘅推理日常

「故事內容係男主折木奉太郎智商極高但主張「節能主義」，個人宗旨為「無必要做嘅事唔洗做，必要嘅事就馬上做」。於第一集曾經講過「如果校園青春係薔薇色，咁佢嘅青春就係灰色」。後來被女主邀入古籍研究學會，原來女主入古籍研究學會係為左佢舅父嘅事(調查失蹤嘅舅父多年前高中退學嘅原因，)，因為女主知道男主推理頭腦好好，所以就拜託男主調查舅父嘅事，亦慢慢發現點解校刊係叫「冰菓」嘅關聯...原來校刊名字背後係有一段估唔到嘅事...」

當時初學日文嘅我一直都諗乜野係冰菓，原來只係我諗多左。只係一個直譯Ice Cream
但短短兩個英文生字，就令我造到一定程度嘅沖擊
當中22集佢係一個事件分幾集咁做，而我最中意就係「愚者的結尾」
希望大家可以睇到果度
而人設方面，除左睇好大眼好萌嘅千反田
「節能主義」男主
其實我個人幾中意福部而個角色，福部係男主嘅同班同學，擁有大量莫名其妙嘅知識。因初中時期好勝，經常以獨有知識駁倒他人。到高中時發現自己初中嘅幼稚，就開始執著於「不執著」而種心態
對男主強勁嘅推理能力感到羨慕跟妒忌。但因「不執著」心態，反而對自己造成心理壓力

中意慢慢慢推理，日常推理，無乜死人嘅推理嘅人
而套應該係不二之選 再有京阿尼靚景處理
成件事即時文學feel出黎
畫得好靚又好聽嘅op:

動畫link:

女主變撚左金毛獅王
仲有拍拖之後劇情麻麻

真心睇得出作者愈畫愈hea
但其實...我好中意漫畫妹

我諗正常毒撚應該都有睇過冰菓

明明2首ed先係最好聽都唔貼

我反而中意op多D

第三十四套 - 後街女孩 (漫畫/好似準備有重大發表...動畫化?真人化?)

而套係 仁義X變性人美女混合出黎嘅 混沌之作
相信唔少人都中意「反差萌」 咁真係要一戰
「故事大約係講三個跟社團嘅男人，因小事被老大處罰之時。老大靈機一動想成為producer，就要佢地去泰國做變性手術做偶像出道。點知意外地受歡迎 佢地三個就被迫開始左佢地嘅偶像之路...」

而套無里頭得黎，又帶一點仁義。仁義得黎又帶點on9。
因為佢地嘅出現，而出現嘅「後街女孩受害委員會」我諗先係最好笑果part

中意無里頭、好笑、反差萌? 嘅人，真係要睇下而套

正 樓主介紹果D動畫漫畫都好岩我口味!!
MARK低慢慢睇

日常

絕對係京都嘅經典
但身邊好似冇乜人識

我們所度過的每個平凡的日常，也許就是連續發生的奇蹟

多謝你支持先
如果你有咩特別類型中意都可以講聲
盡量推介比你

日常我都好中意，尤其係騎羊果個眼鏡仔
有親佢都覺得好正
當然唔少得中意BL嘅孖辮妹

第三十五套 - 境界觸發者 world trigger (聽講之前jump大作黎 動畫得73集/漫畫有百幾集 因為作者病左所以暫時休左刊 )

而套野真係好鬼慢熱，但你捱過前期，你就一定會中意
「故事大約係講日本中間冇啦啦多左一度「異世界之門」，咁莫名其妙有D外星生物係果度出黎。為左防止而堆外星生物入侵，就設立左「border」而個部門，就係負責擊退而堆野。
四眼仔(你可以當佢係男主)佢就係border入面係C級隊員(最廢果種)黎，有一次外星生物入侵果陣，本來會被怪物殺死，但突然被神秘轉校生(白毛矮仔)救左，原來白毛矮仔都係異世界黎，但係佢目的唔係想入侵地球，所以佢救左眼鏡仔。因為而件事，四眼仔為左令白毛矮仔唔暴露身份，佢向上頭表示自己係擊殺外星生物嘅人。從而被升上B級隊員...
主線來了! 就係四眼仔個家庭教師(你當叫X啦)因為貪玩，去左異世界之門附近，後來失左蹤。而X個妹(冬菇女主)就好擔心，就好想抽搵番個阿哥，原來冬菇女主佢體內擁有好強嘅能量(換做火影黎講，就係好多查克拉)，所以佢就自薦加入border。
而border有一個任務就係會定期派偵查隊入去異世界，但只限A級隊員/小隊，再加幾個B級高ranking隊員。
所以眼鏡仔就邀請左冬菇女主同白毛矮仔組成一個party，以A級小組為目標，一齊搵番+救番X出黎
然而因為眼鏡仔實力差距太大，所以一直都進行特訓(你會慢慢望住佢變強，然而去到最新一集漫畫都係好廢...可能係史上最廢男主....)」

介紹住咁多先，因為個故事真係好慢熱，睇左頭十集都未必知佢想做乜。但係愈黎愈好睇係真
而令我最中意係佢D武器系統
佢先分左三種職業(槍手、近戰、狙擊手)
而每個職業再有唔同武器選擇

槍手可以帶「小行星」(散彈但低傷)
「毒蛇」(能夠自由設定飛行彈道的變化彈)
「獵犬」(自動追蹤目標的誘導彈)
而好睇在可以合埋D道具佢，e.g.「小行星」合「小行星」、「美特拉」合「獵犬」，你諗到就可以合

狙擊手就有三種槍可以選擇
「白鷺」(重視射程距離，威力一般)
「閃電」(彈速快而且重量輕，方便行動，但傷害低)
「朱䴉」(彈速慢、重、但威力極大)

最後到近戰
「弧月」(有一定重量，形狀和長度無法改變，但攻擊力與耐久力有著高度的平衡)
「蠍子」(伸縮自如，重量近乎零。耐久力不強，處於招架的時候容易被折斷，不利於守勢。優點在於可以任意變行，從身體的任何部位伸展出來攻擊)
「光魂」(重視防禦·重裝型。防守型觸發，刀刃可以自由變形，也有「盾模式」，攻擊力下降同時耐久力變強。)

除左選擇武器，仲有有D配件可以選擇
「變色龍」(將自身身影融入背景之中，缺點是啟動時無法使用其他武器/配件。)
「蓑衣蟲」(形狀是一件斗篷，能不被雷達偵測到，與變色龍相比雖然無法隱藏身形，使用時需要消耗能量)
「星印標示器」(能夠在子彈命中位置留下記號，對隱密作戰有效。)
仲有好多配件，唔講咁多了

而佢地只可以選擇一件武器+配件去戰鬥
而升ranking嘅方法就只有打小組戰，border會定期舉行小組戰，從而決定邊D人係A組，邊D人趺番落B組。
因此男主只能加強自己實力，努力打拚，向A組進發...

曬左咁多口水講，都係想你地睇啫
(男主廢就緊架啦，但睇佢廢得黎，有時食腦都幾過癮)
中意戰術、慢熱戰鬥劇本嘅，而套真係要睇

唔知算唔算好聽嘅op1

我覺得幾好聽嘅op3

各種打鬥

動畫link

好睇，但休左刊好耐

沖繩奴隸島

噬謊者冇人提
劇情極度緊湊，由頭去到而家個故事都一路連住去

鬥智又好睇，打鬥又霸氣，角色性格描寫都好好，有時啲畫面構圖有意境

唔明點解好似冇乜人氣咁，少人講

樓主睇舊番多?有無多D新番既推介
因為太多都係等到完一次過睇
無左估劇情同討論會失色不少
近一年睇左又覺得唔錯既:
維度戰記W 灰與幻想的格林姆迦爾 只有我不存在的城市 亞人 奇幻自衛隊
青春波紋 JOKER GAME 靈能百分百 黑色殘骸 FLIP FLAPPERS 漂流武士
幼女戰記 ID-0 巴哈姆特之怒 騎士魔法
上季果D都download左未開始睇...

第一神拳究竟係太舊？定係唔受歡迎
好似好少周邊商品
想買d野留念都唔得

其實...我係睇新番多D
但我覺得新番都係較容易自己搵到/睇
而舊番真係無人推介就會沉
所以先會推舊番多少少
當然你想我推介新番都ok的
咁黎緊十套就推介新番啦

始終咁耐先出一季動畫...
真係冇乜商業價值
幕之內同宮田嘅hehe 連腐女都睇唔上眼
點會出goods

你唔講我都無睇，一陣補番左佢

點少得女裝山脈...

一開頭真心覺得悶
但我捱過左 直到多人圍風刃迅
先開始覺得好睇

第三十六套 - Occultic;Nine (超自然九人組/輕小說/動畫/game)(我只係睇左動畫有12集)(要自己去推理嘅偽科學)

想當年睇而套，真心覺得自己已經被劇情吸引住
可惜中途有D偽科學令我有D一頭無緒
但都唔緊要! 動畫就係要天馬行空先好睇 (好似係)
然而結局都未如我所料
所以我都決定推介比大家睇
(其實我一路睇，一路諗九人組係邊九個，最後發現...我都係放棄數邊九個)

「故事大約講男主係一個超自然現象嘅網主，因為男主對超自然現象極其喜歡，後來於網上認識左一個女仔，佢係占卜師黎(真)。為左邀請占卜師加入自己團隊，佢就決定先去採訪係超自然界好有研究嘅博士。可惜一到步，博士已經死左。更莫名其妙地，博士身旁有一部古老嘅「收音機」突然自動出聲，命令男主從博士(屍體)嘅口中，拔出假金牙。慌張嘅男主從「收音機」得知如果唔拔出金牙，將會有事發現。所以用力一拔就逃走。
原來!拔出黎嘅假牙係一條鎖匙，其後不論警方/超自然界都開始對男主進行追捕...
而逃跑嘅男主慢慢發現事情原來比自己想像中複雜...」

背後嘅故事其實幾好睇，而每個人設基本上都係無浪費
一個大波到怪嘅女主(?)
一個占卜師
一個讀書仔
一個記者
加其實無乜特別能力嘅男主
力戰一個組織
而兄控嘅咒術師就係我嘅最愛
而個故事好似分左幾條線咁，但冥冥中唔關係嘅人，所做嘅事就好容易連繫上黎
一D唔關痛癢嘅小玩意，原來係解決事件嘅main key

以12集黎講，我覺得就唔多夠
但以劇本黎講我個人就幾中意
中意偽科學/超自然現象/少少推理(?) 嘅人 可以去睇下

補番動畫link:

我覺得op同ed其實都幾好聽
op:

ed:

細心聽ed你會發現...最尾個eight好似無左 (實際係食左個音)
但之前幾有痴線佬指出無左eight嘅原因係有關256事件...2^8=256
而D就睇你點睇

十分感謝樓主花咁多心機貼圖貼link打字
期待你既推介。

老老實實你咁樣推薦法根本一啲都唔想睇 都俾你透晒

第三十七套 - 三月的獅子 (動畫/漫畫/真人電影)(動畫有兩季，第一季有22集，第二季做緊，預定都係22集)(利申:只係睇左動畫)

老老實實，未睇之前我有諗過，點解叫做「三月的獅子」
反來翻查一下，原來鑒於從6月開始的順位戰將在3月舉行決定昇降級的最終局 (wiki係咁講)
March comes in like a lion and goes out like a lamb
出自於英國一句天氣諺語
其實都唔重要，講番入番正題

「故事係講述男主桐山零，由於小時雙親連同細妹因車禍離世，而寄人籬下。後來被一位喜歡將棋嘅男人收養。因為想討好養父證明自己嘅存在價值，所以沉迷於將棋，但亦因將棋實力拔群，雖得到養父青睞，卻引來養父嘅親生子女嘅反感，甚至被養父嘅親生女(香子)打。
基於男主不想令到「家人」難受，所以決定高中後，以自己從大賽中嬴得嘅錢，搬出去住，開始左獨居同職業棋士嘅生活...」

因為男主大多沉默寡言，因有悲傷嘅童年
所以男主內心讀白特別多，亦較感性
一旦爆發，自己也會控制不住
當中細膩嘅情感，唔係人人都可以明白理解

當初只係為左討好養父嘅玩意，反而成為左男主嘅唯一
每當落敗，男主都會認為自己會再失去某D野而再次崩潰
經過內心不斷掙扎
從每次崩潰又再次振作
呢點可能就係令我欲罷不能嘅原因

中意「心思細膩、擁有悲慘童年」主角，不妨一看
p.s. 其實香子幾正 可惜係大叔控
op同ed我都幾中意

op1 (BUMP OF CHICKEN唱的) :

ed (米津玄師):

動畫第一季link:

動畫第二季link:

C嚕嘰

其實都已經好努力唔劇透...但係有D位你唔透又真係好難去吸引人地去睇
唔通我去推介海賊王，就咁講
「有一個少年要去做海賊，想拎一個寶藏，就開始左佢嘅歷險...」

當然我都明白有D野透左就唔好睇，我都會盡力唔透曬，最好嘅地方會留白比你地自己睇...
多謝你意見先，如果你唔中意我而種推薦方式...
只好煩請咁禁個負評離開
始終我唔係咩專業...希望你可以諒解我
下篇嘗試下唔多透咁介紹(?)

多謝你支持先

留名支持
推介下蟲師， 少年犯之七人，GE good ending, Grandblue

留名
想睇樓主介紹多d 鬥智漫
不過估唔到樓主未睇噬謊者同one outs 快d 睇 真係好睇 有時甚至要睇幾次先咀嚼曬整個策略嘅構圖
但係見到你介紹3分之1 呢本我覺得冷門但係幾好睇嘅短篇作品好開心

有套舊嘅運動漫畫我想推薦樓主睇 唔知你有冇睇過
叫 我要高飛（好似另外有譯名叫奧運高手）
主角藤卷係一個連倒立都唔識做嘅初中生但係因為夢想係拎奧運金牌所以加入左自己學校但係就連參賽人數都係因為男主加入先夠嘅體操部 入部第二日就俾人的左去參賽

部入面就算唔講主角，其他配角就好似隊長同埋3傻同埋班對手都各有特色 亦都會係漫畫入面睇到佢地各自各嘅成長 而且因為原作者係奧運選手所以係漫畫都講得幾清楚d 體操動作係點做 所以唔會話睇唔明究竟班選手做緊咩

因為樓主個post睇多左好幾套漫

第一神拳追左好多年
係一套我最鐘意既漫畫
希望佢可以畫一世
我願意追一世

推介樓主睇魔王juvenile remix

你講果4套，唯獨蟲師無睇，睇黎又要準備潛修

多謝你推介先，我琴日見到有人講噬謊者，都即刻睇左第一卷已經覺得好正
之後應該會睇你講果套「我要高飛」 但要排一排期先

最緊要有好野大家share

唉，但係動畫幾乎十年先出一季
都唔知幾時先出到完

而套漫畫真係冇睇過 mark低佢先
多謝你推介

第三十八套 - 重裝武器 (動畫有24集 / 輕小說台譯左十卷)

而個故事好似唔能夠三言兩語就解釋曬
但係中意科學/工程/力學嘅(雖然我都唔係好明，但見男主走去拆爛人地部機就好爽)，中意嘅都可以睇下
當中個世界觀其實都唔錯

「故事係講男主係一個平民學生(金毛果個)，以學設計「Object」而留學，而咩係「Object」呢? 其實「Object」係一個大型兵器黎(你可以當佢係一舊大粒鐵球)，而佢厲害之處就係刀槍不入，連核彈衝擊波都擋到。所以係果個世界，邊個國家多「Object」邊個國家就有話事權。佢地亦唔會打無謂嘅仗，一旦知道對方「Object」數量較多就會撤退。
而個故事就係睇男主如何運用自身對「Object」知識，搵出敵方「Object」弱點向夥伴作出指示，係戰場上冒險拆爛人地部「Object」從而令我軍扭轉多次敗局...」

雖然男主只係一個普通學生，但其擁有嘅機動力、判斷力，唔係人人都比得上。再加上有一個軍佬基友。唔少任務都係靠基友引開火力，等男主沖去解決(拆爛)對方「Object」

咁女主係邊個呢? 其實就係駕駛「Object」嘅機師，因為成個國家嘅Object機師有限，有唔少人都想暗殺佢，所以軍方都一直派人保護女角。而因為男主卓越嘅表現慢慢成功吸引女主...

幾有趣嘅op

動畫link:

附加好正嘅18歲少校

第三十九套 - 阿童木起源 (動畫12集/漫畫)

唔知大家有冇睇過阿童木
有睇過，你可以當係補番前傳
無睇過就更好，等你可以以高清畫面重新接觸阿童木系列
(有時我都覺得有D作品唔好咁早動畫化可能仲好，好似寄生獸咁，用以前技術整完，都好少機會會再重製，反而留係而家先整就比較好)
事不宜遲等我講下故事大鋼
「故事大約係講天馬博士仲係大學生果陣，佢追求機械人嘅機動力同自主能力。而佢嘅partner御茶水就係追求機械人擁有善良嘅心。雖然兩人目標好似有微妙分別，但佢地攜手合作，成功製造出「A106」...開始左同A106一點一滴嘅生活」

當中我想推介嘅原因，除左係因為故事較為日常輕鬆外，當中打鬥情節都唔留餘力。整個打鬥情節非常順暢，令觀眾一再回味。
當然睇A106有出色表現，亦係支持我一直睇嘅原因
唯可惜結尾令我有點點失望(唔方便劇透

中意人工機械人嘅，少少機械人打鬥嘅都不妨一看
少少打鬥場合:

我覺得幾好聽嘅op

動畫link:

第四十套 - 請傾聽死者的聲音 (漫畫)(恐怖?/科幻/靈異)

本來因為個名吸引左我去睇
老實講比想像中無咁恐怖嘅...我覺得
當然膽小者就唔好睇了

「故事係講述男主係有陰陽眼之類，但基於佢平時都視若無睹，所以對佢影響不大。直到佢嘅青梅竹馬突然失蹤，當大家都唔知佢去左邊果陣，青梅竹馬竟然出現係男主身邊(當然係以幽靈姿態出現)
亦因如此，慢慢有唔少古靈精怪嘅事發現係男主身上。就只有青梅竹馬幫佢一一化解...」

之前睇，我一直以為只有靈異野，原來佢係包埋一D科幻野，完全係意料之外。
(除左睇而D野，其實睇人性嘅醜惡都好正，就好似佢個女班長咁。成套野最hihi就係個女班長，成日都推人去死、有事就第一時間走佬。睇佢點hihi都係我睇嘅動力之一。)

中意而類野嘅人，就快D睇啦

巴打好有心思 支持
btw,講起舊動畫,以前睇過一套叫槍墓gun grave
我覺得幾好

十卜

g 持

推呢套
勁多超展開

多謝你支持先
槍墓gun grave而套我未睇過我mark低佢先
(最近睇緊最強弟子兼一 遲下應該會介紹

多謝

射射

我都好中意而套 但一推介比D朋友 個個都話悶 又話人設唔好
之後我透少少之後有咩爆劇情 佢地聽完就話接受唔到就唔睇
明明就係正在超展開

推薦一套我覺得係今年以動畫論綜合水準最勁嘅作品
末日時在做什麼？（sukasuka)
因為見樓主好用心推非熱門作品，而末日時正正係一套冷門又因爲個topic 被忽略嘅輕改作品
Sukasuka 以動畫製作水平真係唔話得，每個鏡頭都feel到作品的用心
作畫上用較舊嘅畫風，但正好fit 返作品帶點淡淡嘅憂傷
劇情上真係冇得壇，展開唔算突出，劇情走向唔會話有新奇，但反而平平穩穩嘅劇情更令本身故事有回味回甘
而動畫好唔好睇好多時更睇重節奏把握，末日時雖則比較其他新番顯得慢熱，但每話節奏真係精彩，倒敍第一同第十二話由原作者做劇本，完美收尾。
音樂上更加係神來之筆，將劇情投入度昇華到另一個層次
人設就真係好主觀影響，不過每位主角都有佢自己鮮明嘅定位，我第一次睇一套動畫可以鍾意哂主角群（3女主1男主），至少人設同套作品非常合拍，完全唔會有趕客情況
最後總結一下，末日時身為一套悲劇作品，做到唔嬌情，唔超展開，完美把握節奏，真係近年新番中嘅清泉。同時，雖然講明係悲劇，但唔會有場景迫你落馬尿，反而我睇完之後久久不能平息。一言既之曰：藍色係最幸福嘅顏色。
希望樓主得閑睇下，2017春番

我都有睇呀 只係我無咁多推介近期果D
最中意佢果首Scarborough Fair 尤其最尾一集一路打一路播 再加少少回憶 真係

睇住最後一絲藍髮變埋紅

樓主加油繼續推介 好多套你推介完我都即刻去睇

嗰陣個fd叫我睇
以為普通惡搞特攝片
點知咁正

mark 低唔少
多謝樓主推介
唔知樓主覺得<四月是你的謊言>好無睇呢?
我就集集喊到死
母親既愛
朋友之間既友誼
男女主之間既曖昧?

多謝你捧場先 你都可以講下自己中意睇咩類型 我嘗試推介比你

只要頂到頭兩集 就慢慢黎料

就我個人黎講
我係幾中意「四月是你的謊言」
尤其有一段 我係好深刻
就係男主老母知道自己時間唔多 就只好瘋狂鞭策男主
當時我都覺得佢老母痴左線
但經男主一輪思考 慢慢引導出
「因為媽媽已經唔可以再留任何野比佢 希望佢會有一技所長 可以有安穩生活」
--------------------------------------------------------------------------------------------
當年我雖然知道漫畫結尾係點
但依然對動畫組抱有信心 做番個good end
可惜被欺騙感情
可能有時有D野 不完美才是完美
有些少遺憾 先完整到成個故事
「四月是你的謊言」
----------------------------------------------------------------------------------------
題外話 如果你中意而套 你可以嘗試睇下「仰望半月的夜空」
有動畫有小說 個人推薦睇小說多D

樓主好有心，留名考完試睇

第四十一套 - 戲言系列 斬首循環 - 藍色學者與戲言跟班(推理解謎/智者與智者高層次對話?)(OVA 有8集/小說)

平時中意西尾維新嘅人，應該都會走去睇
而冇睇過嘅人，不妨睇下一、兩集，會有意外收收穫
中意解謎、從嘴炮中搵破綻
而套就岩你了

「故事大約講「我」跟電腦天才「玖渚友」受邀到一個有錢人嘅島享受生活
而該主人家最中意邀請世界嘅天才到而個島作客
當中包括: 天才廚師、天才占卜師、天才畫家、天才智者
而「我」作客不久，就出現殺人事件
事件就係天才畫家被殺，而且連個頭都被斬甩...
接黎就係天才與天才各展所長，互相推斷互相自辯，直到搵出真凶...」

係作品中，男主嘅名一直都冇人知。而男主會以「僕」用作自稱，男主看似一個局外人，所以佢亦會擔當旁白。
令大家比較容易帶入去男主嘅思考方式，但男主嘅思考方式都係唔容易理解。
除左男主外，其他人嘅思考模式更為跳脫。
而點反而吸引我去睇。

op(好有意思嘅op 當中第一句就係表示左「我」對電腦天才「玖渚友」嘅憧憬/妒嫉
ぼくにたりないものは きみが全部もってる
我不足的 妳都有
ぼくがなりたいものは きみが望むすべて
我想成為 妳希望的全部

ed(由kalafina唱 更為作品帶上幾分色彩)

動畫(OVA)link:

多謝你先
忠告: 唔好太沉迷 好似我咁 中學掛住睇動畫/漫畫
就算上到大學都係無人show你
要好好享受仲識到女嘅時候

too long
整個總結list番D作品名ok?

ok嘅...(其實我都係諗到乜就打乜)
嘗試整理下啦

運動型:
第一神拳
刃牙(漫畫)
花牌情緣
乒乓
舞動青春
黑鐵(漫畫)

超展開:
佛朗明哥武士
三分之一(漫畫)

尋找自我系列:
歡迎加入NHK
罪與罰(漫畫)
晚安布布(漫畫)
Again! 重來一次(漫畫)
荒川爆笑團
宇宙兄弟
三月的獅子

機械人系列:
機甲巴打

搞笑系列:
站起來吧！半獸人先生(漫畫)
惡魔阿薩謝爾在召喚你
伊克西翁傳說DT
後街女孩

戀愛喜劇:
我妻同學是我老婆 (漫畫)
輝夜大小姐想讓我告白 (漫畫)
瀨戶之花嫁
高分少女(漫畫)

劇情向:
物語系列
銀河騎士傳
東之伊甸
冰菓
Occultic;Nine
重裝武器
戲言系列 斬首循環 - 藍色學者與戲言跟班

黑暗流派:
世界鬼(漫畫)
Zetman
烙印戰士
惡之華

打鬥:
見面之後5秒開始戰鬥(漫畫)
境界觸發者 world trigger
阿童木起源

恐怖:
請傾聽死者的聲音

唔識分類別:
放浪息子
浮戀

暫時係咁

留名睇漫畫

支持樓主認真post

岩岩睇完 黑鐵 好正 可惜真係短得濟

lm 支持

睇完世界鬼 多謝樓主

好 之後應該都仲有漫畫推介

多謝支持

我都覺得好可惜 明明個頭開得唔錯
去到包剪揼都仲好好睇
但去到尾 硬打雙刀流先知準備比人腰斬

反而好似無乜人有留意世界鬼
我仲以為大家中意而類多D
可能我寫個介紹唔多吸引掛

唔知樓主有冇講過
彌留之國的愛麗絲
鬥智鬥力鬥心理都寫得好好
另外有啲位仲會啟發讀者思考

第四十二套 - 史上最強弟子兼一 (動畫一季50集 ova7集 仲有暗之襲擊11集) (漫畫)

中意武術嘅人! 睇就對了!
當中所用到「中國武術」、「泰拳」、「空手道」、「武器流」、「柔道」
實一行你係有興趣!

「故事大約係講男主兼一，又係從細比人蝦到大。直到一次被空手道前輩威脅決鬥，輸者則要退出空手道。機緣巧合之下，去左「梁山泊」拍師，成為左「梁山泊」有史以來第一個入門弟子。而佢有五個師傅(唔計長老)，佢地分別係教「中國武術」、「泰拳」、「空手道」、「武器流」、「柔道」。
雖則小嘍囉能夠輕易打倒，但隨之而來就吸引左強勁不停搵上門。
兼一只好不斷鍛鍊自己，直到自己能夠保護人為止。
史上最強弟子之路亦從而踏上...」

招式我都唔多作解釋，師傅們都係教「擺步」、「扣步」、「山突」、「跳膝擊」、「烏牛擺頭」、「朽木倒」之類 (有興趣可以google下 )

當中我最深刻嘅一段說話，並唔係由主角講
而係佢嘅宿敵講
「確實世上有人是只用一分天份，就能嬴到一百分努力的人，但是如果努力不只是一百分，而是一千分、一萬分又如何! 在武術界中，天份在努力前都是無用。(更何況我是天才和努力集於一身)」
而段話其實幾打動到我

講到師傅除左4個大隻佬，其實都有個靚女師傅，我就覺得幾正

我推薦op2多D

動畫link:

部分打鬥(可以睇下岩唔岩自己睇先):

我冇講過
但我都有睇過 但基於個結尾真係
我考慮下介唔介紹先

打錯左D字

好多呢類型漫畫唔係虎頭蛇尾就係後期大暴走，難得睇到套完整性咁高嘅黑暗向漫畫

多謝樓主推介咁多
我會開 NHK 同 zetman

Btw 講能力鬥智戰鬥系
我覺得hunter 真係無得輸
無論係 人物既心理描寫
同埋打戲果陣 點運用佢地既能力都寫得好正
王 西索 同 古拿比加 真係好型

戀愛類無人推介 高木同學 ？

多謝你捧場就真
btw hunter正就緊 而我最中意果篇係旅團篇
當中古拿比加同團長嘅心理戰、行動
真係睇到一步一驚心

但基於hunter都算係大作 所以我先冇推介
我都唔想多個受害人同我講
「唉 你條hihi推介完我睇 而家個曾孫都出埋生 都未有新一話 」

你唔講 其實我都冇乜打算介紹
始終都算幾有人氣之餘 而家又動畫化
我諗我唔介紹大家都會識

但諗諗下，我都唔可以有咁嘅心態
所以我遲下都會介紹而套

其實...我都好中意高木同學

樓主，唔好意思，原來我搭錯線，睇錯左每人一個推介動畫，所以先奇怪無人推介呢套。
Say 個 Sorry 再自己收皮先！

唔緊要 你想推介都ok呀
有d巴打推介番比我果d都唔錯
星際牛仔 野口英世 噬謊者

屌，罪與罰未完嘅

剛剛追晒啦 多謝樓主推介 真係幾好睇
BTW 係咪仲連載緊? 仲有冇打後故事架 好想睇到男主同女主一齊

多謝樓主仲keep住有推介

係呀
但前面D劇情真係好正
感覺唔會爛尾 我都會推介左先
hi我細力D

打後應該唔會出一季動畫
因為冰菓本來就唔係咩輕小說 而係正式推理小說
只係咁岩用左黎做動畫 效果又幾好
據我記得應該只剩下「二人的距離」冇做動畫
有興趣可以去書局買書睇(利申:三聯買)
btw 覺得「愚者的結尾」好睇在最尾
突然發現計少左條繩
當時睇我自己都唔記得左
仲以為埋得好好
如果你中意冰菓，umm可以試下另類少少嘅推理gosick

多謝你繼續支持就真

第四十三套 - 散華禮彌 (港譯: 殭屍哪有那麼萌？) (已完漫畫/動畫全12話+未放送3話) (戀愛喜劇?人屍戀?) (其實港譯反而搞到人唔想睇)

我對而類故事就最無抵抗力
明知係「黑心糖果」，我都會照食
咩係「黑心糖果」睇左你就明了

「故事係講述男主隻貓遇到車禍死左，而男主一向都中意殭屍野，所以留住左貓仔條屍，佢就瘋狂搵草藥，希望造出「復活藥」。而咁岩撞見女主「散華禮彌」，女主得知男主意願就決定幫手。係幫手整「復活藥」果陣，女主唔小心食左D，雖則無傷大雅。但接下來就係發生意外，女主直接死亡，當佢D家人誤以為自己誤殺左親生女，都落荒而逃。就只有男主發現女主「奇蹟」復活，同時貓仔都復活左。原來! 「復活藥」意外成功左。接下來，就係如何令女主重回「人類」身份......」

有D事我認為真係唔可以違抗天命
否則痛苦除左會留係當事人身上外
仲會為身邊人帶來痛苦
而套作品厲害在佢會用大量閃光彈、喂糖
等你忘記背後結果
真係愈甜就愈心傷
因為大家都好清楚結局係點

雖則有句說話係
「與其知道會失去，不如一早放棄」
但我反而認為
「只有當你發現生命中的人總是會離開，才能學會珍惜與他們相處的每一刻。」
希望大家可以享受而套作品

op: (開頭聽唔慣nano.ripe雞仔聲，聽多幾次就好中意)

動畫link:

第四十四套 - 學園奶爸 (漫畫/將會有動畫化)(治癒系)

我記得果晚一路睇，睇到某一集好想喊
自從果集後，我都一直好期待佢繼續出
直到而家佢終於出動畫，希望佢好好睇睇啦

「故事講述男主父母因空難去世，而男主就只好跟只有幾歲嘅細佬相依為命。幸得學園長收養，開始左佢地新嘅生活」
當中講嘅都只不過一D好普遍嘅日常，可能大家細個果陣都經歷過。但只係唔記得曬。
用我自己為例，細個果陣爸爸番工都係七點鐘，我番幼稚園唔洗咁早起身，但我都會起身同爸爸講「byebye」，有一次同爸爸講唔到「byebye」就喊到收唔到聲，直到媽媽打電話比爸爸，叫我同番爸爸講「byebye」我先收聲。
(細路仔係幼稚D 唔好見怪 )
但我一路睇
就好似搵番細個嘅自己
感覺真係好治癒 好舒服
如果大家覺得生活有D壓力，除左睇百合番
不妨可以睇下而套
治癒能力一流!

第四十五套 - I am... (其實我是...)(已完漫畫/動畫得13集)(戀愛喜劇)(後宮再多，正宮都只能選一個)

明顯地動畫畫風係畫番好D人物
接受唔到漫畫畫風就睇動畫啦
(雖然我覺得漫畫睇慣左其實都無乜野)
而佢用「其實我是...」作為標題，真係最適合不過
唯可惜好似無乜人識

「故事講述男主正想去跟女主「葉子」告白時，突然!發現佢係一個吸血鬼。因事出突然，令佢準備好嘅告白大計都打斷。但二人就多左一個共同祕密...隨住劇情發展，好多奇奇怪怪嘅人都隨之出現(應該講本來都係度)，包括最主要嘅角色--外星人、狼人、福神、惡魔等，而男主能唔能夠係咁怪異嘅背景下成功向女主告白之餘，又可以令女主不被披露身份...」

而套嘅戀愛套路對比之前嘅老梗都算係處理得幾好
所以我個人係較推薦而套
唯可惜漫畫，可能畫風影響
令大家卻步

中意戀愛喜劇嘅，真係可以試下睇而套
唔岩睇先再算啦
我覺得幾正嘅女二

動畫link:

糖衣毒藥系列仲有近排既話題作〈我想吃掉你的胰臟〉，得兩本，睇晒都唔使兩個鐘，近排致鬱系良作。

當然胃痛程度同秒五比仲有一段距離，但勝在易入口。

問多一套，會唔會考慮寫〈浪客劍心-追憶篇〉呢？

樓主可唔可以講多d已完結既

你講果d如果以完結既我都已經入曬list

係你fans

唔會 因為我冇睇過劍心
如果你想寫可以交比你呀

ok嘅...
盡量啦
畢竟始終係諗到乜就打乜
好少在意佢完左定未完
(雖然經常發現劇本都係虎頭蛇尾
岩岩即時諗到套 漫畫 - 逃離伊甸園
你唔怕爛爛地尾 其實都幾好睇

第四十六套 - 君之匕首 (已完漫畫有71話)(懸疑劇情向)

個人建議一口氣睇就最好
以殺人題材係日本漫畫並不乏
但而套反而係令我最深刻嘅一套
可能佢劇本安排上係比較完善
事不宜辭講下大綱先
「故事係講述男主係一個代課教師，而佢一直都為錢而煩惱。原因係病重嘅家姐需要一筆錢醫。直到有一次男主到酒吧借酒澆愁時，聽到一個神秘女人同佢講「如果殺一個人有500萬，你會唔會做」
除左金額吸引外，神秘女人仲指出「殺完人之後走就可以，證據方面有人會處理，你只需要揮刀一下就完結」，而且神秘女人會比男主睇暗殺對象嘅資料，多數都係用大家認定為「壞人」作為攻擊對象，從而減少內疚感。
男主就決心接下工作，開始左「殺手」而條不歸路...」

雖則講係走上「殺手」嘅不歸路，但同時男主係背負住「教師」嘅職業
一面係警戒世人嘅職業，另一面反而係犯罪嘅職業
令男主受到極大矛盾心態
睇男主掙扎之中，如何決擇自己未來
都係我睇嘅動力
而劇情中，殺手同伴曾經問過佢
「如果對方是孩子/女人，你會下手嗎」
簡單一句已經令男主幾乎無法行動

中意睇而類嘅，就要去睇下了
當然劇情唔止咁少
女主嘅出現更為大家帶來不少福利

漫畫link:

第四十七套 - 我要是丟了童貞就會死這件事 (已完漫畫只有22話)(懸疑推理劇情)(我承認我係比標題吸引去睇，但媽，為何結果不是我想的那樣)

而套係類似「只有我不在的街道」咁
通過男主重返過去，從而搵出「致死」嘅「種子」
避開32歲時死亡嘅命運

「一開始，男主為左「自己突然被殺」嘅「夢」感到煩惱，因為其真實感久久不散，但隨住劇情發展，男主發現自己原來係回到過去，「夢」係真實嘅。殺佢嘅人就係佢高中嘅好友，佢判斷自己只所以能夠回到「高中時代」，應該係自己於高中時，做左某個決定導致未來被殺命運。
為左迴避死亡命運，男主只好從回憶中尋找自己曾做過嘅錯事，從而修正「被殺嘅未來」...」

篇章雖短，但劇情不錯
中意回到過去系列嘅人，不可錯過
(因為得22集，搞到講多D都好似劇透曬咁 今篇唯有打少D )
未睇過嘅人快D睇啦

漫畫link:

樓主不如補返男兒當入樽先
呢套真係人生必睇
另外想知你睇晒噬謊者未

多謝你推介我睇先 (點解你又知我未睇
mark底佢先 (個待睇list好鬼長
噬謊者當然未睇曬咁鬼長 尤其我而D頭腦唔好嘅人
一路諗點解佢咁做 一路諗如何咁嘅情況自己又點做
當然部分口術又要諗一輪先明
睇而類通常我自己黎講 都有排睇
主要係自己個腦唔多靈活
(所以有時都幾怕睇而類 但都會慢慢細味

第四十八套 - 末日時在做什麼？有沒有空？可以來拯救嗎？ (完左小說，不過有續作「末日時在做什麼？能不能再見一面？」)(動畫有12集)(D歌真係好正)

仲記得未睇動畫果陣嘅我，純望標題以為咩中二病少女發言
但封面就拎住把劍，流曬眼淚咁
亦因為封面吸引我去睇
(所以話輕小說唔洗理好唔好先，作家首先要搵岩插畫師先)

「故事講述男主本來係拯救世界嘅勇者，因某事(唔劇透)被石化數百年。後來被打撈者拯救。醒番嘅佢，發現自己成為左世上僅存唯一人類。而當時地面亦有大量「獸」(咩係獸呢，就係數百年前突然出現，殲滅左人族嘅生物)，其餘種族都為左避開佢地而住係浮遊大陸(你當係天空之城咁啦)
雖說「獸」係地面，但「獸」都有不同種族，亦會向不同嘅浮遊大陸施襲。為左對抗佢地，只能夠用人類嘅遺物「聖劍」對抗。但當時人類已經「絕種」(唔計男主)。能夠啟動聖劍嘅只有黃金妖精，但一般黎講，萬一「獸」攻勢太強，為左死守浮遊大陸，妖精們都會以自爆去解決「獸」
而今次故事就係講述身為勇者嘅男主跟黃金妖精嘅女主相遇，一同對抗「獸」嘅故事...」

其實佢個世界觀好鬼大，所以我針對番主線黎輕輕介紹
有人可能問
「大佬，黃金妖精同普通妖精有咩分別呀」
umm，我諗左一陣
為左唔劇透，所以我都係叫你自己睇算

觀後感，我諗我唔講係比較好
因為睇完嘅人先會明
果種悲傷
我諗只有修完北斗神拳究極奧義無想轉生先會明

而更值得一提係
佢全部歌都係好高質
除左可以做到前呼後應外 更為劇情增添不少色彩
只要細味歌詞 定必津津樂道
op:

ed(有少少劇透嘅mad):

插曲:
Scarborough Fair/角色歌

Always in my heart

青い記憶

最後鳴謝番巴打「晴明大勝利」，係佢提起而個作品先

有冇d貼近現實,熱血勵志 畫風唔好咁"萌"既推薦下
睇左井上雄彥既Real 好鍾意 但唔知幾時再出有啲失落

如果你咁問
「乒乓」就係比貼切
仲有「宇宙兄弟」
牛媽嘅「銀之匙」都係唔錯之選

呢個POST會係來緊呢年我既精神食糧

順手推薦幾套, in case樓主未睇過
1. 魂環
講男女主角七世相愛相殺, 我覺得最精彩係水上老師點樣將「因緣」放入唔同轉世既世界觀之中, 真係好感動

2. 攀山系列:
i. 神之山嶺
講一個人點樣將登山既執念貫徹始終, 最後在山上犠牲
黑暗運動系漫畫, 印象最深刻係對Cambodia同雪巴人既描繪
睇完會對山生出敬畏, 好似拜岡仁波齊既藏民咁樣

ii. 岳
呢部比起神之山嶺要陽光好多, 主角登山係因為中意山, 想救人係因為希望可以分享對山既喜愛
治癒系漫畫, 雖然結局...
嗯, 總之好值得睇

iii. 孤高之人
我估對呢類題材有興趣既人一定有睇過呢套, 畫風真係登峰造極, 不過帶來既內心波動比唔上上面兩套

寄生獸講左未

多謝你推介先
我會睇架 等我
孤高之人反而我有睇
真係幾正
果種憑一己之力嘅享受 我諗我而一世都唔會明 太痴線

btw希望之後D介紹都岩你睇啦

冇呀 我見咁出名
所以都冇乜打算講
當然你叫到 我當然可以介紹

好似都完左一段時間 不過無熟肉姐

雖然識睇日文(少少啦)
但都唔識搵生肉
求巴打比link

咁又係 理論上出名既大家都知
心連·情結同Relife無咁出名
呢兩套都唔錯

每隔一排時間開番個post都希望有人留下言
覆下我 屌下我都好 (利申:非M)
雖然我唔知我貨倉仲有幾多貨
但我都盡量keep住一段時間就推介一下
希望大家可以繼續支持
(有咩意見都可以留低 改到就盡量改啦

一直好想睇完佢，但又唔識日文

心連情結我真係好中意伊織
真係好希望男主可以同佢一齊
可惜

而relife係令我好衝動想買佢D漫畫
有睇佢漫畫就知佢係全彩咁出
真係好鬼正
加埋劇情不俗
尤其我而D社會人(半個啦) 真係想回到過去
太多後悔野 令我希望漫畫中主角都可以不留遺憾咁去做
*有D野明知自己現實做唔到
就只好將而種情感寄托於漫畫角色
總希望邪不能勝正
善良嘅人有好報
努力係會有回報
呢D都係我希望係漫畫/動畫見到
會唔會太真心

而家睇老師「二奶」條線都覺得好好睇
但冇更新

見有人提農林
當初入坑係因為男主係腳膠

第四十九套 - 忍者忍同學的純情 (已完漫畫)(戀愛)(純愛無NTR)

又係一D劇情唔需要多 仲緊要都係大放閃光彈
夠甜嘅日常 就可以彌補番「雖然毒撚以前無拍拖 但突然都有戀愛嘅感覺」
(睇果陣 果度甜度其實有少少似「高木同學」嘅感覺
但高木同學性格就調皮D 忍同學就怕羞D
所以...
睇就對了
「故事講述男主一直覺得同班同學「忍」係一個忍者。佢嘗試同四圍周D人講，但都冇人信佢。直到佢有一次親眼見到佢用某種忍術，他和她之間就多了一個共同祕密...男主亦慢慢被忍同學吸引」

已經完左，所以都唔需要多講乜野
睇左你就知正啦
不過佢只係得30話 少就少D
將就下啦

(但無ntr始終差少少野)

農林正呀 佢一出akb40 我就知道而套必追
貝琪老師
正!

巴打有冇關於釣魚既漫畫推薦

我第一時間諗起就係釣球
我個人黎講 前半可能你覺得悶 但睇睇下又接受到嘅程度
天才小魚郎<都係經典之作 你都可以睇下

第五十套 - 軍火女王 (漫畫/動畫有兩季，每季12集)

一睇封面就係一個黑人少年加白人領導嘅配合
純睇標題就知係軍火
就算你唔係咩軍火控 亦都可以慢慢享受而套作品
「故事講述一名好討厭戰爭、武器嘅黑人少年，自從加入白人女主嘅party，慢慢改變左佢對武器的看法、思想...而黑人少年成為左白人女主嘅保鑣，白人女主貴為軍火商，卻聲稱自己係「為左世界和平，先賣軍火」。故事圍繞住女主售賣軍火為主」

我諗而套作品好睇在
除左每個人物都有一段故事外(即為人物設計具體
畢竟女主為嘅係賣軍火 而唔係戰爭
所以每次進行交易 佢唔會將所有阻礙交易嘅人全部殺曬
而係搵方法 將自己利益最大化
而類比較需要智慧嘅處理 我諗就係本片最大睇頭
當中有一句話 好簡單 但好多人都未必醒起而個係本質
「所謂「軍火」只不過係一堆有殺傷人嘅武器
但你一旦唔使用佢 佢只不過係一堆廢鐵」

而套片唔需要大量武器知識
因為大多數字幕組都會比埋溫馨小知識 (感謝字幕組先
如果中意睇頭腦戰+軍商搏火 (至少對手都唔係智將先
我諗而套都適合你睇
(感情線我諗成套野 真係得好少好少 為左睇感情線你可以唔洗睇了 )

op(我覺得幾正):

動畫link:

細細個已經好鐘意小魚郎
至叻小人類做 隻歌都好好聽
試下睇下釣球先

sorry ar 岩岩眼殘
以為釣魚題材就ok
釣球係原創動畫黎 無漫畫
sorry

第五十一套 - NOT LIVES (已完漫畫)(打機改變世界?)

我諗而套真係好少人講
突然諗起就想推介下 (雖然個尾未必個個接受到
題材都算唔錯
「故事大約係講男主係好中意遊戲創作
而佢有一日因陰差陽錯關係 執錯左人地一隻game碟
佢無諗過就開左
點知一開就入左果個game嘅世界
但入嘅方式比一般以往唔同
佢係進入左一個女仔嘅視覺 (個女仔就係女主)
佢就好似駕駛員咁 可以控制「女主」嘅動作
但「女主」仍然可以以自己思想同男主交談

大家可能奇怪點解「女主」會係隻game入面
umm而點就需要自己睇啦
當然單純打架 並唔係而套作品嘅特色
因男主有極強分析能力，而研究「攻略」亦係男主得意技能之一
所以睇男女主互相合作以頭腦對付敵人
先係本作品最大特色」

中意睇頭腦打鬥嘅，就睇下
但要預結尾可能無咁好

漫畫link:

可能我同樓主鐘意嘅類型完全唔同，好多都未睇過未聽過，得一DD有興趣，不過都支持樓主繼續傳教

多謝你支持先
你介唔介意講下你中意咩類型
我都盡量介紹比你
(雖然我都係未到家
(可能你中意而家D動畫多D 咁岩我無介紹到
因為我覺得以近期動畫黎講 大家都好容易自己搵到
但舊D嘅作品相對無咁大興趣去發掘 真係需要D推動力

Nhk音樂得2分 + 冇乜印象

我覺得音樂淨係purupuru都已經好洗腦

同埋OP幾入腦 ed2都唔錯但係印象反而唔深

會唔會講下敏行快跑,戰國,作者古谷實,伊藤潤二啲作品

我就鐘意D現實啲黑暗啲仆街啲題材嘅動畫，例如C、人渣的本願（比較近期）、地球防衛少年、青澀文學系列、殻中少女等等
等樓主傳教

purupuru無記錯就係四眼仔 瘋狂播果首
果陣睇無乜感
而op我個人黎講真係正

伊藤潤二大家都識 我諗中意恐怖 科幻嘅人都會自己識搵
古谷實我都係第一次聽 岩岩search一search 都係恐怖果類多
我就麻麻了
戰國你係指「戰國打杖」果D?
戰國我第一時間諗起「戰國basara 」
sorry 水準係差左D

最後「敏行快跑」真係正，你唔講我都唔醒起
而套我會介紹的
希望你繼續支持

你去貼吧搵下 都好似一年半載前睇的

哦...中意現實啲黑暗
我諗死亡遊行(動畫黎) 同 吸血大耳窿(漫畫) 應該幾岩你睇
當然唔少得地獄少女啦 都係動畫黎
如果未睇過就睇下

係唔係要係百度果度搵
我google出黎果D都唔知乜黎

你google 罪與罰 貼吧 生肉 類似咁
如果你唔介意我都可以講個結局

都睇過
另外我都好鍾意戀愛番
不過係類此龍與虎嗰隻一男一女加到個配角，而唔係好似友少咁後宮形式

第一神拳漫畫開始變糞作
比人屌到仆街

戰國basara
有套叫 信長協奏曲，幾好睇
熟日本戰國史嘅話睇落別有一番風味

如果你講戀愛番嘅話 小弟都有D幾中意
那個盛夏等待
Kiznaiver (算唔算戀愛
仲有一睇我就覺得係韓國野嘅 膠記憶
四月是你的謊言
蜂蜜幸運草
修業魔女璐璐萌
wb2
青春紀行(仲要係龍與虎作者寫
一週的朋友

泡面系列:
聽不懂老公在說的事
品酒要成為夫妻後

希望以上果D你都未睇

唔好咁啦

第一反應係諗起戰國basara者
鬼叫T.M.revolution果首咁正咩

Let's Party

藤田和日郎套套好正 好似好少人識
開頭慢熱 但高潮+想表達嘅道理
魔偶個男主角用日本刀打老爺爺射晒

屌你膠記憶

岳我之前都有睇，但唔係一個個短篇故事咁去的嗎 睇睇下放棄左

多謝樓主介紹咁多好野
有排睇

藤田和日郎 我諗我只係識佢潮與虎
魔偶好唔好睇 好睇我就mark底佢

咁真係叫膠記憶呀嘛
其實無視中段D濕勁位
都幾好 首歌都好好聽

唔洗多謝
多謝你支持就真

第五十一套 - 敏行快跑! (已完漫畫)(雖然未到史上最慘男主 但都入左我悲劇男主圍內之一)(偏現實派)(有真人但我冇睇)

睇完我嘅感想係由頭到尾只有一個
世上係唔會有等價交換
亦唔會存在「我用我嘅童貞就可以等價換到人地個處女」
而你見到嘅「所謂」處女只所以含羞答答
只係因為佢未嘗試過 一旦試過
可能仲狼死過你
講番個故事先
「故事講述男主27歲，從事扭蛋設計行業。本來中意一個女同事，但發生好多事之後，因要替女同事報仇，比人打到落花流水後，從而轉去學打拳嘅故事...」

整個故事可以話D仔「為女死為女亡」
但同時亦顯出D女人全部都係海底針
口頭可以話好愛你
轉個眼又同另一個男人扑野
真心替個男主慘

當然個結局係感人，同時證明男主係真男人!
無論你係一個幾廢柴嘅人都好，只要本心不變，努力堅持
都實有人會欣賞到你嘅好
(雖然男主嘅犧牲未免太大...)
我唔會話而套係勵志
但希望大家睇完可以學到男主果種堅信自己嘅精神
年紀唔係問題 問題係自己肯唔肯去做!

漫畫link:

第五十二套 - 屬性同好會D-FRAGMENTS (漫畫/動畫12集)(路人比主角們更搶眼)(偏on9好笑，一早埋下種種on9伏線)

而套野應該係自「笨蛋測驗召喚獸」後
我覺得幾輕鬆又好笑嘅動畫
好笑位在人物與人物之間互動外
作者亦不忘為雜魚作出一個定位

「故事講述男主風間，要成為最強古惑仔，因此要同唔少同校/校外嘅古惑仔挑機。後來因某事被強迫加入「遊戲製作社（暫）」，開始左同唔同屬性嘅部員嘅社團活動。
柴崎蘆花(部長)自稱為「燃(萌)」屬性，實為「闇」屬，絕技係甩人麻包袋
烏山千歲(學生會會長)自稱「土」屬性，絕技係拋沙入眼，必須要有沙或者礦物質組成的物體用作土屬性攻擊
水上櫻(普通部員) 自稱「水」屬性，打架時必須拎住支水，絕技係「灌人飲水」，打架前亦有先用水洗手嘅習慣
大澤南(負責老師)自稱「雷」屬性，長期隨身攜帶防身用高壓電流槍

而男主就需要每日同而班怪物打交道
為左嬴到「最強之闇」(即是部長)，走上左修羅之路...」

我諗成件事其實都幾無聊又on9
但正因為咁，先有樂趣
如果個個人都好認真 而個世界仲有咩樂趣
剩下就只係死正經
所以耐唔耐有D民建聯講下D on9野
其實都增添幾分樂趣

貼番幾個幾搶鏡嘅路人

之前覺得幾洗腦嘅op

某D on9片段:

動畫link:

第五十三套 - 虛構推理 (未完漫畫)(偏少少恐怖)(大多為日本童謠/神話/鬼故)

古語有曰「以形補形」
乜野唔好就食乜野
想個腦好就食豬腦，想個肝好就食豬肝
眼亦是，眼唔好就食牛眼
只係現今科技發達，已經有左可以取代同樣營養之物 (用眼為例就係藍莓)
無啦啦提起而樣做咩呢
因為接下來嘅故事，亦因為「食」而起
「故事講述男主嘅家族，好相信一個傳說
就係食人魚肉可以長生不死
而食「件」就可以有預知能力
但食左「件」雖會講出一句預言 但接下來就會隨即死亡(詳情可以google「件」)
可怕嘅男主婆婆就決定係一次家族晚飯
將所食嘅魚肉換成人魚肉
所食嘅牛肉換成「件」
而食左嘅人全部死亡，亦只有男主生存
男主就只好變左一個「甚麼都不是」嘅怪物生存下去...
故事亦圍繞長大後嘅男主身邊發生嘅奇怪事...」

睇完而套漫畫，令到我有一排係唔肯食魚同牛
真係好驚自己食果D係咩肉
但論劇情黎講 其實真係唔錯
雖則未完但都希望可以介紹比大家睇

佢套套都咁好睇

魔偶都係超正

介紹一下修業魔女璐璐萌得唔得wiki冇簡單講個故事，查其他嘅話實人俾人劇透

第一次見有人推惡之華

作為同好真係好開心

另外有幾套都想推下 請恕我懶直接copy wiki

1. claymore 動/漫都有
『自古妖魔侵入人類的世界，化作人形並以啃食人類的內臟為生』，這只是『組織』所製造出來的妖魔口述的謊言，對妖魔束手無策的人們唯有求助於有著半人半妖的身分，帶著巨劍且以斬殺妖魔為業的銀眼戰士，畏懼並害怕她們的人們將其稱為Claymore（大劍、銀眼魔女、妖魔獵人）。

2. 蒼穹之戰神 動畫 機人番 2輯共52集
在一座落於太平洋的孤島「龍宮島」上，島上的少年們在好奇心的驅使之下轉開收音機，聽到了未知者發出的聲音：「你，在那裡嗎？（あなたはそこにいますか……）」。
在數年後的西曆2146年，龍宮島再次響起那把聲音。有著金色外表、由矽所構成的未知生命「異界體（Festum）」襲擊了龍宮島，一口氣摧毀了眼前的和平。

3. 全部成為F 共1季11話
故事敘述建築系準教授犀川創平、以及同系學生西之園萌繪，為了見傳說中的天才程式設計師真賀田四季，而一同旅行來到真賀田研究所，結果發現了穿著婚紗、兩手兩腳都被切斷的詭異屍體，於是兩人開始嘗試解開密室殺人的真相。

第五十四套 - 修業魔女璐璐萌 (已完漫畫，但類似有外傳「放學後的魔法中學生」)(動畫12集)(戀愛搞笑系列)(璐璐萌真係好正 )

如果願望要以生命作為代價，你又會不會許下一個願?

「故事講述男主又係一個廢柴，雖然佢對超自然無興趣，但佢成為左神秘研究社嘅社員。係社團活動進行時陰差陽錯下召喚左魔女出黎。當時大家都唔知已經成功召喚。
而男主當時所許嘅願係「得到女孩子」，但被社長看穿後，後來轉為「獲得女性底褲一條」。許願過後，佢地先發現許願嘅代價為「生命」。
到男主番到屋企時，莫名其妙枱面多左條底褲。魔女隨之出現...
男主跟笨手笨腳嘅魔女相遇故事現在才開始」

我諗劇情講到而度就點到即止，因為故事比較多轉折位，亦不太容易解釋
如果對開頭有興趣的話，不妨去一看
因為故事會慢慢有趣上黎
當中講貓果集，真係睇到心都傷埋
好地地搞笑戀愛，做咩要整D咁嘅野
op:

動畫link(禁b站):

多謝你介紹先
除左全部成為F，其餘兩套都冇睇過
我會去補一補
題外話，見到蒼穹之戰神即時諗起

電影唔知
但係漫畫劇情畫功分鏡做得好好

呢套同我想吃掉你的胰臟有異曲同工之妙

漫畫好似最後係唔使死吧？

又係 d 一路派糖一路落毒既衰格野。胰臟仲衰，最後一下係 overkill，成斤砒霜倒落煲芝麻糊到質你食咁。

成日都覺得係作者唔想埋尾，直接整死佢算數。

唔該巴打
好似唔錯

等我又推介下d完左嘅冷門漫畫先

1黑 ，個名單字一個黑字，講一個細路女同佢隻「貓」嘅日常生活，畫風有d似繪本個類，日常中d細節有時暗藏主線，結局都幾感人。

2 唐山葬，惡搞西遊記嘅作品，三個徒弟娘化左，唐僧變左最強，個人覺得你對西遊記有少少認識同接受到佢設定都會笑得出

3 失控時刻，講「忍耐」嘅作品，集集笑到我爆肚，但得6集

三套跟返個名都可以係漫畫人搵到

咁就要睇睇啦了 多謝你推介先

其實我冇睇過而套，我諗電影都唔差嘅...
唯有一個人去睇啦

雖然係尾唔洗死，但都只係活著嘅屍體

我印象中唐山葬係國產野黎(係漫畫人成日show出黎)...(又唔係唔睇得國產，但總有少少抗拒
(雖則最近有睇狐妖小红娘同全職高手)
都多謝你推介比我
我對失控時刻都幾有興趣

惡之華作者仲有兩套，
一套叫happiness (係容易入口既惡之華)
一套叫血之轍(講痴線老母)

另外都推介下
傳說勇者的結婚活動 同
all you need is kill

仲想推介一下 基地88，不過唔知會唔會太 old school 了。

正皮留名今晚睇

多謝你推介先
btw 漫畫果兩套之前都有睇過 都唔錯
由阿妹出現果一刻 我感覺到佢就係命中之人 可惜而類作品難寫得長 當然早d完都好過拖啦

而all you need is kill 一聽到對方知道日本茶係免費果刻 我都想喊

之後我諗我會推介all you need is kill
多謝你提我

唔怕old school 最怕無野睇 番工番學真係比咁多心神咩 當然要娛樂下自己

我都想多謝樓主推介我睇 我妻，我睇到唔捨得訓，女主話可以既時候真係激動到大叫，佢又有惡搞好多其他漫畫好好笑，不過尾真係太爛

突然諗起 alive 最終進化少年，有少少私心推薦，你可以話佢少少爛尾但好感激河島正病重，死之前好有良心寫完個故事佢。

grandblue 係咪太大路所以唔介紹？

其實彌留之國的愛麗絲成個故事架構都好完整，作者好聰明咁用外傳將好多支線故事分開令到主線唔會拖泥帶水，直到紅心queen 之前既故事我既評價都係超級高
不過有期望就有失望，個結局真係

期待樓主再介紹其他漫畫

nonono, 我係講宮下英樹漫畫「戰國」系列,唔係咩戰國basara嗰啲

仲有暗金醜島君,自殺島,冬目景嘅作品

Grandblue 係指邊套先…講潛水嗰套嗎？

講起我妻 個人最中意夾band果段 真係好熱血！好青春！仲要一堆朋友一齊癲
唯可惜個尾變金毛獅王 都知伏尾濃

grandblue 大唔大路我唔清楚 但難介紹就真 因為潛水都唔知有冇3次 灌酒就成日灌酒 不過成日玩「生命之水」係幾正 雖然唔睇好妝屍獸 但都入股比佢

彌留之國 你清楚過我 個結局咁就收 我都唔滿意 所以一直諗介唔介紹 比多d時間考慮先
（其實你唔怕爛尾 逃離伊甸園都唔錯）

對於戰國係比較陌生 係漫畫方面 只係玩信長略知一二
利申：睇過信奈同信長fool

睇到頭兩個以為係曲線post
呢度好少呢類認真推介post，加油巴打

我睇港譯叫吸血大耳隆 個名生動d
都係正野黎
自殺島同冬目景作品就真係無睇
我會去睇下

唔係 係灌酒果套

哦哦，水是可燃物嗰套…

可能你唔中意武打類啦
不過而家睇番自己舊推介都覺自己介紹得唔好
算啦 Let it go
多謝你支持先

先拎出火機 燒一燒杯面
放心 而杯係一杯普通嘅水

仲要著晒火然後同你講水是可燃的…

果然笨蛋個作者真係有料到。

唔係唔中意
而係呢兩套野既漫畫後黎都... 特別係刃牙道
一步就好睇既，但最近又有大轉折

之後先見到你講動畫
動畫就無乜野

其實一步我冇睇到漫畫 我係一口氣睇曬 三季連ova
果下真心覺得正呀！
但身邊嘅人幾乎都冇睇過
先萌生起推介比人睇嘅念頭

刃牙道 我都明嘅
根本就係宮本武藏傳 仲要死拖咩人咩反應 剪指甲又磨你一集 特朗普又hea你一兩話 係灰d

笨測都係我飛佛黎
但我重睇果陣 反而唔中意佢太刻畫瑞希個波咁大 聲又嬌嗲
第一集會趕走唔中意萌番嘅人
明明劇情咁好 有d可惜

樓主有冇睇過妖神記，好撚正一睇就停唔到，有無類似可以介紹下？

唔計人物外觀，第一季真係真心覺得好好笑！

我冇睇過妖神記 岩岩睇下類似咩類型
大約係回到過去救人嘅

回到過去救人我諗有
命運石之門
只有我不存在的街道

後悔人生而回到過去就
relife
again重來一次

搞笑回到過去就
我妻同學是我老婆

講住咁多先 暫時醒起而幾套

Green (漫畫）都算係 都可以睇下

算啦 小說都完左 動畫化無望
疊定心水 等asahi贊助grandblue出動畫啦

Asahi 出品既野點唔著喎…

全部酒商都爭先恐後搶贊助

逃離伊甸園 我有睇

啱啱search過，唐山葬作者係馬來西亞人都唔算國產嘅.......

又係衰爛尾
個世界觀又係作到有咁大得咁大 完全收唔到科

你岩 都mark低左佢先

第五十五套 - 灰與幻想的格林姆迦爾 (小說/動畫12話)(偏向思考多於冒險)(異世界)

從佢播出第一集，我已經幾中意佢D人設
直到第二集，我就知道而套動畫嘅節奏好適合我
一向異世界冒險都係講角色一黎就好鬼勁
但今次終於有D慢慢升lv嘅主角們

「故事講述男主一醒番，就發現自己莫名其妙去左一個自己都唔熟悉嘅地方。同時旁邊醒來嘅人都表示唔知發生咩事。但「既來之，則安之」，有領導才能嘅人一早帶住其他人去左冒險。只剩下「猶豫不決」嘅男主跟其他「落單」嘅人。
由於大家都互不認識，亦不清楚果個世界係點運作，所以只能夠以身上僅餘嘅錢「生存」落去。
後來，基於金錢開始見底，佢地開始決定拜師轉職。男主所修嘅職業係「盜賊」，其他小伙伴就修「戰士」、「暗黑騎士」、「獵人」、「魔法師」、「神官」
因經驗尚淺，當初擊殺一隻哥布林，已經用盡全部人嘅精神力氣。同時明白到要是不狠下心腸，就無法「無存」下去。
從而開始左佢地異世界「生存」之旅。
睇佢地如何由「生存」轉為「生活」，慢慢進步，慢慢接受世界觀，如何走出陰影，都係此作品好看之處。」

睇而套作品，好多時我唔係想睇佢地嘅打鬥
而更加想睇佢地係異世界，咁迷茫嘅情況下，會造出咩行動
當中不得不提其中一個角色
暗黑騎士(藍德)為人任性妄為，中意同人鬥咀，0合作精神。但亦因佢擔當「惡人」，成功令整個團隊都有一定嘅推進。
本來睇果陣對而個角色完全無感，但後來睇得出其實佢咁做，講咁多難聽說話，除左鞭策隊友外，更多係為左逼自己表現更好。

更值得一提係佢所有歌曲都好柔和，好舒服
尤其第二集嘅seeds 大家擊殺完第一隻哥布林後 只係想靜靜休息 享受下平和嘅時光 真係好正

而佢每集嘅標題，有唔少都幾好
「哥布林的口袋裏裝滿了我們的夢想嗎」

「哭泣並非因為軟弱，忍耐並非因為堅強」

op:

ed:(又係一首好柔和，聽完好舒服嘅歌)

動畫link(禁雲端):

p.s. 後期出現嘅梅利真係好正

呢套係幾好睇, 但我感覺似記錄片多過勸世
甚至我覺得睇完會令你變得更毒, 慎閱

一開始作者係想講短故既, 但係由於受歡迎, 佢就開始講短故既同時開始鋪墊劇情, 最尾個結局都幾感動架

彌留之國個結局我覺得好神喎
無試過有一個結局咁令我温暖, 感動, 後勁仲好強, 每次諗到都覺得好有正能量

其實話個結局唔好既你地, 覺得個結局差D咩呢?

我都真係幾中意睇植木的法則 好熱血
可惜plus都未出動畫就收左皮

呢套好睇
同彌留之國的愛麗絲一樣都係拎Alice in wonderland來取材
成篇可以話係好黑暗, 結局都無變, 但係在絕望中又比佢寫到個希望出來先勁

個對情侶最後分左手, 反埋目, 女主媽媽都係一個蕩婦
世事依舊無常, 依舊殘忍
但最後女主有面對人生, 有朋友, 敢殺人, 繼續用邊緣既方式勇敢地生活落去
多謝推介

城平京d野好好睇

幾好睇
最後起碼唔係完全bad ending
男主最起碼應該有同女主一齊多一段時間

活著，大概總會有好事發生吧…

散華最後都要一個咁接受不死

我睇完 反而好想搵工做

我覺得佢用「黃梁一夢」方式結束
而一點係比較失望
當然唔係次次都要生要死先好睇
但相比男主自逃跑 覺醒再睇化
感覺收尾較為平鋪
同之前精彩嘅鬥智鬥力有點差距

而套同聖石小子我都未睇曬
（提唔起勁睇 ）

咁女主一家人又係抵死嘅…
btw 有冇睇過「少女不十分」
希望你都睇下

城平京我只係睇左絕園暴風雨同虛構推理 仲有咩推介

所以其實咩結局都係bad end

聖石ok 嘅
完得唔錯

咁我又覺得唔算既，可以不死唔等於不能去死，只要手握"死亡"呢個選擇權，還是可以接受的。 (希望我自己無記錯)

呢個令我想起加速世界入面"七千年的祈禱" bloosm 同 falcon 的悲哀。

兩人追哂宇宙兄弟
不過去到287打後果d就算上百度搵都好似唔齊同好亂

兩日

你講起 死又死唔到
又冇意識
我諗來自深淵嘅米蒂

仲有「大哥哥...」最慘

正呀 終於有人識欣賞宇宙兄弟!!!!!!
第一次睇有幾段都好中意
一段係 It's a piece of cake
一段係 叫六太用力吹樂器 唔係人人一開始吹都係好叻 但一定要放膽去做

我最感動係Eddie Jay放低公仔果幕

都好正呀

樓主睇左 one out未 無噬謊者咁深又有d熱血

咁又唔會死唔到
可以自願火化 佢又冇痛覺
初頭隻貓都差少少火化

佢收尾就係想平淡，回歸現實生活
好似佢咁講「中二病總是要完結的」
唔通好似要繼續在彌留之國入面，背負繼續殺人，繼續背叛與被背叛，充滿絕望既生活先好咩
可能有人會真係想繼續續咁啦
話係黃樑一夢
但彌留之國入面既生死同埋感情都留得到去現實生活
已經令人覺得好温馨

我又覺得唔可以諗到咁二元喎
佢阿叔一家咁對女主，女主要殺晒佢地我表示理解，但佢阿叔一家對其他人來講都可能係好人，話抵死真係太... 嗯... 涼薄
睇緊少年不十分

兩日冇更新 因為出左外門一躺
今晚繼續更新

樓主對個post都幾長情，先排見有一排冇更仲以為樓主已棄，到近排先發覺原來仲keep update緊，支持

頭先開左屬性同好會黎睇，真係吉中左我笑點，係條街笑到痴線佬咁

推

竟然係咁，等我睇反先

BTW樓主，琴弦森林，綠之王，轉迅為風，海皇紀，噬魂師都可以一戰

講起上黎就慚愧
其實我日日都望住有冇人覆我
但我通常只會係夜晚先覆
因為每個回覆我都會諗盡心機去答
除非我冇睇果套作品
所以希望大家體諒我夜晚先覆大家

我睇左頭幾集
覺得類型都唔錯 已經直接今晚就睇曬佢
(暫時睇都覺得主角有少少蛭魔影子

我印象結局係禮彌冇死 但好似失去左「人性」
睇黎我需要重睇
又要虐心一次

果然平凡是福
就連網球王子龍馬都表示「我只係想普通咁打網球」一樣

正呀 少女不十分
又係西尾野

長情又唔算嘅...
其實我都幾懶
有時對某套作品好深印象會落多D墨水寫
如果你有睇曬我寫D野
應該估到我中意邊類多D
放心我都會keep住不定時update
直到1001?
有冇(2)就睇下有冇人中意睇啦
之前都比某個連登仔屌我劇透

我係超中意而套
集集都笑到傻左
最中意應該係高尾
果陣見到佢出「高尾斬」笑到透唔到氣
仲有路人父子又係好搶戲份
(有集漫畫路人父子去左夏威夷 又玩果招 日本有D事發生!)
又係笑到傻左

多謝你支持

點解你地咁易估到我無睇過D乜
多謝你推介先
(張待清單好鬼長

睇左個post一排 不過無留言
動物台少有高質認真post
自己尼排開始返工又忙個人又迷惘
真係漫畫都無時間睇
樓主推介既好多都加左入list
想樓主推介多啲jump系/熱血/治癒感動

第五十六套 - All you need is kill (已完漫畫)(有電影版! 由鬼佬做，Tom Cruise主演!)(死亡輪迴!)

第一次睇，我真係好Q中意而個故事
同時好擔心佢收唔到尾
好彩最好我幾滿意佢個結局
所以都決定推薦比大家

「故事講述男主係新兵，而第二日就要上戰場對付外星生物。係果一日佢百無聊賴就過左，第二日一上戰場好快就死左。
故事完。
理應係咁，但係!
死左之後佢竟然回到番第一日，岩岩起身果一刻。佢以為「上左戰場」只係一場夢。但今次佢決定做其他行動，就係上戰場前做下運動。
到第二日，佢比第一日生存耐左少少，又死左。
故事完。
理應係咁，但係!
死左之後佢又回到番第一日...
經過大量死亡而刷出黎嘅經驗，已經慢慢令佢變成一個老手。
但依然逃避唔到第二日上戰場嘅死亡...
別無他法嘅佢，只好一直嘗試...」

而套結尾同過程都係非常好睇
因為當中有少少情節真係好振奮人心
當然我無睇電影就唔評論
但係當你發現「原來日本茶係唔洗錢」
你係想喊
希望大家睇完會明我up乜

漫畫link:

順帶一提，電影係叫「明日邊界」Live.Die.Repeat.: Edge of Tomorrow

umm...我諗咁嘅情況
就好似番工番到好攰 乜都唔想諗
最好睇下D日常野就算
笑下就好
我諗「美好世界獻上祝福」、「日常」、全部百合番都岩你睇
用作治療、放鬆你疲倦嘅身體同心靈
(唔知點解 我自己本身唔中意睇百合番 但自從番左工 就開始中意睇幾個女仔玩黎玩去

電影版真心覺得玩大左。
開頭既設定同埋訓練都可以接受，
中後段開始玩到收唔到，結局只可以用落雨收柴黎形容。

如果真係身心俱疲，我反而唔推薦睇漫畫，請睇《相約星期二》。
字唔多，睇一個 chapter 都係 10-20 分鐘，讀起上黎唔吃力。

雖然我覺得呢本書有時太 Q&A / 工具書 feel，
但某程度上我覺得係人生上面一個指引黎既。

(雖然有 d 牛頭不搭馬咀，唔o岩聽當我發 up 風好了。)

第五十七套 - 這樣算是殭屍嗎？(有兩季動畫)(已完小說)(如果唔著重劇情，其實人設黎講個人覺得幾正，又好笑)(用作搞笑用)(又係後宮男主?錯! 就連男主都係後宮之一(好似係))

睇過嘅朋友仔，希望唔好見怪
可能大家都會唔滿意點解介紹而套
但我覺得幾好笑
事因前幾年，而套岩岩播出
唔知點樣，我同個朋友講「去死啦仆街」
佢好認真同我講「唔好同我講「死」，知唔知「死」係好痛苦!」
我笑住同佢講「係唔係最近睇完「這樣算是殭屍嗎？」」
佢笑住答我「係 」
而件事笑左佢幾年
(唔明笑點可以睇下而套野 )

「故事大約係講男主因某件事死左，但比一個死靈法師復活左。從而變左一個殭屍，而佢為左保護死靈法師，就不停戰鬥。(雖然死靈法師已經好勁)
後來撞見一個被追殺嘅魔裝少女，因為魔裝少女無曬力量，就只好將全部變身知識比曬男主，好讓男主對付「怪物」。之後男主就變身成為左「魔裝少男」(著裙的，但聽講美腿)。身份亦從「殭屍」變為「殭屍 - 魔裝ver.」，密密守護死靈法師...」

無錯! 故事就係好似九唔搭八。但好睇在佢地日常之間嘅交流。
個感覺就似「我的朋友很少」咁。其實主線唔多吸引，不停發生嘅日常先係最精彩之處
人物都係奇奇怪怪，例如吸血鬼忍者、魔裝少女、飲可樂就醉嘅大老師
當中有一段好好笑嘅日常
男主就問「魔裝少女」數學，「魔裝少女」諗都唔諗就講出答案。男主就叫佢解釋下個step啦，點知比「魔裝少女」反問1+1=幾多。男主直接答2。「魔裝少女」就反問「咁step呢」
男主「 」
而段又係笑到我傻左
可能我笑點低啦

希望大家可以享受而套作品 當中笑料不斷
(請勿對主線認真)

op:

ed(好有趣畫面嘅ed):

第一季動畫link(禁b站/雲端都ok):

第二季link:

好彩冇睇電影，但感覺電影D裝甲做得好型

唔緊要，其實我都係一個偽文青黎
主攻日本文學
漱石嘅作品我都幾中意睇「心」
太宰治都係「人間失格」「快跑吧!美樂斯」
當然唔少得偏輕小說嘅「西尾維新」(計唔計日本文學類 )

第五十八套 - 櫻花莊的寵物女孩 (已完小說)(動畫有24集)(天才與凡人系列)

哇，開心啦! 又寵物又女孩咁咸濕
我中意!
初時我係咁諗...
點知一睇，點解有少少微妙
點解好似咁正經咁嘅...
睇睇下就覺得幾正
希望大家唔好戴有色眼鏡去睇標題，大家諗多左了

「故事講男主係普通人，咩夢想理想都無。但因為「心地善良」想執貓養，而被迫搬到臭名遠播嘅「櫻花莊」住。當中住得係「櫻花莊」通常都係被稱為「天才」嘅人。而男主有日被吩咐去接一個天才畫家-真白，當時男主以為接完就算，點知原來而位天才除左畫畫外，就咩都唔識(包括換衫、吹頭、煮野食)總之就不能自理啦。見到便利店野食就隨手拎黎食，所以男主又要多一個責任，就係照顧「寵物」女主，從而開始左佢地主人同寵物嘅同居生活...」

天才同凡人嘅相處，係唔順利
凡人往往想接觸天才嘅思想，但因距離太大而自暴自棄
而天才之所以係天才，當中提及「因為天才只會凝視一樣野，對於其他事都毫不關心」
而套作品好好，佢用真白(女主)解作「天才」，七海(副女主)解作「努力」嘅代表。往往男主就要對佢地之間經常要作出決擇。
當然感情線亦係而套野最大睇頭啦
(利申:七海派)

D歌都好鬼正
op(中意op2多過op1):

ed(歌詞非常有意思
過ぎるだけの時間じゃ悔しい
虛無荒度而過的時間令人悔恨
刻まなくちゃ
想將它刻劃
ここにいると心が叫ぶ瞬間
從心裡喊出「我就在這裡」的這瞬間
I’m dreaming
如此夢想著)

動畫link(禁雲端/B站都ok):

睇緊嘅你，可能好嬲男主角果種小朋友脾氣
但你要明白，男主而個角色往往可能就係指你身邊嘅人，亦有好大機會係指「你」自己
而點反而令我對此作品加分

呢套最後幾集真係世界級，連冷血嘅我都睇到想喊

你口味同我一樣喎巴打

主角直頭係蛭魔既超級加強版

加強又好似唔算, 我覺得佢比起蛭魔好似冇咁離地

睇完again再來一次
個尾唔係好掂喎

我都有追
不過漫畫人去到222
所以未得閒搵後面個d

見到七海咁 我都想喊
自己已經咁 仲要安慰番唔生性嘅男主

真係...而家連劇都無追
得閒睇下YouTube 日常治癒漫笑下算
已經唔想睇啲虐/用腦思考既動漫
會睇熱血係想鼓勵下自己
本身無點睇過百合番 聽樓主話下次睇下

that's good ar
搵到口味相同嘅 互相推介/討論都正

駁唔到
個結尾的確係強差人意d
但希望你曾經享受過過程

正！又多一同好
試下去貼吧睇下有冇

其實本身都有睇開書 應該幾岩我
相約星期二聽就成日聽但真係未睇過
多謝你認真回覆

最先可以try下 悠閒日常大王
之後就 黃金拼圖/yuruyuri
當然唔少得lucky star la
捱過頭一兩集人物介紹 就好正

夏目漱石同好
三島由紀夫尼類我都幾鍾意
鍾意潮騷尼啲寫得有種舊日本鄉土風味
輕小說好少睇 真係有睇既已經要追溯到涼宮春日尼個年代
Btw 樓主遲下可以分享埋文學作品

輕小說 我唔敢講我睇得多
但中意嘅作者一定係西尾維新 野村美月
野村美月老師除左文學少女外
其實光在地球之時 女裝家教 陸與千星都唔錯

第五十九套 - 白兔糖 (已完漫畫/動畫有11集仲有特典4)(大叔控?x蘿莉控?)(治癒系)

而套初時睇係覺得細路女劇情好正
但隨住劇情推進，我慢慢意識當中並唔係親情
而係比親情更糟糕嘅野
所以我就幾中意而套
希望大家可以睇下而套

「故事講述男主大吉(27歲)係去阿公嘅葬禮時，見到一個唔知邊度黎嘅細路女(6歲)。相傳係阿公嘅私生女，所以同時失去依靠。係各親戚將而個細路女推黎推去時。大吉決定將細路女收養，從而結束左單身生活。開始左同幼女嘅生活...」

動畫版只係做到咁多，但好睇在於漫畫之後。就係細路女長大成高中生時。我覺得果陣先算係正式開始!

op(冇乜特別):

ed:

動畫link:

後面好涉及道德問題⋯⋯

LM

真-海怪計劃？
(或者應該叫做光源氏計劃？)

罪與罰真係勁好睇
起名起到咁露骨, 我成日會好擔心作品配唔配得上咁ambitious既名
呢本完全做得到

雖然... 結局係老套D
但不失為一本佳作
多謝樓主推薦

睇過一次化物語，應該係排版問題，搞到睇到有 d 頭暈。
睇黎應該要比多次機會，重新睇一次。

我自從修中史起，我都開始明白點解孫中山係我地國父

可惜我睇唔到結局
搵D貼吧都唔見
可唔可以share

雖然唔知你係想睇小說定動畫
但睇動畫容易令你明左個世界觀先
再睇小說都唔遲
(睇左傷物語(電影)先 咁樣個次序就唔會錯)
物語系列世界第一

睇小說，上次睇都差唔多成五六年前。

都係決定比多次機會佢。

樓主,有套軍武系漫畫叫GROUNDLESS,畫功唔算靚但好多位都畫得好仔細,同埋故事覺得好正,不妨一試

希望你會中意

好! 多謝你推介先
唔長的話今晚就睇

第六十套 - 交響詩篇 (動畫50集/已完漫畫)(機械人)(科幻)(少年成長日記)

一開頭睇而套，我一直都覺得男主好小朋友脾氣
亦都唔中意佢咩都意氣用事
但隨住許多事情發生，不論大與小事
都會令男主一步一步成長
亦因為集數較為長 所以可以慢慢描寫男主嘅心態
去到中段 男主嘅心態轉換 個人覺得就係最好睇果part
希望大家都可以睇下

「故事講述人類係被迫離開地球一萬年以後，終於搵到可以住嘅星球，果個星球充滿大量「光粒子」，為左可以充分利用「光粒子」能源，所以人類起左好多建築物收集。唯可惜而個星球有大量「珊瑚岩」覆蓋，令地殼經常移動，人類亦因此叫苦連天。
男主嘅興趣係「滑空」(你當係空中滑浪)(因為星球充滿光粒子，所以可以利用光粒子浮於空中)，佢想加入傳奇滑空天才「霍蘭德」嘅組織「月光洲」，成為和他一樣出色的滑空選手。
經過幾番波折，當男主正式加入「月光州」後，就發現原來「月光州」本身係反政府組織。雖然男主並唔知道點解要同政府對抗，但每次戰爭過後，男主一步一步知道女主同埋星球所埋藏嘅「秘密」...」

有不少劇情，叫人無奈
而男主亦只能像個小孩向社會咆哮
當中涉及少許「政治」及「宗教」
但男主覺得「人命」就不應理會這些要素
最後男主好好地被上了一課
這都令我挺深刻的
op:

op3(最中意而首op 係因為佢個畫面非常好 雖然一開始女主從高空墜下畫得唔係好好 但表達左佢選擇左從高空墜下 都想搵男主嘅決心 每次見到都覺得好正):

動畫link:

續作係交響詩篇AO
(你當第二季咁睇都ok嘅...)

我睇英文版, google就揾到
唔知你睇唔睇得慣

呢套你唔講又係唔記得，但非常好睇，
一開頭以為係講機戰，後來先發現係講個人成長，價值觀同環保。
而最厲害既，係製作組好大膽咁中間有二十幾集整到女主好醜，呢件事好大膽，好大膽。

AO 就變左另一套普通機戰作品

突然諗樓主會唔會介紹七武士，定太大路作品

電影版有適量既改動係好正常，不過佢連女主把斧頭都無左就有啲嬲。如果唔知改篇既話係幾好睇，除左太多兼用卡之外...

有改動係好正常，呢個認同既。

不過我自己覺得後段因為收唔到尾夾硬將個復活異能刪走，再狂開主角威能打爆機，就實在太過落雨收柴。

原漫畫(我無睇小說，所以唔討論了)由頭到尾都係仍然持有呢個異能，即使係 open end 都叫做貫徹始終。而唔係單純人類戰勝外星人，跟住走去 BBQ …

順便一問，有無人睇過一套叫

Gimmick! 特技化妝

呢本我覺得都唔錯，十本已完結。

寒蟬呢

唔係我自誇 我英文水平比日文還要低
所以不了

七武士我無睇過
因為見到封面果刻覺得好似好gay咁
所以冇睇
好睇?

我只係睇過漫畫 所以我覺得漫畫推介得過
電影就
聽完你地講咩意慾都冇了

多謝支持先

我無睇過
再mark底佢睇先
十卷好快睇完啫

我以為唔洗介紹寒蟬
咁出名
我諗key幾大作 寒蟬我都唔會推介
始終而類都係game改篇多
我又冇玩過隻game了解都唔夠深入
怕講多錯多

有分文傳版同大陸版，個人覺得文傳版比較適合香港人睇。

另外就係…原來記錯左得九本。

第六十一套 - 妄想學生會 (動畫兩季都係13集+ovd8集+第二季ovd7集，仲有劇場版)(漫畫)(多多咸多多趣)(建議兒童在家長指引下收看)

要計咸濕得黎又好笑
我諗除左今季「認真的處女Bitch」
基本無乜野比得上而套開黃腔開得咁正
(雖然仲有套「下流梗不存在的灰暗世界」但覺得麻麻地)
中意睇一班妙齡少女開黃腔調戲男主
而套就岩了

「故事大約講一間女子高校即將變男女校，為左應付新黎嘅「男生」，學生會只好招募男主到學生會，以作為「對付男生」嘅參謀。男主亦胡里胡塗成為左副會長。
學生會成員包括: 滿腦黃色思想嘅會長、只負責吐槽嘅男主、天然呆大小姐書記、仲有細細粒蘿莉身形雙馬尾會計
色彩繽紛黃色嘅學校生活從而開始...」

睇圖好過睇我講

op(似角色歌多):

唔知做乜勁嘅小情節:

第一、二季動畫link:

睇完樓主推介既屬性同好會
幾搞笑
但我覺得都係瀨戶，笨測同埋月刊少女好笑D

樓主有冇d科幻鬥智動畫好睇?

講起科幻鬥智動畫
我會諗起psycho pass先
科幻背景一定夠
有冇鬥智 我諗都有嘅
但睇人性多D
(第二季鬥智就多D

順帶一提 天鏡的極北之星 都唔錯
背景係打杖+D樣幾得意搞笑嘅精靈

主要都係睇男主做軍師
當中佢果句
「我地唔係要訓練一個可以「一打三」嘅人 而係要製造一個可以 「三打一」嘅局面」
令我好深刻
所以都推薦你

上次睇已經係五六年前印象有少少模糊，但都覺得值得一睇

psyco pass 第二季真係遜色好多
同az第二季比我既衝擊差唔多
我意思係，點解可以差咁遠

黑暗既科幻背景加上人性，呢套唔錯。
不過第二季感覺上就差D，始終缺少左一季既靈魂人物狡嚙同槙島。

劇場版就感覺上不過不失，叫做有 d 野睇下咁，唔睇無損失。

你講完之後立即去睇反，3步
最後我幾想好似鋼鋸嶺咁，救完一個又一個，到最後BBQ大結局，雖然一路睇都FEEL到唔會係咁

三分之一好好睇
多謝推薦

呢套睇左lu
睇埋歡迎加入nhk
果然係脫毒神作

呢套真係好撚正

三步死完之後講返北嶺各人生活其實係好温馨既
對三步最尾仲去送死我係好不解，不過我估答案都係個句：because he is there

睇完罪與罰真係好唔夠喉
真係無睇過一套漫畫可以咁現實又激盪人心
現實背景，現實人設，現實情節
樓主仲有無d咁現實既黑暗漫畫推薦下

最重要係無主角威能
成套野入面無一個角色係有威能既
呢d故仔真係好睇到爆

原來巴打專登評返套作品 感謝呀 前個陣final戒手機冇入到嚟

多謝巴打推薦世界鬼
我睇動畫輕小說多 比較少睇漫畫 套野幾啱我波長 追緊
其實樓主推既動畫對我嚟講都幾極端
一係我睇過 一係我點都唔會睇既類型
而家sem break 想樓主推下啲必補動畫/個人神作之類
最後,點都好樓主請繼續做落去 你哩啲營養post已經賣少見少

樓主分享得好詳細
有冇啲類似妖怪少爺或者結界師嘅漫畫介紹吓
好鐘意妖怪少爺呢類日本妖怪嘅故仔

東京暗鴉

多謝你一直支持而個post就真

黑暗果D真係賣少見少
有冇睇過「暗金醜島君」都係寫現實既黑暗
仲有一套係關於「器官買賣」叫
「禮物加減式」
希望岩你睇

我都覺烙印戰士好正
只係一開頭混亂左少少 有少少摸不著頭腦 中後就真係停唔到 一口氣追曬

睇完真係好大沖擊 沖左落街跑步(唔知點解

第2季的確係爛D 個劇本黎講
但見到第一季女主角成長左 都好正

加減式有追開 ...
不過漫畫人停左無 update 一段時間，
唔知係咪棄左番。

幾喜歡佢對罪犯既懲罰，
唔係殺一警百，
而係玩"殺人越貨"。
睇落係幾爽的。

第六十一套 - Tiger and bunny (25動畫)(有劇場版)(超能力打工賺錢系列)(唔知點解一班腐女好中意)

故事背景非常有趣，同時發生可能係雞毛蒜皮之事
但對於主角們黎講就係競爭點數 拎供應商嘅時候
算係好笑 又有D感人嘅故事
「故事大約係講「異能人」已經融入日常，雖然唔係人人都有異能，但大部分異能之士都被招攬各式各樣公司參加電視台節目，主要都係睇佢地競賽，例如阻止爆炸、救出人質、追上賊人等都會加分，分數愈高供應商都會分番錢比該英雄。
咁男主就係一個單親爸爸，佢嘅能力係「百倍神力」5分鐘內有比常人強一百倍嘅力量。相對其他人可以用操控火、冰、風、雷之類嘅能力廢。所以一直都好低分數。直到供應商幫男主搵到一個partner。雖然佢嘅partner(Bunny)能力都係「百倍神力」但判斷力極好，本身又靚仔(本身英雄係唔露面，但bunny主動露面)，嬴得唔少人欣賞，反而男主變左陪襯，男主就好不爽，從而開始左男主跟bunny嘅對決(內部競爭)，佢地如何慢慢建立關係都係非常好睇，tiger and bunny從而開始!」(冰女對單親爸爸嘅感情線都好正 )

我覺得有供應商support佢地活動其實係幾正
佢地仲要幫佢嘅供應商賣廣告先好笑
冰女就賣百事廣告

牛佬就賣牛角廣告

題外話 落左妝嘅冰女都好正

op(其實都幾好聽):

動畫link:

咁巴打有無睇同作者另一套blue giant？都好好睇

日本好似已經完左，但漢化得好慢 而且無港／台單行本

有開呢套但對音樂題材無感，無睇落去

第六十二套 - 月色真美(動畫十二集)(戀愛小品)(純愛)(咁岩見隔離post有開 順便介紹埋)(真係好鬼正成功打動到我小毒撚戀愛之心)

為左介紹，講到口臭都要講多次
咩叫「月色真美」
當時夏目漱石教英文，就問「I love you」譯翻做日文
應該係乜
有學生就答「阿姨洗鐵路」囉 (私はあなたを愛す。 都係我愛你意思)
漱石就表示日本人表白應該係要含蓄並帶點景意
所以答案應該係「月は綺麗ですね (直譯係月光真係好鬼靚，風雅D譯就係「月色真美」)
標題就係咁黎

「故事就係講男主仲係初中生，佢興趣係睇書，尤其係太宰治嘅作品，立志成為小說家。本身係班房存在感並不高，但係街上只係跟女主碰幾次面後，開始對女主產生興趣。同時女主亦對男主有少許興趣。兩小無猜嘅佢地慢慢經歷一D事，慢慢愈走愈近了...(甜死人)」

我中意而套作品除左佢劇本表達得好好
仲有佢作畫果陣，好多時唔需要咩好畫麗嘅對白
單純一、兩個眼神，你就已經明白佢咩意思
根據其他網站評論 而套野畫眨眼嘅次數其實係較多
係為左更加傳神去表達佢嘅情感
所以睇上去係非常舒服
仲有某D位真係畫得好寫實
引唔住貼一張圖以作證明
第一次睇果陣我都覺得洗唔洗畫到咁鬼似

佢地真係好鬼有夫妻相

op(都係好正)

ed(都係好正)

動畫link(禁B站/雲端都ok):

記得記得要睇埋ed果D短訊內容，甜死人啦

題外話: 涼子老師應該係第二正

禮物加減式真好睇，多謝樓主推薦
雖然有主角威能但唔離譜，已經好好
不過好似斷左更

感想係 :

桂正和畫女真係好正，如果轉行畫黃漫可能搵得仲多。

我記得好耐之前，呢套仲好似真係招募真實既贊助商。
我估當時 d sponsor 都估唔到呢套野都幾出位 ...
最低限度我去日本有時都會幫襯牛角。

多謝巴打個post,今個sem break可以冇咁悶

話時話，好似無人提過腰斬王既漫畫？

佛朗明哥武士已經左我後悔睇左嘅動畫嘅其中一套
睇左14集棄左

I'd pure 伊織

你指嘅腰斬王係唔係河下水希
除左「草莓100%」其他真係麻麻地
雖然佢D畫係幾得
用佢最近果套「手與口」真係故事麻麻地
所以就冇提到

冇計啦 人人口味都唔同
(去到好認真講偷傘循環 真心覺得好睇 甚至有少少銀魂說教感覺 好正 係估唔到之後 )

第六十二套 - Rin (已完漫畫)(努力?靈異?現實? 無法定義此作品)(被女主吸引而睇的)

因為入面有太多元素，真係無法定義作品
雖然過左十幾話，我都唔知佢主題
但一直被佢神秘嘅引力吸引住
希望大家可以睇睇

「故事講述男主想成為一個漫畫家，但自己一直冇乜好靈感。曾經拎過自己D作品投稿，卻被偏到一文不值。直至相遇女主，女主每次同佢見面後，佢訓教果時發嘅夢，都令佢有一種好熟悉嘅感覺。慢慢成為左佢嘅靈感。
而女主設定為有某種靈感，可以睇同聽到常人無法得知嘅事，例如與死者交談。因為而個能力都導致佢成日病。
係女主「幫助」下，男主慢慢開始成型...」

不能評價此作品，可以對於我黎講係最高稱讚
佢不同於其他漫畫好多時要「畫公仔畫出腸」
可能佢有少少涉及到男主前三生三世，所以會用一種朦朧嘅方式咁寫
但而點都勾起我對男主過去前世嘅興趣
除左女主外，更加有占卜師為主角「開路」
當中對白更引人入勝
同時佢引入多個有特色嘅人物幫手推進劇情
每個人都各有性格 令作品更昇華
唔多講了 希望大家會去睇睇
漫畫link:

腰斬王唔係葉恭弘咩

第六十三套 - 青春紀行 (已完動畫24集)(愛情)(半虐心)(失憶為主題)(龍與虎作者)

初時睇就覺得香子(女主)係雞係公廁
但慢慢睇落去就覺得其實佢都係為左自己愛情而拼博
所以慢慢對女主都有少少改觀
但係我都係琳達(青梅竹馬)派

「故事講述男主係高中一場意外後，失去記憶。雖然失憶，但學到嘅知識仍然存在，所以平安無事入讀大學。因為失憶所以跟本應成為女朋友嘅青梅竹馬斷開聯絡。一入讀大學時，認識到好友柳兄跟二次元君，而女主當時深愛著柳兄。柳兄為左擺脫女主，就搵左男主擋住女主嘅「攻勢」。係各種事件後，男主慢慢被女主所吸引...後來決意跟女主表白，但男主心內「另一個他」慢慢逼近自己...」

「大家只係想搵番失去記憶前嘅我，咁究竟而家嘅我有咩存在價值...」
而句男主嘅獨白 吸引左我一直睇落去
雖然結局令我有D失望
但此作品總算比左一D讀者想睇到嘅畫面出黎
你地聯想到嘅情況 作者都有好好咁寫入故事
所以我對作品都算滿意
唯一結尾不完美 可能就只係男主嘅決擇 所導致出黎
中意愛情小品嘅你 係唔可以錯過的

op:

ed:

動畫link(禁b站/雲端就得)

琳達真係好正

唔知wo
但我心目中嘅腰斬王係河下水希

呢套野真係好奇怪 但我都幾喜歡呢套野
而呢個作者另一套BECK，係我一直想買套黎J的漫畫

估唔到有白兔糖
呢套我仲等緊動畫出埋下半部(希望有)
另外,有冇睇埋西尾o既刀語,呢套結局比我印象好深刻

樓主有無睇過古都物語？
有分男版女版咁描寫主角心理，都幾好睇

漫畫都搞到咁，後半唔洗指意動畫化

呢套腰斬真係唔知點
畫風咁好 故事好明顯都有心鋪 無端端完左真係毀左成套野
不過都怪作者自己太大貪 鋪得太慢

河下水希 唔係女黎既咩？

Beck 真係好好睇

最近睇完暗殺教室，個尾好感動
同埋當中都學到d人生道理

樓主有冇d 類似烙印勇士動畫推薦？

原來係腰斬，唔講唔知

由其自己都有夾下BAND，真係好多共鳴

講開腰斬，著名腰斬王 (今次我都係講清楚係葉恭弘 )既 Mx0 我估又係差唔多。

o岩o岩開始黎料就比人斬，仲要斬得好撚核凸，個故仔真心覺得唔錯，如果可以再續就好。

今晚睇下呢套係咪一樣斬得咁核凸先。

死亡預告,桂正和作品

幫推 樓主好有心機

反而我冇睇過BECK
搵日睇左佢先

身為西尾維新忠實fans嘅我點會錯過
我連最強學生會長黑神都睇埋(但睇得好辛苦

我無睇過呀
我即時去左睇下大約點樣
個畫風都唔錯 應該都係而一、兩日睇鬼左佢
多謝你推介先

其實同學仔個阿媽都幾正
可惜男主唔識食

血之轍巴打有無睇
岩岩係隔離post推介睇到
睇到個人好寒

同惡之華同一個作者

係呀
但我冇乜在意王一定要女定男
亞瑟王都係女啦

的確係唔錯暗殺教室
但其實唔中意佢後期好明顯想拖
係茅野楓果篇
同埋佢前期都冇乜定位邊個去推動劇情
前期睇漫畫真係好快就唔記得邊個打邊個
(反而最深刻係頭髮遮眼果個狙擊手(千葉龍之介)
但中期教絕招打變態教師
仲有救/殺決擇都係非常好睇
都係唔可以錯過嘅作品

我諗你係指果D黑暗冒險類
咁斬!赤紅之瞳應該岩你
但要注意結尾
都唔到你決定

x2 唔講都唔知腰斬
最中意睇男主同女主夢中相遇

樓主

魔法零蛋其實幾好睇
甚至係個人覺得係魔劣前身
只不過魔劣再加強斯巴達也能力
可惜魔法零蛋個尾真係
其實點解比人斬唔知點解

死亡預告就未睇過
桂正和作品就睇過I"s同ZETMAN
講起I"s就覺得男主根本就係花心
少少野就想搵番青梅竹馬
人地走左先想搵番伊織
唔計自來熟果條友
後期出好似伊織果條友 基本上男主都食埋咁制
不過算啦 愛情漫係咁
這些機會

無睇過
係唔係好恐怖 岩岩即時search
都話唔知乜野老母好偏激之類
(岩岩見到血XX 以為你講血與灰的女王

做咩

第六十四套 - 7o3x猜謎王 (動畫12集)(漫畫)(女主個配音雖然唔好/但都唔影響劇情)(某程度嘅知識競技)(個名都叫猜謎王唔洗分類啦)

其實原名叫做「ナナマル サンバツ」實際為「7○3×」
咩係「7○3×」
就係猜謎大賽嘅規則
我無記錯的話就係鬥快岩7題 或者錯3題就出局
所以先有「7○3×」嘅標題
當然大賽規則唔只得一種
除左搶答外 仲有資料題咁
例如問「五臟六腑」要列舉曬出黎
答岩一個得一分，答左錯就倒扣番分
中意豆知識/想測試下，不妨一路睇一路諗下答案
都幾有趣

「故事大約係講男主係一個書蟲，擁有大量書本外嘅知識。被「猜謎研究會」會長發掘並邀請入會。雖然男主知識量係足夠，但基於問答大賽都係以搶答為前提，男主就只好慢慢努力背題跟留意「讀題員」口氣判斷問題，從而邁向學界冠軍...」

競技野都不外乎有勁敵、點樣修行之類
但我覺得好睇在有時需要男主秒速推理答案
係非常好睇
所以我都好推介大家睇而套
即管女主個配音有D差
但佢個劇本都唔算差 彌補番而個缺憾

其實op同ed都唔錯
op:

ed:

動畫link(禁雲端就ok):

點解？當然係作者中左【唔賣肉就被斬】詛咒啊。可惜 MX0 賣肉賣得太遲，唔係應該會大賣 (當然係我老作的 )

幾喜歡佢對於主角既設定。莫講話係主角威能，掉返轉係永遠一開始係處於劣勢，要靠各式各樣既取巧同體力搭救先搵到突破口，係幾有趣既劇情。

不過有傳話好多讀者不滿作者對於女主角以外既女配角照顧不足，搞到腰斬，呢個就唔知係唔係了。特別係連棵草既人氣都高過女主角。

夢入面做咩都得...
下一秒嘴落去

呢套睇左
套野有希望過烙印好多

赤紅動畫真係衰撚到極點

睇黑暗同絕望一定要介紹下地球防衛少年

同一時間推介【妖精的旋律】，都幾黑下。

同烙印似一定係大劍claymore,都好好睇

諗住追晒樓主講既所有動漫

鐘意文學作品可以睇下套『青之文學』，佢張d日本文學動畫化，入面有你哋提到嘅人間失格同快跑吧!美樂斯仲有咩地獄變個啲

原來係咁
但其實魔法零蛋都已經唔算短 已經好過而家D漫畫
真係好鬼短

通常而D得米情節 我都鄧佢開心

妖精的旋律堅係正野
岡本倫最高鋒之作黎
其他果D 唔係話唔好睇 但都虎頭蛇尾
之前極黑的唔知乜春爛尾爛到hihi 而家果套平行天堂又成日開車
無眼睇

大劍我都冇睇 補完龍珠就睇

咁又唔洗 隨心睇到有咩你有興趣先睇啦
畢竟我係雜食派 唔係款款都岩你食
除非你好似我咁 咩都冇所謂

身為文學出身嘅我 當然有主攻呢類
利申:最中意夏目漱石嘅「心」

第六十五套 - 湯神君沒有朋友(未完漫畫)(其實偏好笑)

正如標題所說，男主係無朋友
但佢並唔寂寞 因為佢堅信住自己
佢又唔係阿垃垃圾君咁
雖然阿垃垃圾君堅持交朋友 係降低人類嘅強度
但隨住故事發展 除左有月火同火燐背後支持
仲有一大堆後宮默默加持 令佢打開心扉
但本作嘅男主堅信就只有自己
亦唔會受任何人影響 我行我素
而個故事就係講佢點享受自己一個人嘅校園故事

「故事第一身算係女主角，女主就係轉校生，因為轉校生關係令佢無朋友好苦惱。但佢發現左佢鄰桌嘅湯神君都係無朋友，所以佢就默默觀察湯神君究竟點解一個人都可以咁享受生活。隨之而來，雖然說不上是好感，但至少都成為左關注湯神君嘅人。
後來更跟湯神君扯上莫名其妙嘅關係... 」

想睇湯神君點樣享受
想睇女主點樣受難
就要睇而套了

漫畫link:

推介兩套機人番,
フルメタル・パニック！(驚爆危機)
甘城輝煌樂園救世主作者 賀東招二成名作, 動畫暫時有三季, 第一同第三季主線為主, 第二季為輕鬆搞笑校園篇。

故事以幼年遭遇事故，因而響阿富汗長大嘅男主角---相良宗介為中心。佢做童兵嘅時候被救出, 隨後加入神秘組織Mithril, 以一個傭兵生份生活。主線講述宗介接到任務, 需要保護響不明原因底下被不同恐怖份子追捕嘅女高中生---千鳥要(女主角)。

睇得出作者放好多心機響世界觀同故事入面嘅軍事設定, 主線同輕鬆比例拿捏得好好。等左十幾年, 2018終於有第四季入主線終章, 個人認為非常值得一睇。

蒼穹のファフナー (蒼穹之戰神)
2004年原創機人番, 黑暗系作品, 平井久司作畫, 複製人軍團, 機設亦唔算大路, 就咁睇非常唔吸引。

故事講述地球南部有一個名為龍宮島嘅人工島嶼, 島上嘅人過住和平嘅日子, 幸福快樂。可惜神秘生物Festum突然出現攻擊龍宮島, 島上面嘅少年少女最終坐上機械兵器ファフナー(Farfner)保護家園。

故事初段有大量迷團, 咩係festum, 咩係龍宮島, 點解要年青人上戰場, 隨住劇情逐人解開, 非常引人入勝。

04年出完第一季, 05年出左前傳, 10年出左後續劇情版, 15年出左第二季, 第三季製作中。

FMP 我只睇校園搞笑短篇。唔係正傳有問題，而係短篇實在玩得太瘋狂太好笑了。

湯神其實好ky

有冇人有睇死神的最後一個願望（個名應該類似）都係比人腰斬 我到而家都仲係好想知同結局 有冇同好解答到

LM
呢期搵返d完左既中篇（即係唔係一話完）既少女漫睇

都唔算近期既【妳是我的淫蕩女王】個故仔都 OK 既，鹹濕漫畫包裝下既普通愛情故事。

講開重口味，居然未見一致推崇既槍王黑澤真係有 d 意外。

望望下…

LH ?!

呢套好期待你會點介紹呢！

呢套我都想知結局，佢又唔講埋答案先完，要人自己估

lm支持 有機會睇下
但有時睇新番都追唔哂......

呢套個尾真係埋得幾靚

花開物語，我估你係講緊 PA WORKS 既打工女孩系列吧？

如果係咁，推薦白箱。講一群女同學響動畫業入面既工作，個人黎講非常推薦。

聖誕佳節 大家聖誕快樂

多謝你推介
驚爆危機我都有睇 反而我唔多中意第二季(校園篇)
黎緊出第四季 我好興奮
蒼穹之戰神我仲未睇 今個聖誕假係機會了

當然睇佢Ky 加埋其他人對佢嘅態度先好笑
當然中意湯神果條女應該係最好笑

我之前睇完都好似你咁
之後google搵下有冇人推理到
睇有人分析寫得唔錯
你可以睇下

(可能你已經睇左

多謝你支持先
可能我唔係少女關係
我最多只係會睇「只想告訴你」、「花牌情緣」、「skip beat」(唔知算唔算少女漫

有冇D咩易入口嘅少女漫
都可以嘗試下

波里神
唯一正野
最初接觸係妖精的旋律
後來禁下有咩作品 一見名就狗沖左

槍王黑澤真係好好睇 可能太有代入感
個心真係好唔舒服 睇到「果個位」
最後果下解脫 真係世上無乜人會做到
真係「罪與罰」D fd某程度上
但我一直都冇介紹 係因為槍王黑澤真係舊登名作
我諗唔洗我介紹 都好多人知
如果見到我而個回覆 真係要去睇
槍王黑澤! 一定唔令你失望
「揮下白濁的鐵鎚! 」

LH係唔係指純情房客XXXXX
如果講而套 真係好耐好耐之前睇魔法老師
順便睇埋
最印象深刻就係作者好中意八卦拳
幾乎咩主角都要識

我諗你都係中意寫實工作向果D
「白箱」應該係我睇過 我暫時覺得寫實又感動之作
可能前期會比你好悶 但你慢慢睇
除左有機會見到有幾條友好似你同事D性格外
望住一個人好努力好努力好努力
撞左好多次好多次好多次板
最後可以踏出成功第一步
我真係喊到收唔到聲
(算唔算劇透左

多謝你支持先
可能我真係太得閒
我真係追得好貼 一出新就即睇果D
睇完又唔知做乜好 就搵番野睇者
不過點都好 最緊要就係自己輕鬆睇
唔洗咁趕
最緊要開心

pa社畜動畫

睇到好多負評 但其實我真係幾中意
而唔係假膠推介

原來你講左
我自膠左
但見到你講而套 果然大家都諗同一套
最後我喊左好耐
真係要推介下

pa社畜動畫 我唯一無睇就係sakura quest
感覺如何 (唔知點解 點都冇睇到

留名先
多謝巴打推介
慢慢追先

無錯，係純情房東，雖然我真係覺得個名譯得衰到一個極點。

順帶一提，譯得第二衰應該係機神追女攻略，不過個仆街又真係譯得好傳神。

純情房東都算係後宮動畫開山鼻祖(之一，如果唔係最早的話)，當年既小毒L仲係用緊 56K 時竟然要去台灣網站追新番，搞到而家變成真毒L，真係多得呢呢套唔少。

多謝你支持先
p.s. 我係FRUIT CHINPO 武士

你講起譯名
我真係好後悔買左港版「神知」
叫乜野「機神追女攻略」
如果果陣唔係咁衝動買左第一卷
我會買番台版
買果陣仲要未完 我心諗唔會爛尾掛
點知

講緊係點解仲未有混吉人士(e.g. 我問點解未有高木同學)走入黎問點解未有…

好喜歡佢個結局，變態(?)漫畫少有滿滿既正能量。正能量再下一個應該係【聲之形】了。

巴打呢個post真係好正，要特登留名支持吓

另外，借個位推薦幾套冷門漫畫比大家睇吓

惑星奇航
見巴打推宇宙兄弟，即時就諗起呢套，個人覺得個作者嘅心理描寫好用心，非常寫實，同時推薦作者新作海盜戰記

響~成為小說家的方法
呢套最近先開始睇，女主角係天才型果種藝術家，佢怪脾氣怪行為令人印象深刻，好期待劇情發展

劍豪生死鬥
冇記錯好似都有出動畫，劇情暴力殘酷但淒美，對於武士道有另一種獨特嘅描寫，佢嘅其中一幕對決，勁到連富奸都特別喺hunter後記點名讚佢

無限之住人
呢套都有出動畫，但請一定要睇漫畫，主角係寫實系不死體質劍客，配個花瓶女主角復仇嘅故事，成套漫畫個結尾收得超好，另外漫畫作者沙村廣明嘅分鏡，功力可以用神級嚟形容，佢嘅所有漫畫都值得一看

不過我覺得好在係用ova 黎完而唔係畫多一季
感覺上多一季就會拖戲

認真軍雞點睇

我都係巴
不過少女漫畫風較吸引

最鍾意既有彼氏彼女的故事，晝行閃耀的流星

你果幾套都算係，第一套未搵到最尾幾話漢化，第二套未睇，第三套未完（唔知有冇完既一日 ）

近排睇翻tvb配音嘅玻璃面具，一睇不得了，神作

見到樓主咁辛苦推介，小弟又順手推介一套先

O/A 孿聲偶像

集數 : 7 (已完結)

講乜：
一個因為事務所倒閉而失業既偶像，
加上一個把聲一樣既無野撈諧星，
因為各種白痴到令人噴飯既理由，
因緣際會地一齊主持電台節目。

特色：
對白很有趣，屎尿屁大放送，
想輕輕鬆鬆唔用腦笑一餐既可以一看。
主角們都畫得幾可愛下。
仲有有時候作者會有 d 莫名其妙既堅持，
有 d 野係異常地畫得好真實，例如 CD900ST，Sorry PCM-M10，
H&K MP5K，Lockheed Martin F35 (咦？) 等 ...

聲之形我都好中意
由初頭好憎男主 到慢慢用同理心 代入男主
如果要贖罪 應該要點做
好明顯到最後男主並唔係需要別人原諒
而係自己能夠做到原諒自己
以漫畫黎講係幾正
所以我諗都唔諗就買左成套

但係電影版真係剪太多了，導致有少少刻意感動嘅感覺
所以都扣左唔少分
選歌方面聽第一次就真
聽多幾次就厭
電影版就真係不了

多謝你支持
你講果D漫畫我mark底佢先
多謝你推介

ova完係唔錯嘅 除左唔拖之外
簡而精先係重點

sorry呀無得睇呀
因為我冇睇過軍雞 你又點睇

估唔到bo
好少見巴打係中意少女漫畫
我睇下漫畫人有冇先

係唔係紅天女果套
果陣都幾中意睇
其實無記果陣播有幾套我都幾中意
其中一套就係孤星淚 果陣真係睇到喊

多謝你幫手
(其實而套我都冇睇過 變相你推介番比我
睇完再比感想你

動畫版可能因為時間關係，
要由頭到尾將七本壓縮到兩個鐘做得完，
我估大概係咁上下啦。

本來呢類動畫一般都係 fans 向 (望向某雙劍黑衣人)，
壓縮到無睇原作都叫做睇得明，
都唔算太差了，當然理解幾多就睇個人。
而且有京阿尼信心保證，唔睇故仔都可以睇畫面。

第六十六套 - 古都物語 (分男女篇 最好就先男後女 會比較清晰)(已完漫畫)(戀愛小品)

對於而套野嘅評價
我會咁去形容
雖然有D老土
人與人之間 相遇係一種緣分
而能夠兩情相悅更係奇蹟嘅一瞬間
今次嘅男女主角 就因一個契機 而互相喜歡對方
事不宜辭講下大綱先
我會講左男篇先
「故事大約講述男主係一個頭腦挺好嘅人，但因為暗戀自己學姐，而跟左學姐一齊去「野雞大學」，一齊「上莊」虛渡日子。隨住時間一點一滴咁過，佢意識到其實學姐只係一直利用佢，慢慢對學姐產生「抗拒感」，就係果刻，因為一塊鏡，佢跟女主角相遇...
心態亦慢慢改變...」
女篇我就唔講了，因為女篇個人黎講算有少少ova 完整番個故事咁
睇埋就真係好完美好完整
當中男主有一句話令我好深刻
所以我都好中意而套

學姐問道
「點解你會中意佢」
男主輕描淡寫咁講
「因為佢可以無條件中意我，所以我就中意佢，就係咁簡單」

有時愛嘅野就係咁簡單，你唔係因為我身世家底而中意我，好自然我就會中意你
呢個愛嘅道理往往好多人都物質化左
總係以為禮物愈貴愈好 代表愛愈深
其實對方可能只需要一句說話 一句無言嘅擁抱/接吻
已經心滿意足

(雖然我都明白點做好一個男朋友，可惜我都係無女朋友
希望來年會有個啦

漫畫link:
(男)

(女)

第六十七套 - 思春期bitter change (交換身體系列)(唔知點解停左更新好耐嘅漫畫)(其實幾好睇)(某程度上嘅戀愛漫?!)

一開始無里頭得黎，慢慢好睇...
「故事講述男主女主係小學四年級時，個頭互相撞左一野，就交換左身體。初時大家都以為好快就變番，點知...
竟然上到高中都仲未變番，係而段時間就只好硬住頭皮扮演對方角色
漸漸佢地各自都遇上不少戀愛嘅煩惱...
他喜歡「她」，但「她」喜歡他
呢件事令佢地之間出現裂紋...
為左她，我願意埋藏自己」

未睇過嘅兄弟實覺得我玩野，乜鬼野「他」又乜鬼野「她」
有少少難解釋 但又唔想劇透
無計啦
有興趣就去睇下啦

漫畫link:

樓主有冇類似思春期誘惑/扭曲的同居生活既推介

睇完依兩套，抑鬱左成個月

魂環未完果陣睇過一話無睇落去
係呢個post令我番去睇

後悔點解依加先睇 真係好撚好睇

Btw推介一本 如果鐘意朋友遊戲果類fake黎fake去既作品可以睇

虛實少年空

樓主有冇睇過幻靈鎮魂曲？

Phantom好睇

男豬好sad

魂環真係好睇
中意睇d咁多牽涉唔同文化既setting既故仔
好由瑪雅 歐洲中世紀 戰國 埃及 到架空既未來 異世界
唔知仲有其他漫畫係咁呢

屌你老母音樂兩分，識唔撚識聽歌架你
畫風3分？你睇開乜架

本人

我覺得惡之華係咁上下類型 你可以睇下

多謝你推介先
我會mark底佢

無呀 你唔講都唔知有而套
多謝你推介先

又唔洗搵我老母呀
我承認當頭比畫風度係好手緊 導致次次都比人插識唔識比分 呢點我承認
但音樂方面 中意咪中意 唔中意咪唔中意
p.s 點為之識聽歌 留名學習
基於大家都覺得我打分差 我都取消左打分 畢竟打分係好個人
最後希望你禮貌少少 唔洗下下屌嘅

睇完魂環, 好糾結
好想睇埋扑野生仔
唔想就咁完

岩岩睇完惡之華 好好睇 浮戀都唔錯
希望可以推介多d依類型既

唔知百合漫算唔算少女漫
早排睇h漫果時無意中睇到篇我覺得唔錯既百合漫[二人間的無言]
明明未完既但係個個漫畫網個狀態都話完咗

響另外一個 post 見過既，唔知算唔算少女漫畫。

那是突然出现的、生命中的另一半
(AKA 命中注定他&她)

畫風核突到令人驚嘆既地步，但個人覺得算係幾好睇既。

[url][/url]

樓主好似唔得閒，霸個位推一套，順手推下 post 先。

講乜：
在未來的世界，每位少年少女的眼睛內都有「瞳（Iris）」的能力。「瞳」的能力是每人不同，因此每人均有若干不同的特殊能力。

但仍然有極少數人，沒有瞳能力，被稱為「非持有者（Iris Zero）」。從小就被欺負到大的「非持有者」水島透(就是主角啦)，為了不樹立敵人，秉持著「低視聽率」的座右銘，保持低調的生活。但是卻在某天突然接到校園美少女佐佐森小雪的請託。

忽然受到大家矚目的透，生活逐漸發生了變化。

特色：
畫得幾靚，幾個女主都好靚！

故事偏向冰果式解迷，
一樣係冷淡系男主角加上熱血爆燈女主角既群像劇。
不過同冰果唔一樣，唔需要太多推理 (唔係唔需要哦)。
因為推理部份會由「瞳（Iris）」代勞。
如果冰果太吃力，呢部可以輕鬆讀完。

另外就係呢套野請當佢爛尾，
因為作者病到入廠，復出無期。

睇黎你係中意有少少扭曲嘅戀愛劇
咁GE good ending 罪孽與快感
你都可以睇下

百合漫 我個人黎講其實唔多好
但我都會睇下
睇完同你講感覺如何

你而套好耐之前都有睇過
個類型有少少似「I少女」嘅感覺
我都幾中意

唔該曬你 最近年尾年頭的確有D野要處理
導致唔係成日都得閒更新
有時又要鑽下牛角尖推介D乜
真係唔該曬
我印象而套係未完的確有D可惜
但以男主無能力黎講 其實幾好睇

因為正常既戀愛漫睇得太多

第六十七套 - I少女 (寫就寫連載中 但對上更新係17年11月)(程式幫你溝女大法)(戀愛劇)

呢套漫畫有少少係解決唔同少年戀愛問題嘅萬事屋
但係手機嘅力量係有限 剩下都係要靠男主們嘅努力
先可以成功溝女
變相睇佢地如何運用手機程式溝女 都係一大樂事

「內容大約係用手機程式能力溝女」
點解我會打咁少，因為男主女主會隨住「任務完成」而更換人物
當然我最中意都係一開頭果對情侶
其實都算係純愛無乜ntr嘅...
希望大家可以享受下純愛
唔好成日睇咁多ntr
向ntr說不 說人妻說fuck

漫畫link:

如果大家有好作品可以跟樓主個格式POST應該可以更吸引人入坑..
我想講其實樓主真係好有心機..支持!

想要多D鬥智番!
三分之一，見面即戰鬥都好正

佢個web 版結局都幾突然

原來作者出左院，仲有復刊添！

不過好學唔學，學冨樫義博，出幾話又停一停。

話時話，佢單行本後面 d 假預告，超小型單元劇，
同埋自婊套漫畫真係笑到噴飯，
成日搵四眼仔出黎犧牲色相真係好好笑。

樓主應該比外星人捉走左，響未獲釋前又霸過位推多套先。

《笑園漫畫大王》

講乜：
該作品故事圍繞著在數位女高中生之間的日常與校園生活，
描述她們引起的笑話及生活趣事。沒有固定主角及題材的作品。

特色：
四格漫畫，輕輕鬆鬆就一話，完全係可以 hea 住睇既野。
雖然大部份都無絕對既連貫性，但係又可以駁住落。
唔賣白合，唔賣色情，只賣搞笑！
絕大部份唔係刻意做埋晒 d on9 野引你笑，
而係會心微笑嗰隻。

****************************
相信唔少老一輩既人都認識呢套野，
就算唔識，可能都聽過以下呢個人物 ...

佢叫春日 步，外號【大阪】(因為係大阪人)
2002 年日本最萌大賽（萌戰）亞軍

想知呢個咁"萌"既角色點樣賣萌，就要睇下呢本野啦。
****************************

題外話，呢套有動畫，不過 d 人既動作慢到訓著。
如果你失眠的話，睇幾話應該好快會有睡魔急 call。

魂環真係我睇過咁多漫畫入面覺得最正

比外星人捉左嘅我番黎啦
今晚更新

幾個月之前推介過樓主睇鑽石王牌
過嚟望下有樓主嘅讀後感未

雖然好大路，
但我都想講下監獄學園
因為佢既分鏡，場景接場景果個聯想有好重電影感又有創意，世界級。

只係到最後劇情差左少少有啲可惜

第一神拳<<一見到呢個名己經知係好post
陸道

火影忍者

world trigger <<暫時心中第一 ,但好可惜作者宜家唔知好反未

套野已經爛左

動畫嚟講咁耐都仲係好記得BloodC

強殖裝甲 <<同烙印戰士要等後人燒比自己睇系列
陸道宜家>第一神拳

強殖裝甲都算係其中一部可以見證歷史演化既漫畫 ...

不過當然唔夠名作《烏龍派出所》咁勁。

我好想知zetman係有第2部定點?呢套野真係堅正

我仲未睇曬
但最令我感動嘅係前期
克里斯果part
雖然佢受傷再加空白期 但佢堅持得黎 就算比男主屌都唔出聲
而D忍辱負重 先係真男人

監獄學園正呀喂
清志而D痴線佬 先係我一直追嘅動力
利申:最中意花學姐

我挨到咁後咁精彩 個作者先病
希望佢早日康復

BloodC係我一直唔敢睇嘅作品
因為之前睇youtube D精華片 見到又撕開D人食 好鬼血腥 最怕而類

zetman睇漫畫算啦
第二季等到2046都未必有

第六十九套 - 測不准的阿波連同學 (未完漫畫)(日常輕鬆呆萌類)

都市人社會壓力大
好多時坐車唔係發呆就訓覺
我就中意而段時間睇D輕鬆日常漫畫
除左治癒到心靈外 仲可以記得落車
都係介紹番本作品先
「故事係講阿波連(女主)係男主嘅鄰座同學，開頭男主每日都同佢打招呼，阿波連都只係望住佢，男主唔為意就走左。後來男主先發現原來阿波連佢次次都有同佢講野，但係阿波連講野太細聲，導致冇人知佢講乜。基於鄰座關係，男主已經放不下笨手笨腳嘅阿波連，佢地嘅日常小事從而開始...」
其實我係幾中意而類日常作品
唔洗太用腦，笑笑就可
中意輕鬆作品嘅你可以一戰!
漫畫link:

第七十套 - 初戀殭屍 (未完漫畫)(超能力?戀愛漫畫)

初頭我見到標題，都打曬問號
初戀殭屍係唔係散華禮彌D朋友
原來唔係，仲要比我發現而套野男主個能力好似「替身」咁(講笑 非戰鬥用)
基於女主同青梅竹馬都幾正
所以我就一直追落去了

「故事講述男主本身係一個性格開朗嘅人，因為某D事撞親個頭，性格變得「節能」，而且多左一個能力就係可以睇到全部男人嘅初戀對象(包括自己)，佢地嘅初戀對象全部好似吊靴鬼咁跟住佢地浮動，但如果該男子放棄初戀對象另選配偶，頭上嘅「初戀對象」則會變成殭屍狀態，動彈不能，所以被男主稱為「殭屍」
(所以男主成日一見到一班男人時，同時都會見到一群「女人」係天上面浮下浮下
而咁岩男主嘅初戀對象可以同男主傾計(當然只有男主見到)，當以為係咁果陣，點知當男主相遇番佢初戀對象(Eve)時，Eve都可以見到「殭屍」(包括男主果隻(再講白D就係見到自己))
圍繞「初戀殭屍」嘅故事從而開始...」

哇...而篇野我自己覆睇左幾次，都怕巴打們唔明
因為其實真係有D難解釋
究竟咩係「初戀殭屍」
所以曬多左口水解釋係乜
希望大家明白
但「初戀殭屍」係乜 並唔重要
睇男女主之間嘅互動先係而套作品最好睇之處
中意戀愛喜劇嘅你又係唔可以錯過
(如果男主唔係卷卷頭 靚仔D就好了...)
漫畫link:

雖然我唔係一個稱職嘅樓主
每次都好準時回覆到大家 仲有推介作品比大家
但希望大家都會黎留個言 傾下計都好
一直都唔記得左講
巴打絲打們 新年快樂

雖然我唔係一個稱職嘅樓主
每次都唔可以好準時回覆到大家 仲有推介作品比大家
但希望大家都會黎留個言 傾下計都好
一直都唔記得左講
巴打絲打們 新年快樂
打少左字

多謝你中意我而個格式推介先
鬥智都有嘅...
但實不相瞞，我就比較低智
所以未必有太多鬥智嘅作品
但最近睇完「吞噬人間」都覺得唔錯

我反而冇睇web版
有冇傳送門

而套我反而冇睇
mark底佢進修下先
題外話
多謝你耐唔耐就黎幫手推介下

唔好客氣，優質 post 沉底實在太可惜了。

與其就咁放個留名響到推 post，
不如打多少少幫手推介下，
希望樓主唔好介意。

(而家先問會唔會太遲… )

提返我幾續追

其實我都係用漫畫人睇

係好多血不過又唔係好血腥
但成套嘢有個張力同整個故事一氣呵成好完整

呢個係原裝動同漫畫改篇或移植動畫嘅最大唔同
漫畫嘅劇本同節奏場景始終係為漫畫而始
改篇動畫要做得好要花多好多心機仲要俾人話唔忠於原著
好少會咁做

反而用小說藍本改篇嘅會好啲
好似 全部變成F 都唔錯

但係會睇【妖精的旋律】…

嗯，其實班女係畫得幾靚。

係
克里斯真係好慘，但係佢從來冇放棄過做球員嘅路

呢套嘢都係拖得太長喇
同弱虫一樣

不過弱虫動畫算做得幾好
仍然期待第4季

就係睇漫畫,見個作者寫第一部完,正義同惡門爭得黎好正
唔知幾時出,個作者畫女好鬼H 漫feel

係樓主推薦咁多套漫畫入面，我竟然最喜歡高分少女 自己都估唔到

唔緊要啦
最緊要有心

而套D劇情莫名其妙幾正
(如果男主唔係卷卷頭 靚仔D就好了)

唔該曬

我嘗試下睇啦 既然你咁講 畢竟都係經典作
多謝你詳細咁講先

妖精的旋律係比D朋友瘋狂叫睇 先睇
果陣仲細 一睇到肉同骨果D環切面 成日都好鬼驚
(op果種聖詩 對果種恐懼都仲有 唔知點解好怕聽到首op

而套反而我就算唔太明棒球 我都幾中意睇
始終有種張力想睇佢地「同伴」果種合作意職
(好有「排球」果種，一個人就做唔到嘅感覺

弱虫我睇漫畫，初時睇左第一季
等唔切動畫就走左去睇漫畫
痴線佬御堂筋 應該係成套漫畫最具魅力男人
就算自己勁 都要用盡所有計謀 犧牲埋隊友都要嬴
太狂了

zetman男主真係好鬼慘
對上第一季爆死，第二季睇怕都冇

唔洗講咁多
你係咩派
利申:日高派

第七十一套 - 我用一年一萬日元賣掉壽命 (小說得一卷就完，小說叫「三日間的幸福」)(未完漫畫)(對人生價值嘅思考)

小說封面

「我爛命一條，有乜所謂」
而句話聽就聽得多，究竟大家有冇人有認真諗過自己條命究竟值幾多錢
如果用人工計，假設你有七十歲命，六十歲退休
你將會有幾多錢
當然講價值就先計錢 好似有D膚淺
但世界就係咁膚淺
而個故事唔會帶到咩啟示比你
但都值得你慢慢思考自己 咩先係有「價值」

「故事講述男主好窮，到二十歲做住parttime堅持住頹廢嘅生活。覺得前途黑暗，經人得知有一間店鋪可以售賣「生命」、「時間」、「健康」
佢決定售賣自己三十年「生命」獲得三十萬日元，渡過人生最後三個月...」

對於咁嘅主題，其實我係幾中意
不但可以對自己可以做一個反思
仲可以通過他人做過嘅決定，警惕自己
理應過咩生活

漫畫link:

D囡畫得幾好睇

呢個post搞到我係咁追 樓主好用心寫介紹
仲要講起每套漫畫只要有睇過都會記得漫畫既人名同內容 我成日睇完都會唔記得套野既人名
有無睇過sket dance?校園日常搞笑漫畫黎
其實好on9 無聊 好似召喚惡魔咁
不過最尾個幾集都幾熱血

仲有賣肉的灰姑娘 我認我俾個封面呃左 但點知睇睇下係勵志漫畫 雖然係講做風俗娘但幾正面

同埋寫實黑暗漫有快樂人生同新快樂人生
都好好睇 講人性

三日間係我近排睇到既小說，
唔係響隔離 post 見到，
我都唔知到有出漫畫呢。

響隔離 post 我都講過，
呢套小說去到結尾前夠晒虐，
中段去到見到第二女主時，
睇完真係覺得呢套野真係有幸福可言？
直至去到結尾一下就扭轉晒，
個人黎講係覺得幾唔合理的。
不過是但啦，輸間廠，贏粒糖，好過無。

話說，loundraw 畫既小說封面真係幾靚。果然輕小說就係要搵個好既插畫家先。

同你差唔多，開頭都好怕睇呢套，
痴線既角色，血肉橫飛既畫面 ...

不過睇下睇下，某 d 野就覺醒左，
然後就不能自拔了。

首歌開頭都有 d 毛管棟既感覺，
加上佢既怪異畫風 (雖然係抄人)，
真係幾嚇人下。但聽聽下，配埋某幾個場景，
特別係最後一集又真係會搞到眼睛不受控地流汗。

真理子同老豆被自爆o個下，加上 flashback

【賣肉的灰姑娘】我就唔太喜歡後段的故事。
特別係知道左獸醫原來係者師個朋友個未婚夫之後。
前段 OK 當佢無腦鹹漫睇無乜問既，
但咁正能量既風俗娘真係奇怪到爆，
至少我未聽過有 d 咁敬業樂業既風俗娘。
而客人絕大部份都係伸士更加係匪疑所思。

Non 畫 d 女女真係好正，
之後既【後宮婚】就未睇。

啱啱因為樓主推薦睇咗三分之一，好撚正!!
不過真人版好似麻麻哋

多謝你讚賞先
先講sket dance我都有睇 感覺係唔差嘅
但係曬左多時間係D無聊位度(尤其係漫畫妹果度)
而作者偏偏留住大家最想睇switch過去果部分
好彩臨完都有正正經經咁寫番佢嘅過去
而套潛力係有 但個人覺得放錯左重點係其他角色度
睇Bossun同姬子打打鬧鬧先係重點

賣肉的灰姑娘我好耐好耐之前睇過 印象就係個女仔隱藏自己身份去做援交
真正援助交際 順便比信心人之類 唔太記得了
但反而之後嘅後宮婚又記得清D
因為後宮婚係一王幾后
唔知點解興趣大D

我反而冇睇小說
你指嘅女二係唔係做約定果個
btw試下去書局度搵下有冇得買先

最印象深刻係燒錢取暖

我發現大家都好中意三分之一而D短篇
可能因為局中局中局中局
令大家有一定刺激感
如果你中意你可以睇下賭博默示錄真人版
都唔錯架

隔離個 POST 有講過，香港有得賣，
唔貴，好似七十幾蚊咁上下。
我自己係睇 EPUB 版，輕之國度有收錄。

小說可以輕鬆睇完，需時大約 2-4 小時左右。
睇完再決定買唔買吧，
近排單係收左兩本住野夜既小說都頭痕搵位放，
買書容易，收埋 D 書先難呀。

頂，講完本書響邊到買，唔記得覆原本個 PO 就 SEND 左。

無錯，女二就係約定o個個 (姬野)。
小說版既女二比漫畫版更倒霉，
不過漫畫可能篇幅問題 cut 左唔少。

幾喜歡小說講既"人生價值論"。
唔係你以為自己值幾錢，
而係你對社會，或者身邊既人，
到低值幾多錢。其實好多人對社會而言，
可能係一文不值呢。

但妙就妙在，小說入面男主批評其他廢柴同學時，
唔單止賣唔去仲可能要倒收垃圾回收費，
又話自己應該值幾多千萬樂多億，
點知到頭來 ... (唔劇透住)

岩岩去左書局度睇
點知都冇貨 (可能太少人買 所以唔入貨啦)
(大眾態度幾好 就算無都問我訂唔訂
三聯反而同我講 第二間分店可能有 叫我自己打電話去問 (果下我確認多次 「係唔係我自己打去問呀」 佢話「係呀」 我即時心諗 你又唔係好忙 你係職員打去問下會死咩 頭也不回就走左)
反而我見到住野夜嘅小說 「又做了同樣的夢」封面好似唔錯
巴打而本你又點睇

【三日間的幸福】好似係 2015 定 2016 ，可能賣得唔好無再入貨。

果然，(輕)小說首先是要有個一流的插畫師啊 ... (茶)
開始有 d 興趣買 Loundraw 既畫集。

P.S. 【我想吃掉你的胰臟】同【又做了，相同的夢】係"文學" ...
唔係輕小說，我都唔知點解。
P.S.2 另外一個作者又搵同一個畫師，整左本同【胰臟】設定有 d 似既小說，
叫【你在月夜裡閃耀光輝】，死撐睇到 9x% 都頂唔順，棄糊。
有無巴打睇得完呢本？

如果【胰臟】係毒藥，
大概【又做了，相同的夢】就係解藥吧。
(不過兩者毫無關連的，除左作者相同)
OK 既，【又做了，相同的夢】至少係治愈系先，
可能前作太過天怒人怨吧，
至少睇完個唔會胃痛發作。

不過，【胰臟】可以毫無困難地閒讀，
【又做了，相同的夢】就需要多 d 時間去理解。
我估基本需要 4-6 小時吧。

我覺得睇漫畫版好d
3部曲之中 呢本最唔拖

除左3部曲之外
福本伸行嘅「賭博霸王傳零」都幾好睇

咁反而我有興趣去買「又做了，相同的夢」
【胰臟】睇左電影就唔洗了
唔該曬你先

我反而冇睇過佢D前作
下次睇番先

第七十二套 - 日常系的異能戰鬥 (已完動畫12集)(輕鬆搞笑超能力番)

當你獲得超能力，你會做D咩
當然睇番你本身有咩超能力先啦
有瞬間移動，我實會做外賣仔，屌番D廚房佬，叫佢地出菜快D
有不死身，我諗我都會正正常常咁生活 唔會因為咁瘋狂去死先
都係打個例子者
咁我可以明確同你講 你個能力係可以係手召喚一團不溫不熱嘅黑火出黎
就係咁了
個火仲要接近人體體溫的熱度
所以唔會燒傷
嗯...故事大約就係咁了

「故事講述中二病少年安藤，有一日發現自己能力覺醒左，就係可以召喚一團黑火出黎。而莫名其妙係同佢同一個社團嘅人全部都有能力，但能力都比佢強。
雖說如此，就算佢地有能力都冇地方可以比佢地用，世界依舊平常，亦無任何邪惡組織，所以佢地繼續普通日常生活...」

而套我覺得好睇在於有女之外，男主嘅中二病交流引致嘅問題
真係幾好睇
當你唔明咩係「滑奸奶」果陣，睇左而套你就會明了
聲優都是怪物系列

最好睇嘅一節 齊來研究中二病

動畫link(禁雲端就ok):

滑奸奶…

聲優果然都是怪物啊！

咁就常然唔少得睇埋佢既外傳
【中間管理錄利根川】
睇完呢個系列，
你會好難再正視利根川…

【又做了】呢本要買既程度高好多。

睇完三日的幸福漫畫
好好睇
搞到我想買小說睇

樓上咪有 link ...
定係想買實書？

去左其他書局都無 仲話全線都冇
唯有拜託台灣朋友

唔介意老翻可以試下 TB，
不過，收到實書係點樣就無保證。

我試過收到本書，
一開波係 chapter 2。

我只能講聲抱歉
某程度上我係正版撚黎
自己經濟負擔到嘅情況+自己真係中意
接近9成我都會買番正版

電子版(正版)

咁就睇下你係咪要實書了。

岩岩買左「又做了」
好期待睇

好有心機，正皮支持

真係坐言起行…

不過真係好厚，
最怕見到 d 磚頭書。

多謝你先

屋企好鬼多而類書好似係

有興趣睇我書櫃有乜先禁啦
認得出我係邊個 唔好同我相認
我唔想同你相認

好肯定！

不過個書櫃開始爆爆地，
再買落去會被活埋…

係呀 都唔知點清好
唯有買多幾個書架啦

所以話好憎呢類書，
出文庫本薄超過一半，
豪比你收一樣錢又如何，
唔好阻住我 d 地方，
有位我放多兩本唔好…

呢套仲有一個吸引嘅地方就係佢一開波setting就係強校
好多運動作品都係弱隊開波慢慢變強
但係佢一反傳統，俾人知道其實入強隊嘅人嘅辛酸同覺悟
除咗比賽期間之外，其餘時間你嘅隊友都係你嘅競爭對手
呢個係連排球都俾唔到我，畢竟佢地都係大家互相扶持大家一齊練互相幫助

想問下樓主會唔會推介即使如此我還是喜歡你？
記得你好似另一個post講過呢套
我近排返睇，又睇到喊晒口

你想我推介都ok嘅
列入待推介先
(最近追緊番 比較懶

第七十三套 - 家里蹲兄妹 (屋企一個NEET都唔夠 仲要整多件)(偏搞笑日常)(未完漫畫)

其實一睇標題已經好明確
就係有兩兄妹成為NEET嘅日常小故事
而篇幅都比較短，大約2-3頁就完一話
所以坐車時睇就一流
雖然唔想寫故事大綱都勉勉強強咁寫啦

「故事講述一個不太識同人相處而成為neet嘅妹妹同一個唔知點解死都唔去番工嘅哥哥，悠閒地過neet嘅生活。」
當然睇而兩兄妹並唔係故事嘅重點
我個人較為中意睇佢個鄰居多D
(當中佢個鄰居係OL黎，但非常羨慕果兩兄妹，成日係窗口「裝」佢地
雖然唔識佢地，但努力向佢地搭話中...)
以輕鬆小品黎講係唔錯的
漫畫link:

第七十四套 - 克洛伊的信條 (類似睇人說教)

而個係無乜故事可言
當中嘅道理老老實實可能十歲嘅你已經明白
但係
你會唔會付諸實行，又係一個值得探究嘅問題
我只係抽當中一個小故事出黎 希望大家睇完果幾張圖就會中意啦

睇完而短短嘅章節，唔知你有冇聯想起香港
係香港隨地扔垃圾煙頭、吐痰、係屋邨範圍食煙等
有好多野其實大家都歷歷在目 但都冇人阻止佢地
點解呢
因為多一事不如少一事?
定係事不關己 己不勞心?

睇個漫畫者，洗唔洗諗咁多下
輕鬆下者
你可以咁諗嘅
但我更希望大家可以從漫畫或者動畫中 都可以得到某D作者想帶出嘅信息
並加以思考
咁先係一個好讀者

漫畫link:

呢個應該唔錯，
今晚開始煲下先！
謝謝推介！

我推介一套銀河戰國群雄傳
有熱血有劇情有戰略

呢套真係好經典…
亞視上世紀都播過，
不過要做功課無機會睇。

漫畫好好睇
動畫一般般 唔完整

如果個指既"唔完整"，
係同漫畫版對比的話，
因為當時漫畫都未完，
所以係正常的。

同一系列既 Sakura Quest 呢？

如果單計背景像真都 OK 的話，睇 新海誠 既秒五，言葉，君名啦。
人物像真就真係講唔出有邊套 ... 惡之華？

京阿尼果D都唔錯啦
冰果、吹響吧！上低音號境界的彼方
算唔算
當然兵乓都係

我諗要像真到惡之華咁樣都無乜邊幾套，
京動係好靚但算唔算寫實？

寫實系忽然間想起
銀之匙 同 百姓貴族
呢兩個算唔算？

牛媽出品既農務系(!)漫晝我估無人寫實得過佢吧？

因為花開白箱而開sq的話會失望

SQ 唔知點解一直都提唔起勁去開，
會講只不過因為同系列，
我都唔太肯定好唔好睇。

相對前兩套 無左果份努力熱血x工作女孩既化學作用
功能性重過觀賞性唔少既一套動畫

我見 d 評語都寫得唔太好，
可能同白箱比較感之下，
高下立見吧？

啱啱睇完青春紀行啦
覺得冇龍與虎咁好睇，女主上一集比人飛下一集又鐘意男主呢一點重奇怪過龍與虎結局，因為角色太多每一個嘅描寫唔夠，尤其超音波同柳兄我覺得可以落筆再重D，重有lin打可以多D描寫令到個結局再虐心D咁就正

龍與虎點超

其實我好中意linda
最後如果柳兄同左佢一齊 都算係有番一個好歸宿
但始終想linda同番男主一齊

SQ連我都冇興趣睇
由於我冇睇所以講唔出佢有咩唔好
但睇落第一眼 係吸引唔到我去睇
(又唔關D作畫事 我都唔知點解

作畫同畫風高質素添啦
但係又未到可以無視劇情同主線薄弱
仲要2季 唔棄番都有一定難度

第七十五套 - 女僕咖啡廳 (已完動畫十二集)(搞笑輕鬆日常)

無乜主線劇情，只係圍繞住一個笨蛋女主嘅日常故事
無任何超能力，換來就係形形色色古靈精怪嘅人
主要都係睇女主果種天然呆+各種蠢事
都係一套輕鬆作品
鑑於講日常，其實都冇咩故事大鋼
所以希望大家抱住輕鬆心情觀賞

動畫link:

烙印戰士動畫同漫畫大唔大分別 成日想追 大部分人都話漫畫好好多 但係我睇開動畫多

33頁都冇妖旋

重有火之鳥

過左喇朋友

樓主冇講解到

其實你係咪想我講解番
我無乜所謂嘅 只係我諗到乜就寫乜者

火之鳥我就真係無睇啦
今晚惡補一下先

補習老師派

等緊動畫第三季，想睇青道喺甲子園既表現。

我比較想超音波同柳兄多D，佢講點解剪頭髮果到慘到 ，結局都係bad end好lin打等左咁耐都係無結果，返而比香子做下一個lin打會正好多，返正佢都認左佢係超音波

睇完樓主介紹o既《世界鬼》
埋尾見到《人面》廣告就去睇下

劇情有啲似異形續集之類 驚喜唔大
不過製造氣氛方面幾好
但可能見得Thomas 多已經睇慣唔會覺得恐怖

其實話無開，都"係咁二"睇左兩集。
同白箱唔同，頭一兩集真係平淡到飲水咁，
可能無乜刺激性，跟住就自自然然放埋一邊。

其實動畫唔差(好舊年代嗰個
但電影就睇人接受程度
3D模組個人唔太好,而且色彩太明麗,
漫畫黑白就好啱烙印灰暗風格
私心建議追漫畫

作為一個識少少劍道嘅人覺得黑鐵好鳩

我都只係睇左動畫都覺得好正
有時間咪睇埋漫畫囉

我就黎睇完第一季 睇到因為男主個觸身球間接輸左 入唔到甲子園
唔知點解果刻好down就唔想繼續睇

最近係信和見到「人面」漫畫 見到D樣都覺得幾恐怖
但又有D好奇好唔好睇

我個人就咁睇啦 一向都係外行睇就有趣 內行睇就當笑話
可能真正打功夫果D 真係識制空圈 消力 八卦拳
睇完漫畫動畫都覺得誇張

劍道漫畫咁耐以嚟淨係睇過634

推介一套大陸漫,畫風劇情都係一流,同真實歷史人物交叉

可以話係中國版既浪客行

唔誇張搵鬼睇咩…

只要唔好誇張到脫離常理就得。
【軍雞】就係同一作品有晒兩個極端既最佳例子…
(氣功嗰段我到底睇緊乜L野… )

話說睇緊奇諾之旅
今晚推介

八雲小姐想要餵食

雖然係一套美食漫,但係一路都餵緊觀眾食狗糧
喪夫太太VS中學生

而套正呀
一路想睇男主幾時出擊 而家都仲傻下傻下咁 （反而顯得八雲好主動

其實閃光彈式漫畫點解會叫狗糧漫畫呢？

呢個名有無出處架？

出處應該係大陸
吃狗粮是网络上的用语，狗=单身狗。在单身狗面前秀恩爱=虐狗。狗被虐了只能默默吃一口狗粮=被喂狗粮
单身人士自称单身狗。
看到别人秀恩爱就是吃狗粮。
直接copy簡體字算

原來有 d 咁既典故…謝謝！

我打極狗糧都係出寵物用品，
激死我。

樓主會唔會推介野良神？
依套我個人覺得真心好正 正
求推介

都得嘅...
但係女主個初吻

唉，so sad

其實啲招式唔誇張 係喺接受範圍內 高中生奇招百出我都算 畢竟係漫畫

但係一本會唔會太易攞到

第七十六套 - 奇諾之旅 (寓言性質具多)(本作品兩次動畫化，一次就2003年，一次就2017年)

未睇過嘅人，我強力推薦比大家睇
我亦會選本作品為「最具教育意義作品」
我中意而個作品，因為好多事佢唔會畫出腸
所以多左好多空間比你去諗、思考
咩原因導致咁嘅地步，面對咁嘅情況主角又會作出咩決定
而主角嘅決定，我個人認為已經係最好嘅解決方法

「故事講述主角-奇諾係一個旅行家，佢會去唔同嘅國家體驗唔同嘅風情，但佢定左一個規矩比自己，就係唔會留多過3日。過左3日佢就會離開。」

本作品係以主角經歷不同國家，所發展出黎嘅故事。而我只係睇左2017版，所以我就係2017版本度抽一個我覺得幾有討論價值嘅國家黎講。
係未寫而篇之前，我係打算講「船之國」，但打打下我決定改變主意，想講下「電波之國」

話說本作品係走雙主角路線，奇諾跟另一個流浪王子西茲，而「電波之國」嘅主角係西茲。
「當時西茲到左果個國家突然遇到一個發癲嘅人，佢鋸甩左一個女人嘅頭出黎，西茲立即將佢制服左。當政府感謝佢時，提及點處理個發癲嘅人，就只係送佢去精神病院而唔作出任何懲罰。西茲問點解，政府人員就娓娓道來，指係幾百年前佢地嘅祖先仲係奴隸果陣，就被人裝左D機械裝置係個腦度，一單接受左電波就控制唔到自己。去到佢地而個年代，D人會做壞事都係有人係發射站放D壞電波控制佢地，所以做壞事嘅人自己都唔想。
西茲當然唔相信電波之說，但佢都主動提出由佢自己破壞發射站(當地居民怕愈接近發射站就會愈容易受影響，所以一直都唔敢接近)，後來西茲一到發射站，就已經見到發射站變成廢墟，佢仲影低左做證據比政府班人睇。
但政府班人完全唔相信而件事，只信因為電波影響，D人先會做出喪盡天良嘅事。就將矛頭指向西茲，指佢已經受電波影響，想混淆視聽。
西茲對於固執嘅政府別無他法，就只好離開而個國家...」

「電波之國」就告一段落。
唔知大家睇完而個故事有D咩感想。
我自己個人黎講就係「人唔敢面對醜惡嘅事情」，就只好將佢推卸到其他地方，好讓自己安心。
當然而種「人之初，性本善」嘅理念唔可以話係錯
但有時事實放在眼前時，我認為要放寬接受
而唔係因為自己接受唔到而拒絕事實，反指事實係虛構
係咁嘅時候當然要抽下政府水
係咁多學生自殺嘅情況下，都仲唔檢討下會唔會教育制度下出錯
反指係唔係學生無做咩「生涯規劃」，根本就荒謬
又係一堆活係自己世界嘅人
唔講咁多而類野

唔同人睇同一個故事，有唔同嘅思考，我諗都係本作品最大嘅特色，有寓言得黎悶場都唔多
甚至有一種好想繼續睇下仲有咩奇奇怪怪嘅國家
有咩價值觀係值得學習
(好似殺人之國咁)
希望係咁多個小篇章入面，有一個係可以啟蒙到你地
睇完已經令我急不及待想買書睇
D歌都唔錯

op:

ed:

動畫link(禁dm 密碼打番集數就ok e.g.第一集密碼就係01，以此類推):

我怕我介紹得唔好
你會失望 比D時間我重溫一次先
因為在我角度黎講 而套嘅軸心有D飄忽
神明嘅戀愛喜劇又唔多係
打鬥又唔多係
乜都有少少，反而導致有少少唔咸唔淡
(恕我有少少貶低呢套作品 )
所以要比D時間我諗下點推介先
但畏沙門果part就幾好睇 就我個人黎講我幾中意

冇所謂呀，慢慢啦
支持

放底一套啱啱睇嘅 感覺幾好 叫波奇庫洛

三年級生
btw你不如諗下點解川上前輩有3個機會但係連一個出局都拎唔到好過

推介一下天地明察, 已完結, 歷史人物故事, 先有小說後有漫畫及真人電影, 對男主關於理想, 真理既渴求及堅持好感動

你一講 令我記得某個post 有條友想搵套漫畫
個劇情同而套一樣 就係個女仔誤闖魔界 之後想成為惡魔
係唔係而套
我印象係咁嘅劇情

因為川上前輩被boss稱為防守級別專家

多謝你推介先
我諗我會睇真人先 應該易入口

唔好喊啦 我介紹咁多套 都唔係套套有回覆
你要堅信有麝自然香
好作品過幾耐都係好野
(雖然我見到大陸漫 心入面的確有D抗拒

講 浪客行 我諗起 士道

襯樓主煲緊新翻(又或者比我呃左去睇小說)，又乘機賣多套先。

王牌酒保

集數 : 21 (已完)

講乜 :
王牌酒保是以在酒吧「Eden Hall」擔任店主的佐佐倉 溜以及周邊的人相互交流發生的故事所組成；
除了以調酒為主的故事外，也廣泛的介紹威士忌以及葡萄酒的常識。

特色 :
雖然酒吧睇落好似係醉酒佬遛連既場所，
但呢個故事入面係唔會出現呢 d 場景既。
主要係講述男主作為調酒師，如何用一杯調酒(雞尾酒)，
去讓有各式各樣煩惱既客人去解憂。
大部份既故事都係單元性質，
雖然人物關係係有所延續，
但就算拆開逐個睇都無太大影響，
個人覺得算係幾正能量既一本書。
另外就係，應該佢入面既 cocktail 係真實存在。

如果唔飲酒既巴打，不妨睇下呢本，
可能可以發現一兩款自己心水既 cocktail，
唔使次次同人出去都係叫凍檸茶同可樂。

說教味濃，幾好睇，
不過可惜唔入肉。
但作為"出返啖氣"咁睇，
呢套又唔錯。

從來唔覺得要話呢 d 人係需要勇氣，
而真正需要勇氣既係說出口之後既結果，
可能係無視(最正常)，又或者走黎打鳩你(最壞結果)。
呢套漫畫就永遠唔會講後果。

某程度上同巴打呢一套推介既 "響" 同一問題，
不過作為超短篇，呢篇既問題可以無視，
而"響"就好難接受呢個無視最壞結果既行為。

而套睇落唔錯 我清埋手頭d野就睇
btw 最近真係瘋狂睇新番
諗緊出唔出個新post 同大家講下新番邊D好睇邊D要觀望
但我又怕兼顧唔到(我又唔係成日得閒

其實當初睇而套果陣 係因為我覺得個畫風好熟悉
睇多陣先發現係古都物語個作者畫

新番都係過左三集先好講，
係龍係蛇而家都未知…

不過總會有 d 好似甲鐵城呢 d 異類，
真係比佢吹漲。

脫毒要睇忘憂草的溫柔 真係喊囇口

首先你要有個咁正既後母先。

我突然都諗起一套漫畫 又係類似咁
內容係講男主個老豆係有錢佬黎
佢娶左個二奶番黎 又係唔理佢
個二奶就同男主一齊住
大家互相依賴 產生莫名其妙嘅依賴感 (同「性愛」係無乜關係)
果陣係漫畫人睇
但唔記得叫咩名

呢個題材 A 漫多到洪水範濫咁滯。

一齊住果D二奶都係洪水範濫

第七十七套 - 我 英雄 魔法少女 (未完漫畫)(更新好鬼慢)(算唔算性轉 )(搞笑)

而套有少少似肯普法咁
又係變身打怪人
但今次就有少少唔同

「故事講述男主嚮往成為英雄好耐，終於佢拎到屬於自己嘅變身腰帶!
佢急不及待就想成為「英雄」教訓壞人
一變!
就變左蘿利「魔法少女」
同時有一個好似佢樣嘅英雄 四圍做壞事
令佢本尊被受懷疑
為求保自己清白 佢只好用住「魔法少女」嘅模樣去尋找假裝自己嘅人
故事就係咁開始...」

呢套漫畫講唔出咩大道理
但幾有趣
漫畫link:

襯樓主唔得閒又偷雞放多套先。

戰區 88 / 基地 88 (台版) / 沙漠銀鷹 (CCTV-B 版)

集數 : 19 (已完)

講乜 :
越戰結束後，世界依然處於區域衝突的不安情勢，
中東小國「亞斯蘭」因爭奪王位爆發內戰，
政府軍引進外籍傭兵來對抗反政府軍；
日籍民航機準駕駛員風間真遭好友出賣，
被安排到傭兵基地88區擔任戰機飛行員。
在漫天殺戮中，真仍懷抱一絲希望回到日本與未婚妻團圓……

特色：
空戰漫畫的經典，呃，應該話，
我都唔知除左呢套同【戰鬥妖精雪風】外仲有乜野空戰漫畫了。
睇呢套首先要無視一 d 太過基本既軍事常識，
例如補給；另外 D 物資同飛機價錢更加係得啖笑。
跨過呢 d 無腦設定後，就可以好好享受打飛機(各種意義上)既經典漫畫。
由越戰機型(F4)去到近代機型(B1/A10/X29)都有唔少名機登場。
除此之外，戰友們的友情，心理描寫，戰略戰術都有不少著墨，
喜愛少女風既軍事漫畫呢套可以講得上不容錯過。

在此不得不提呢套非常經典既一幕 :
佛萊明哥生存戰 / 走鋼索作戰
用戰機高速穿越一個山谷內，
一條極峽窄的天然”隧道”，
突破後立即突擊對方基地。
好熟面口？無錯，Ace Combat 就有呢一關。
不過當然 Ace Combat 就好簡單啦 (easy mode only)。

豆知識：
全世界既常規跑道只有 00 到 36，唔會有 88 / 80 的，
所以唔使去 Google Map 搵有無跑道 Mark 住 88。

呢套伴我度過咗唔知幾多個暑假

睇黎樓主應該比 d 新番活埋左…

返來囉…返來囉…

又清新番
又睇緊舊野
如無意外 今晚可以更新一套

等佢漫畫儲返咁上下集數先講啦，依家都未到第二次夏季預選

佢仲有個太田部長做打手
日日吹奏川上

樓主今季追邊幾套新番？

係呀
唔知點解果個部長好鬼信佢
一見到男主同降谷暴投就瘋狂叫換川上

今季除左BL同埋citrus ～柑橘味香氣～
大部分都有睇
都可以列一列
擅長捉弄人的高木同學
銀之魂
學園奶爸
刻刻
OVERLORD 第二季
比宇宙還遠的地方
齊木第二季
紫羅蘭
童話魔法使
拉麵妹
妖精森林的小不點
博多豚骨拉麵團
霸穹 封神演義
小木乃伊到我家
粗點心戰爭
搖曳露營△
戀如雨止
爆肝工程師
七大罪 第二季
皇帝聖印戰記
BEATLESS
三顆星大戰警察
DARLING in the FRANXX
POP TEAM EPIC
百變小櫻
---------------------------------------------------------
魔法使的新娘
3月的獅子第二季

到底你有幾得閒

你應該調轉講
到底我幾唔得閒

一百萬題目。
你到底係好得閒，
定係好唔得閒？

得閒在「可以睇曬」
唔得閒在「要睇曬」
你明唔明

第七十八套 - 幼女戰記 (戰爭片)(又係轉生系列)(動畫已完十三集)(小說暫時8卷)

當初一直都唔開
係因為我覺得而套係專比D軍事宅睇
而且睇封面有少少借「幼女」去hard sell
所以有少少反感
但基於咩都要嘗試下嘅前提，我就開左黎睇
意料之外嘅好睇
幼女嘅表面唔係得個「靚」字，係軍事作用上竟然起到作用
可能有D誇張，但當中劇情講到
因條約關係，帝國軍需要通報敵人「帝國軍將會來襲」時，主角巧妙利用自己「幼女」嘅聲線通報，令敵方誤解係小朋友嘅惡作劇，而疏於防守
而點我係幾中意
事不宜辭，講番故事大綱先
「故事大約係講男主佢本身係一個高級社畜，對於「規則」有一定嘅堅持同遵守。但亦因如此，被人憎恨，及後將主角推到電車路軌。
係主角死前，有一堆神嘅物體跟主角傾談。由於主角否認該存在為「神」，所以「神」決定將主角轉生到一個絕望嘅時代，大約為西厝1914年。並告之如果死多一次，就唔會有轉生嘅機會。
主角就只好以「幼女」嘅外表繼續生存，基於主角想一帆風順嘅關係，佢決定加入帝國軍。
憑主角出色嘅判斷，敏銳嘅身手，再加堅守軍隊規則，令佢軍階節節上升。
正當主角以為自己可以退居幕後享受人生時，卻受到一大堆人提拔到前線作戰。為求生存嘅主角，愈戰愈勇。造成點都番唔到去做後援。為左享福，主角就只有以「結束戰爭」為前提繼續戰鬥.......」

個人認為而套好睇在於主角對於「規則」嘅堅持，因憎恨「神明」而拒絕祈禱。但因「祈禱」主角先可以得到壓倒性嘅力量，導致主角自我造成矛盾。
當中有唔少場景，係表達帝國軍有機會殺死平民，但主角依然堅持殲滅佢地。佢指出因為只要有人帶住仇恨成功逃走，他朝有日佢就會番黎殺你。係變成咁前，就係提早結束仇恨嘅鎖鏈。對於而點，我係好認同。

題外話而套ed D畫真係好鬼靚，個人黎講就幾中意

歌好唔好聽，就好個人，我黎講就幾中意

動畫link: (做義工，幫下ebb賣廣告)

其實主角唔發癲果陣都幾正，但主要都係睇佢發癲

每次見到 蘿利 + 軍事，
第一時間就係想起神槍蘿利…

你係唔係指果套咩神槍少女
利申:未睇過 大約講乜

無錯，正式名叫【神槍少女】
我都未睇完，不過總係提唔起勁埋尾。

故事講話意大利而家有一家類似孤兒院既地方，
專搵 d 妹妹仔去改做成殺人機器，
而政府就委派呢 d 殺手去同恐怖份子周旋。

因為呢類改造人會有若干問題，
例如大腦經會有功能障礙，
需要受到嚴格管理，
故事就關於呢類殺手少女與輔助官(即係管制人員)的戰鬥和日常生活。

不過結尾係乜我都唔知。

ed d畫係小說插畫，漫畫版畫風好似就係跟佢小說插畫，人設會靚過動畫版好多

樓主被新番活埋後睇黎仲未比人挖返出黎 …

Cat Shit One / 越戰狂想曲
集數 : 3+1 (已完)

講乜 :
故事講述三位美國軍人波塔斯基、
帕奇與萊茲於越戰時期的故事。
這三位隸屬於偵查隊，
隊伍名稱為「貓屎一號」，
故事情節則是環繞於隊伍執行任務時的所見所聞。

特色 :
唔好睇少呢本動物+作戰漫畫，
以為單純用動物賣萌既就絕對係大錯特錯。
入面既作戰行動，軍事考證係做得非常充份，
不過因為作者之前 d 真實畫風賣唔去，
轉左做動物之後就出乎意料地大賣。
喜歡真實系軍事漫畫，呢本絕對係必看之一！

有少少題外話啦
岩岩我用左三個鐘時間去睇又做了，相同的夢
要開頭代入小女孩嘅角色，個感覺係幾新鮮
隨住每日去搵唔同嘅「人」推進故事
我個人黎講係比較中意「南姐姐」果part多D
當初都沒頭沒腦，點解「南姐姐」消失得咁快
去到「馬蚤貨」姐姐都消失果陣，我諗我開始明白
雖然本書中心好似係圍繞住「幸福」
但其實探唔探究咩係「幸福」都唔重要
能夠與不同年代嘅「人」交流，先係好睇之處
最終，我認為而本書算係一本好書
但個結尾有少少轉折得快
尤其係「馬蚤貨」姐姐突然消失，果下都係摸不著頭腦
但思考不足30秒左右，我就理解了
(未理解者，則參透書名

都唔知佢做乜鳩
BTW，希望樓主會介紹埋鑽石王牌
(不過等你煲哂先)

幼女戰記好鍾意203魔導大隊去諾登戰線救場嗰幕

係有 d 轉折，可能有 d 野太直白就唔好睇，亦都講唔通。
所以比起佢第一本書，我覺得係要理解既野係多 d 。
因為書腰一開波係講三個"人"，所以我開頭理解時都好奇怪點解會"消失"。

我個人都係好喜歡南姐姐o個段。
不過我個人黎講，唔計嬤嬤，兩個會消失既角色退場得太快。
有好多我期待既野未交代就完左，係有少少遺憾。
例如南姐姐本書講乜，馬小姐既工作情況 (?!) ...
成日都覺得作者將 d 角色當消耗品咁用，
南姐姐/馬小姐係咁，櫻良都係咁，
一達目的就即刻消失，作者都算心狠手辣。
(不過睇到後期反而唔想睇毒L成長，比返櫻良我 ... )

另外就係開頭o個段真係睇到恰眼訓，
特別係同老師吹水o個段。
好有一種懶老積既死小孩感覺。
係去到三個"人"登場時，
之後既對白就開始變得有趣。

仲有與桐生隔住對門講野，
令我聯想起槍王黑澤，黑澤vs松鼠女一段。
不過槍王黑澤比起呢本著墨多好多，
氣氛理所當然好好多，
呢本只能夠話贏在對白精彩少少，
係有少少期待落空既。

呢套野另外想起以前叮噹有一套大長篇，
(我再重申三次，係 叮噹， 叮噹， 叮噹，因為好重要所以講三次)
講要有七個重要既人去打大佬，
結果唔同 time line 既大雄都走出黎幫拖 ...
time line 類既片/影片唔多唔都有莫名奇妙既既視感。

最近睇左套國漫, 叫「一人之下」
未完, 但so far來睇我認為質素非常高, 越畫越好
題材算係道家x現代生活, 有講好多歷史典故, 起碼睇起來比日本戰國更有親切感

主角既設定係有爺幹, 但到而家都無咩主角威能
(我最中意睇D主角無光環既漫畫)
好睇既反而係講唔同修行者既生命故事
佢地既愛, 既命運, 既理想, 既選擇...

岩岩完左既「陳朵」篇, 睇完久久不能自已
畫功一幅圖都可見一斑

雖然係一個過場人物, 但角色塑造得非常豐滿
惆悵至今

神槍太hardsell温情
雖然我明佢想講咩, 都覺得佢手法幾好
但個mentality真係完全接受唔到...

佢 sell 乜我都唔知，我只係睇左五本。

我當佢特攝片咁睇咋。

第七十九套 - 亞人 (有動畫有漫畫有真人)(動畫有兩季共26集)(「不死」挑戰整個世界)

亞人唔知大家有冇咩概念，簡單黎講就係「不死身」
不論係毒死、斬首、失血過多，都唔會死
佢動畫個畫風同「希德尼婭的騎士」一樣都係3d
初頭睇係有D唔習慣
但睇耐左就無咩特別
畢竟而套都係以內容取勝
「故事講述男主嘅世界係存在「亞人」，但一般黎講要死左一次，先知自己係唔係「亞人」。而「亞人」嘅出現完全有利所有行業研究。醫學、軍事更為最大得益者。
而男主係一次意外中，發現自己係「亞人」，而慘遭到追捕。後來更慘被送到實驗室枱上進行多項殘酷實驗。
幸得同為「亞人」嘅遠藤先生沖入實驗室營救男主。但原來遠藤先生背後埋藏住重大嘅陰謀...」

介紹寫到而到就點到即止，而我覺得好睇在於佢有一個system
就係「亞人」們都有一個能力，就係召喚一隻「黑色幽靈」(簡稱IBM)進行戰鬥
但男主嘅IBM卻不受控
當中天才博士指出一點
「有一個細路仔叫佢個鄰居做「肥婆」，但個細路仔係無惡意，主要係因為佢嘅媽媽都係叫佢個鄰居做「肥婆」」
對於而點我係比較深刻，凡事唔可以睇得太表面
以上內容好似九唔搭八，但睇果陣又覺得好有道理
當然睇一堆「不死」嘅人對決，如何「真正」殺死對方，而點又係好好睇

順帶一提，而條女真係好正

第一季動畫link:

第二季動畫link:

亞人早幾個禮拜先上畫嚟

我之前有睇漫畫 但冇睇到最新
係見最近有電影上畫 聽講幾好 就「的」起決心睇左動畫先
雖然係3d製作 但劇情真係好正

漫畫推介-銀狼血骨

講一個退左休既吸血鬼獵人復出拯救世界,主角係中年阿叔

聽講拍到川榮李奈好正…

搞到有 d 想入場幫襯下。

識貨呀巴打

推幾部比動畫樓主過目

萬花筒之星
白箱
Another
翠星上的加爾岡緹亞
浪客劍心

呢套有排睇…

多謝你推介先
其實白箱、Another、翠星上的加爾岡緹亞我都睇左
浪客劍心好努力咁睇緊，最近買左Netflix 已經開盡馬力日睇夜睇

我認同白箱同翠星係唔錯
白箱更加令我流下男兒淚
而翠星チェインバー果下太型，有諗過買佢部機但搵唔到

但係Another真係
初時睇睇到傘果度都覺得佢做得唔錯
但去到後期個個痴曬線，亂咁黎果陣先講女主隻眼睇到邊個先係鬼
果下真係心諗
好心一早就用啦

萬花筒之星我會補番，多謝你

睇完劍心 TV 可以睇埋佢個 OVA 【追憶篇】，一個故事兩種享受！

有別於傳統模式，OVA 版可以更加感受到"幕末年代既刀光劍影"同"相對真實既作戰"。

睇完劍心 TV 可以睇埋佢個 OVA 【追憶篇】，一個故事兩種享受！

有別於傳統模式，OVA 版可以更加感受到"幕末年代既刀光劍影"同"相對真實既戰鬥"。

Another 個尾真係幾差 不過我覺得佢好睇在畫風夠正 利申有原著小說但係冇睇

萬花筒之星都幾長 要有心理準備

浪客劍心睇到過曬天草篇已經可以收皮 如果頂唔順的話

新番睇左兩套都好正
高木同學 darling in the franxx

高木超正

其實劍心如果京都篇完左就收工比較好。
不過靠佢搵食既人就慘囉…

以我睇今季新番咁多
大部分都係唔錯
只係「刻刻」有D伏 個人覺得

翠星真係咁好睇？係咪機戰類？
利申：唔鍾意睇任何機戰類

老實講 機體戰好少(後期多番少少 但機戰唔係重點
主要都係睇男主如何適應新生活多

你當佢外星版小人國歷險記可能會好 d 。

巴打有冇魔法打鬥既推介一下？

有...
你滿唔滿意我就唔清楚，但我都算幾中意
長篇嘅magi(中譯魔奇少年)
傳說勇者中的傳說
OVERLORD(唔知算唔算打鬥多 )
仲有近期嘅「不正經教師」
你可以睇左而D先(雖然你可能都睇曬
如果以上都睇曬，就再問啦
我暫時都係隨口講幾套
(當然上面都係動畫
漫畫即時諗起就係「魔法零蛋」

好耐無追post，想問樓主睇左/介紹左伊克西翁傳說DT未
又係一套笑到蛋痛既經典

有呀 已經推介左了
你就笑到蛋痛
人地就無左粒蛋

魔奇少年聽過不過之後唔記得左 依家去睇下先
Btw 巴打推唔推薦實教？ 見d fd話好睇 但又好似好多人插動畫

實教我會推薦你睇小說
但你可以先睇動畫都冇問題
畢竟d人係屌動畫組改原作
扣左某條女嘅戲份
如果你唔係好在意的話 其實對動畫劇情無任何影響
前提你要中意一班人集集都黑曬面 好似好有計謀咁推算人 事實上個個都幾乎比男主撚狗咁撚

講到男主咁勁有d魔法科feel
不過主要都係睇女姐

我唔知你講嘅魔法科係唔係指魔劣
但有少少唔同係
魔劣基本過左兩、三集 個個都知男主好有料 之後好尊重佢
而實教係去到最後(動畫)，可能只有兩、三個人先知其實幕後黑手係男主
其他人仲當緊男主只係一個唔起眼嘅路人

Mx0 算唔算魔法打鬥呢…
次次真係魔法對決都唔關男主事
而通常都係睇血牛男主比對手用魔法 SM 居多。

而又好不幸地通常比人 SM 都好好笑。

第八十套 - Just Because (戀愛抑鬱劇)(這就是青春嗎)(原創動畫12集)

其實我份人都幾中意睇下戀愛劇
但我中意喜劇多D，過於抑鬱嘅戀愛只會胃痛
就同wb2一樣
不過基於好奇心，我又開左而套睇
果然而類作品，通常犧牲者就只有一個
而犧牲者結尾都唔算好差，從而釋懷
事不宜辭直入主題

「故事講述男主因父親工幹關係，初中畢業時被轉校到東京，事隔三年，臨近考高考時，父親再次因工幹重返舊地方，男主亦只好重回舊所。
突然又遇番D舊同學，當中佢地嘅關係相當複雜。就係男主中意果條女，竟然中意男主個死黨。而男主個死黨就中意一個唔起眼嘅人，導致佢地嘅關係亂上加亂。
問題出現了，點解果張poster有5條友呢?
欲知詳情可以收看了 」

老實講，以前中學時期青澀嘅我都冇諗咁多
導致如今無女下場
而我係幾中意個結局，有時不了了之，咁先係人生
唔可能咁多事都如願以償
但係!
我係相信命運引導兩個人嘅紅線
就算!
兜左幾多個大圈，要一齊嘅最終都會一齊(包括我)
廢話唔講太多，希望大家搵番當年青澀裝cool嘅自己

op:

動畫link(再幫ebb賣廣告 ):

最後嘅最後，我想講
我係小宮派

我係美緒派既 ...
推得呢套，會唔會推埋星期一的○○ ...

不過呢套真係作畫崩壞得好緊要，
希望佢 BD 會執返正，
到時我應該會重睇一次。

個地區好似響千葉?
架單軌"吊車"好似響俺妹見過。

我無記錯的話 佢係神奈川縣
而千葉縣係隔住東京灣係佢東面
你都可以話同一帶嘅
兩個縣都近

咦！我以為係同一個地方 ...！
(地理拎 U 的人)

我係小宮派

小宮只係輸一樣野 就係太遲出現
輸係起跑線
雖說愛情唔係先到先得
但人地由初中就識 始終有個差距
小宮明知會輸都去曬d神社買符

家陣又唔係叫你真係同佢結婚生仔，
梗係邊個靚要邊個啦。

如果真係結婚生仔的話，
唔識揀。

樓主有冇睇過爆漫
一套非打鬥但又好熱血嘅作品

當然有睇
爆漫仲要係我一生第一套儲齊嘅漫畫
最高入院都要畫果下真係好正

呢套算係我睇過之中收得最好嘅漫畫之一
佢呼應曬裏面套漫畫喺最高潮到完結
唔繼續拖落去

有冇睇過拳願阿修羅
打鬥方面唔錯
人物好有特色
遲D好似會出動畫

都有呀 本身睇好泰神
點知
一直都認為黑人盲佬好撚勁 點知d濕勁理由 話傭兵唔搵命博棄權 真係好失望
最後想講天才小宇宙 明明屈關節技已經好撚勁 感覺有少少屈佢輸咁 （因為關節係冇得透過鍛煉而強化）
但更估唔到疾雷果條友比羅剎掌輕鬆屌打 橙呀

刃牙,HARDCORE 漫畫
刃牙1同刃牙2都好睇,千其唔好睇刃牙道,係辣殺

刃牙道
睇下希拉利濕曬，特朗普瀨尿都幾過癮
當然睇公園戰神先係我一直睇嘅動力

小畑 加 大場
正常都會因為死亡筆記慕名而讀
賣點就係故事完整

不過近期套【白金終局】好似麻麻地。

希望快 d 完左佢，換過第二套。

爆漫係完整性高，好精彩，收得靚嘅漫畫，但老實講中間換責編同講肥佬助手嗰幾part 太過強調成長同說教，導致爆漫睇一次即使係好深刻但完全唔會想睇第二次。我會話佢好睇，但我唔會重睇。
我知唔應該拎鋼鍊出嚟比，但鋼鍊都係鮮明咁講成長，鋼鍊將作者想闡述嘅、探討嘅嘢完美滲入劇情，令作品睇落完整而又一氣呵成。
鋼鍊高招在節奏完全一致，我重睇十次都好似第一次睇嘅感覺，抽離唔到個故事。

但我自己重睇左幾次 都覺得好正
睇漫畫雖然好鬼多字 成日都字海 但劇情真係救番唔少
個人覺得美中不足就係女主戲份仲少過隔離畫妖精果個肥佬 可能係史上最少戲份女主
咁又係嘅 太多講聲優就變 爆聲王

佢 partner (秋犯) 個老婆曝光率仲高…

成日都驚會變咗bl 囉

最多都係變 3P ...

肥佬戲份好重

漫畫真係好少儲齊成套，反而小說有買就強迫症要買齊。
唔知你哋有冇哩種感覺？

巴打睇/買開乜野小說先 ... ?
買魔禁呢類要搵好大地方先裝得完。

以前買開 Gundam，有 Gundam W 同 Gundam Seed，
不過早排屋企水浸，d 書濕晒所以去晒堆填區 ...

唔知大家有冇睇過淺野一二o既漫畫
佢既漫畫係接近寫實類，比我既感覺係抑鬱,但又有希望既。
佢寫既對白，分鏡絕對係一流水準。
我想係度推介兩本比大家
樂與路
世界未日與黎明前(依本係由好多個短篇故事合集而成)

BTW,樓主有冇邊幾套熱血動畫推介

主要都係地方問題

淨係儲柯南都兩箱
另外 Monster 死亡筆記 Liar Game 爆漫
其他就無位再買了

小說就電子版多

熱血動畫我自己黎講就分幾類
一、運動類
衝鋒21、排球、花牌情緣、競女
二、主角受盡屈辱反擊類（冒險）
我的英雄學院、地下城、巨人
三、搞笑類熱血
監獄學園、笨蛋測驗召喚獸、便當
四、鳩叫類
死神、妖尾
五、夢想熱血
爆漫
六、機戰類
天元突破、真三一、勇者王
你想要邊類

漫畫黎講 暗殺教室 爆漫 鋼鍊 散華禮彌 只有神知道的世界 銀之匙 jojo重製版 我都齊/買到最新
其實都係睇自己中唔中意嘅
仲有套惡魔奶爸

小說的話,有買落嘅當中應該係狼辛最多本。
最主要我係睇小說要睇實體書,睇電子版好辛苦。
另一方面就係我好驚連載漫畫拖到完唔到/結唔到局,買單行本買到最後伏撚左/斷撚左尾。
漫畫有哩種情況機會都唔細。 久而久之,我就唔敢買長編漫畫嘅單行本,一係就等佢確定有結尾先。
咁耐以黎,唔計短編漫畫而我有追到最新/儲齊得:狼辛漫畫版(連載結左尾) 鋼鍊 守護她的51種方法 水星領航員 少年犯之七人 咁上下

咦咦，會唔會推介便當？

哇
我怕比人鬧我靠害 便當唔係人人都接受到
有少少認真地搞笑嘅感覺
好似創聖大天使咁
做D野表面好認真 實際

題外話岩岩用左D時間睇魔劣劇場版
真係
未睇嘅人又想知up乜 睇我呢段就ok

有舊衛星因一堆理由趺落地球
斯巴達也就飛上太空 用佢專屬嘅cad分解佢
再以0魔力趺落地球 由兄控深雪接住
再以一句
「哦里沙麻」
結束呢套戲

媽 我係度睇咩
(雖然千葉果D近身戰係唔錯

巴打係B站睇？
個個都話膠但作為fans點都睇下既

係呀我係bilibili睇 我先食生 後食熟咁睇
食生肉果陣 以為自己聽到1999 miss左d重要野 導致劇情好似好淺白
再食番熟 就好後悔

呢套要落返家長指引。
唔可用常理黎理解，
成班友都係痴L線既，
到底肚餓既影響力係咪真係咁大 ...

順帶一提，剛才我就去左戲院睇真人電影
意外地好睇
而飾演佐藤嘅綾野剛 真係好撚正 (後生又有腹肌，小鮮肉真係正D)

而比到我驚喜係佢改左唔少劇情，但改得唔錯為前提
真係要入戲院睇先感受到
(雖則佢係亞人對決時，冇認真處理兩個亞人點先可以「真正」殺死對方嘅方法，只係兩條友瘋狂用「替身」(黑色幽靈) 攻擊
除此之外，更少左漫畫中佐藤一直堅持用果個方法黎殺死男主
(就係斬咗佢個頭，然後拎住佢個頭望住自己身體慢慢生一個新嘅頭出黎取代自己)
係差D
但係都幾好睇在於佢新劇情上，做到合情合理
亦比到刺激感觀眾
總結: 有睇過漫畫/動畫嘅入去睇，都會覺得好睇
所以我都會推介一下真人版

雖然樓主可能唔介紹，但係都要推介一下其中既特典 ...

聲優是怪物嗎 系列 2 悠木碧 (PG)

果然聲優都是怪物啊！

第八十一套 - 亞爾斯蘭戰記 (動畫暫時有兩季，第一季25集第二季得8集)

相信聰明嘅你，睇圖已經明白而個係一個呂布保護公主王子嘅故事
無錯! 而個故事錯中複雜，但好睇在係混亂嘅戰局如何自保，並以計謀擊退敵方
直入正題!

「故事講述亞爾斯蘭係一個大國嘅王子，而其父王係一個暴君，嗜於征戰，好大喜功。係一次征伐小國時(當時亞爾斯蘭係初次上陣)，理應可以輕鬆壓制敵軍。但卻被手下大將叛變陷害，於大霧中作戰時虛報地形，導致大軍誤墮淵涯，大國節節敗退。並且「父王」被俘。
小國亦成功入侵大國以武力奪取國家，而亞爾斯蘭係「呂布」達龍保護之下，成功逃走。
為左奪回失去嘅國家，亞爾斯蘭決定去召集盟軍重新招兵買馬。
少年嘅冒險亦從而開始，同時一個蒙面刺客經常出現阻撓亞爾斯蘭。並自稱為「真正嘅王子」
究竟事情發展如何?!
少年終將成王...」 (我都係跟番每集結尾時，佢都會講一次 )

雖然之前睇，有唔少人評論D計謀智障都識。
老老實實領導一隊軍隊，戰術愈簡單愈淺白，當然就愈好
美中不足嘅係而套動畫經費明顯不足，好多時都崩崩地
但唔緊要我地主要都係睇劇情為主
其餘野都係小事黎
就放長雙眼睇我地亞爾斯蘭公主幾時可以成王啦!

op: (而首係第二季op 我比較中意 藍井 )

ed: (當然唔少得Kalafina)

第一季動畫link:

第二季:

附送公主圖 :

其實TV唔睇都無乜損失 星霜同新京都 唔好睇哂時間 睇漫畫 +追憶同劇場版就夠
睇日本動漫唔睇追憶篇 不如唔好睇

植木的法則動畫整得好好 雖然唔算冷門但二登都唔多人提

其實 TV 版開頭都係 hehe haha 超人打壞人模式，只不過轉左古裝啫。

都係打敗左蒼紫，志志雄出現之後先叫做戲味濃郁。

不過就係因為睇完電視版，再睇返追憶篇先會更有衝擊，劍心唔再係一個超人而係一個專業殺手，先會覺得呢個人物係有血有肉。

御庭番眾開始其實已經帶到一個新舊時代既人既對立出黎

只係有時劍心太好打冇睇到佢有果種心情起伏

漫畫主要係睇誅人篇吧 利申無睇到

追憶篇真係不得不看 各種方面佢OVA都屌打好多季番 但係要識故事背景所以FANS向

新京都我自覺打鬥幾流暢 由其係新招用刀柄撞人 不過水份都好多

星霜篇就

雖則話 TV 版比起 OVA 黎講差九條街，
不過 TVB 版比古清 vs 巨人一幕真係幾好睇，
都可以算係有型大叔既典範。

而用刀柄嗰幕印象中 TV 定 OVA 係有出現過，
好似係比古清 train 劍心時用過一次，
一下樁落去劍心個肚到，即時 KO

牛媽 d 畫風太有性格，
成日覺得一係會見到有人畫練成陣，
一係就覺得轉頭有一堆牛同馬衝出黎。

NHK真係無得輸...
笑位又有,緊張位又多,劇情又估你唔到
識野

樓主一日究竟用咗幾多個鐘嚟睇動漫

漫畫劍心打起黎少講野 多數係打贏之後先講二句總結 呢點好過好多少年熱血漫畫
開頭真係英雄打壞人 齋籐一出場成套野先開始戲肉 而且佢地對打係成套最好睇
人誅衰係打鬥度 千篇一律加上太拖 而且懺悔已經玩到爛 女主太煩
但傳承果部份係講得唔錯 左之助同彌彥都寫得幾好 個人幾鐘意

新京都係垃圾中既極品 唔知想點 完全接受唔到 仲衰過星霜同tv後面d原創十倍

追憶篇 每方面都神作級 雖然幕未呢種背景 日本獨有 但人所有時代都一樣 就算完全唔洗識劍心背景 獨立睇都無乜影響
上網d評論幾萬篇 所以都廢事再評

有幾好唔多講了，都講到口臭。

不過真係好意外一套熱血超人打怪獸既武俠片，OVA 竟然咁有電影 feel。

個人黎講，好喜歡池田屋切蠟燭之後開片嗰幕，螢火蟲既光影照響劍刃之上，有一種非常強既壓迫感。

同埋最後齋藤一對劍心，雖然好短，又無誇張大叫，但反而更有一種高手過招既感覺，比起鳩叫完一輪打足三百回合都分唔到勝負，短短幾秒比人一種好痛快既視覺刺激。

不過奇怪呢篇應該最容易真人化既，反而無人拍電影，正傳就拍足三集…都唔知點解 d 片商係要挑戰高難度既。

曾經嘗試去睇 但唔知點解好快棄左
我試下再開番

真係
我而家用Netflix睇tv版 老實講前期好鬼悶
而家頂緊 希望快D可以到戲肉
(集集都一條蛋散吹自己有幾勁 又吹劍心有幾勁 打完就收工咁

真係一睇個樣就知出集咩人手筆
係唔係好似愛德又唔係 但唔知點解一睇就知

我都覺得正野
加埋自己年齡相近 真係好有代入感
利申:等緊一個大媽拖住一個女仔黎我屋企傳教，等左3年

答你唔到Bo
你可以預我每季咩都睇 睇曬最新 然後就清舊番
吾生也有涯 而毒海無涯

等多陣，好快可以收工…

去到劍心去京都會開始爽快 d，
挨完呢段打完志志雄跳去睇 OVA，
爽快度爆燈！

OVA 記得一定要開大個喇叭睇，
配樂一流！

就嚟1001，樓主記得要開個(2)post

仲要開2
樓主都想休息下
(其實冇預過推到1001

乖，做完功課咪可以去睇卡通囉 ...

真·每日一篇 剪報

睇哂呢套了
幾好睇但唔係幾夠喉

第八十二套 - 少女編號 (工作聲優日常)(睇睇下主要想睇女主仆街多)

普遍睇工作向嘅動畫，都係中意睇主角如何努力，然後最後品嚐到努力嘅成果
但係!
而套就係特別在
女主毫不努力，只係想人讚佢，少少讚揚就好得戚，似住自己係幫「女主角」配音，就下意識睇低其他同期嘅聲優
每一集睇，我都好期待女主有撞板嘅一日，佢愈折墜我就愈開心
話雖如此，其實本作主角正正反映大部分人
唔想努力，但又要獲得其他人認同
係自己享受緊虛名時，枉枉機會就係咁失去

「故事講述女主係一個新人聲優，係一個非常好彩嘅情況下，擔任左一套動畫女主角嘅聲優。此事令佢沾沾自喜，但隨即而黎就要面對極為殘酷嘅業界。如何係業界成功生存，成為左女主最大難題之一。同時唔同聲優亦有唔同嘅煩惱，例如因自身唔出名就只好幫公司出寫真集、自身價值一直被老一輩掩蓋、配音多年都只有路人角配等。睇佢地如何面對都係而套好睇之處 」

有一幕到而家我都好記得
女主當然問道
「明明我咩都無做過，點解會比人攻擊...」
男主雖然無直接同佢講，但就細細聲講左句
「就係因為你咩都無做過...」
而點真係感觸良多

op:

動畫link:

係時候競猜樓主最後一篇會寫乜 ...

係唔係預留1001比我寫最後一篇
心目中已經留左位置比而套

幫你推爆

第八十三套 - 斬!赤紅之瞳 (一套作品 分漫畫結局同動畫結局)(全24話)

一開頭介紹而套，我要思考一下點講好
有睇過動畫嘅人，可能表示唔中意個結局
但我自己個人黎講其實動畫個結局先係最好
至於點解而套野叫「斬!赤紅之瞳」
我到而家都覺得個標題係九唔搭八
你叫「四十八套帝具」、「帝具戰爭」都至少正正常常
但係而家叫「斬!赤紅之瞳」又唔係主要講「赤瞳」(其中一個女角)
真心覺得佢改錯名
算啦而D野就

「故事講述男主嘅鄉村長期受帝國暴政收重稅，為左解救鄉村，男主決定前往王都，求一官半職。途中遇見殺手集團「Night Raid」，深深明白到帝國嘅腐敗後加入「Night Raid」，決意推翻暴政。
而始皇帝為左令國家不滅，整左四十八套「帝具」(即是好鬼勁嘅神級兵器)
後來因為內亂，大部分「帝具」都分散到各地
「Night Raid」就利用「帝具」一直過關斬將，直到遇上擁有「帝具」嘅帝都警備隊，隨即展開激烈嘅撕殺...」

睇住男主一步步變勁，由一個新手到其他隊友開始認同佢，真係覺得好好睇
同時而套野我最中意嘅係艾斯德斯，除左佢大波之外，佢嘅自主意職最吸引我
加上我中意而套野夠爽快，要死嘅角色就死(雖然後期可能過份左少少 )，唔會拖拖拉拉
仲要喊苦喊忽因為死左一個人而浪費左成集

不論你係中意漫畫版定係動畫版，我依然認為而套作品係一套值得睇嘅作品
op:(雨宮天正呀喂)

動畫link:

動畫部高達同個結局真係
漫畫無誤

我鐘意動畫結局多啲喎，漫畫結局篇可能作者收得刀片多後面冇乜人死，次次諗住今次佢仲唔死，下集又真係死唔去。
動畫差唔多全滅咁，我覺得先貫徹呢套嘢嘅風格

各有各睇啫 漫畫d人係死得慘d
但最令我心寒都係化妝妹個頭
線佬係動畫都死得爽快d 漫畫仲要受爆丸之痛

就完POST推多部魔王勇者

呢個可以直接SKIP動畫睇小說 比較之下動畫好難明

話說樓主灰與幻想有冇睇小說?

魔王勇者 推介+1！

我係睇漫畫版，
小說網上版好似譯得麻麻，
同埋排版怪怪地，
所以睇左四份一就停左。

動畫開頭都好期待，
不過唔知點解睇睇下又無左回事。

結果唯一睇晒係漫畫。

嗯，順帶一提，女僕姊好正！

比個心理準備樓主 睇呢段都幾傷神 好似返緊學咁

我係睇動畫先 覺得解釋唔夠先睇小說

佢說明上小說真係易明好多 因為你可以停一停諗一諗佢講乜再睇下段

唔係話佢動畫講你唔明 但係你停住睇好唔爽 所以唔推

利申我小說都係睇到動畫劇情完 好似係到單行本2既中間

魔王勇者我有睇呀 係唔係去左種薯仔果套
順帶一提 灰與幻想我都有睇小說 但未睇到最新 只係去到第六卷

樓主介紹左 飛艇急轉彎 未？
漫畫叫：濺出個未來(港)
馳風競艇王(台)
哩套野真係好正！不過畫風就...

推到1001

飛艇急轉彎 我果陣係間唔中睇無記朝早播
實質無乜點睇過

劉明希望樓主講【在盛夏等待】。

Lemon仙貝

1000